<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name160">Gentamicina MK®</string><string name="treament160">Visión</string><string name="tags160">Gentamicina.Antibiótico.Aminoglucósido</string><string name="html_text160" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Gotas oftálmicas<br>Antibiótico, Aminoglucósido<br>(Gentamicina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada ml de GENTAMICINA MK® Solución Oftálmica contiene Gentamicina Sulfato equivalente a 3 mg de Gentamicina base, excipientes c.s.</p><img src="img/vision/Gentamicina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>Antibiótico de espectro antibacteriano y acción bactericida de gran utilidad en infecciones graves causadas por gram negativos. La Gentamicina es obtenida de los cultivos de la Micromonospora purpurea.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>Inhibe la síntesis proteica de las bacterias por unión irreversible a la subunidad ribosómica 30S. El espectro de actividad in vitro de la Gentamicina incluye bacterias aeróbicas gram negativas (incluyendo la mayoría de Enterobacterias y Pseudomonas aeruginosa) y algunas bacterias aeróbicas gram positivas. La Gentamicina es inactiva contra hongos, virus y en la mayoría de bacterias anaerobias.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>GENTAMICINA MK® Gotas Oftálmicas está indicado en infecciones oculares causadas por gérmenes sensibles a la Gentamicina.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>GENTAMICINA MK® Gotas Oftálmicas: Aplicar 1 ó 2 gotas dentro del saco conjuntival afectado cada 4 horas.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>GENTAMICINA MK® Gotas Oftálmicas: Hipersensibilidad a la Gentamicina o a otros aminoglucósidos, tratamiento previo o concomitante con medicamentos oto o neurotóxicos, infecciones micóticas o virales. Recién nacidos, embarazo y lactancia. Durante el tratamiento se deben controlar la función renal y auditiva. Adminístrese con precaución en pacientes con trastornos neurológicos. Ceñirse a la dosis y al tiempo estrictamente necesarios.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>No usar en terapia prolongada debido a los riesgos tóxicos asociados con la administración por largos períodos de tiempo; preexistencia de falla renal, daño coclear o vestibular, miastenia gravis, hipocalcemia y condiciones que depriman la conducción neuromuscular. Los aminoglucósidos parenterales se han asociado con nefrotoxicidad u ototoxicidad; la ototoxicidad puede ser directamente proporcional a la cantidad de medicamento administrada y a la duración del tratamiento; tinnitus o vértigo son indicaciones de daño vestibular y pérdida inminente de la audición; el daño renal es usualmente reversible. Contiene metabisulfito de sodio que puede causar reacciones de hipersensibilidad especialmente en pacientes con asma.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Pediatría: Utilizar con precaución en neonatos y prematuros, debido a la inmadurez renal en estos pacientes puede prolongarse la vida media de la Gentamicina. Geriatría: seleccionar la dosis con precaución y vigilar de cerca la función debido a que esta disminuye con la edad.</li>	<li>Pacientes con Insuficiencia Renal: Riesgo de neurotoxicidad (manifestada como ototoxicidad auditiva y vestibular permanente bilateral) es mayor en pacientes con daño renal que en otros pacientes. La función renal debe ser evaluada antes y durante la terapia.</li></ul><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Los eventos adversos más frecuentes reportados, que son mínimamente relacionados con el medicamento, son ardor e irritación ocular pasajero al instilar el medicamento, conjuntivitis no específica, defectos epiteliales conjuntivales e hiperemia conjuntival.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>La seguridad ha sido establecida en embarazo y mujeres lactantes. Se debe tener precaución ya que no se ha establecido que sus componentes se excreten en la leche materna.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>Una sobredosis única de Gentamicina no se espera que produzca síntomas.<br>Tratamiento: Aunque no se espera que una simple sobredosis requiera tratamiento, Gentamicina puede ser eliminada de la sangre por hemodiálisis o por diálisis peritoneal.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>GENTAMICINA MK®, Solución Oftálmica Estéril Frasco por 10 ml al 0,3%. Reg. San. Nº INVIMA 2004 M-0003606.</p></body></html>]]></string></resources>