<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name32">Mometasona Furoato MK®</string><string name="treament32">Dermatológicos</string><string name="country32">Colombia</string><string name="tags32">mometasona furoato.crema.corticosteroide.antiinflamatorio.antipruritica.antipruríca.vasoconstrictora</string><string name="html_text32" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Crema dermatológica<br>    Corticosteroide tópico.<br>    (Furoato de Mometasona)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada gramo de MOMETASONA FUROATO MK® Crema al 0,1% contiene 1 mg de Furoato de Mometasona, excipientes c.s.</p><img src="img/dermatologicos/Mometasona-Furoato.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    El Furoato de Mometasona es un corticosteroide sintético no fluorinado con potente actividad antiinflamatoria, antiprurítica y vasoconstrictora, el cual se emplea en diferentes dermatosis corticosusceptibles.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    Posterior a la aplicación tópica de los corticosteroides estos producen un efecto antiinflamatorio, antipruritico y vasoconstrictor, la actividad resulta al menos en parte por la unión al receptor esteroideo. Los efectos antiinflamatorios de los corticoides en general se deben a sus efectos humorales, vasculares y celulares. A nivel humoral actúa sobre las lipocortinas, unas proteínas inhibidoras de la fosfolipasa A2. La cual controla la síntesis del ácido araquidónico y su cascada de potentes mediadores de la inflamación como son los leucotrienos y las prostaglandinas. A nivel vascular la administración de Furoato de Mometasona interfiere con la adhesión leucocitaria a las paredes de los capilares y reduce la permeabilidad de la membrana de estos, lo que ocasiona una reducción del edema. Además y a nivel celular el Furoato de Mometasona reduce la liberación de moléculas que promueven la inflamación, como la histamina y las citocinas.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    MOMETASONA FUROATO MK® está indicada como terapia corticosteroide cutánea. MOMETASONA FUROATO MK® se desempeña como un antiinflamatorio, antialérgico y antipruriginoso y de acción local, que está indicado en el tratamiento de las dermatosis y dermatitis corticosusceptibles.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    Se debe aplicar una capa fina de la preparación sobre la piel en las áreas afectadas, una vez al día o según criterio médico. Se recomienda no usar vendaje oclusivo o cubrir el área afectada a menos que sea bajo indicación médica.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad aL Furoato de Mometasona o a cualquiera de los componentes y a otros corticosteroides. También está contraindicado en el embarazo y la lactancia. Debe evitarse la aplicación en áreas extensas especialmente en lactantes y niños.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    El Furoato de Mometasona no debe ser aplicado en la cara o áreas intertriginosas (axila, ingle) porque son mas susceptibles a presentar cambios atróficos. Se puede presentar irritación o sensibilización con el uso del Furoato de Mometasona, en esta situación se debe suspender el producto e iniciar el tratamiento adecuado. En caso de una infección, debe iniciar el uso de un antibiótico o antimicótico indicado, sí no se presenta una respuesta favorable rápidamente, el corticosteroide debe suspenderse hasta que la infección se haya controlado satisfactoriamente. Se puede presentar absorción sistémica de los corticosteroides tópicos con la aplicación en áreas extensas y/o con técnicas oclusivas y/o con el uso a largo plazo especialmente en lactantes y niños. Con la aplicación tópica de corticosteroides se pueden presentar cualquiera de los efectos secundarios reportados con la administración sistémica incluyendo la supresión adrenal especialmente en lactantes y niños y la alteración en su crecimiento y desarrollo, por ello en este grupo debe limitarse a la menor cantidad y tiempo  compatible con un régimen terapéutico eficaz y bajo estricta supervisión médica, se sugiere utilizarlo en pacientes mayores de 2 años o según indicación médica. No utilizar en pacientes con lesiones tuberculosas, micóticas, virales cutáneas o sistémicas.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    Al parecer el Furoato de Mometasona no ocasiona supresión substancial del eje Hipotálamo-Hipófisis-Adrenal con la aplicación tópica a las dosis usuales. Los eventos adversos son de rara incidencia y de intensidad leve a moderada. Se pueden presentar: parestesias, prurito, signos de atrofia cutánea, otros eventos adversos locales informados con menor frecuencia con el uso de otros corticosteroides tópicos son: irritación, hipertricosis, hipopigmentación, dermatitis perioral, dermatitis alérgica por contacto, maceración de la piel, infección secundaria, estrías y miliaria. Al igual que otros corticosteroides tópicos, no debe utilizarse en el tratamiento de acné, rosácea o dermatitis perioral.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    <strong>Aumento del efecto/tóxico:</strong> El Furoato de Mometasona se metaboliza principalmente por el citocromo P-450 3A4, por lo tanto es de esperarse que inhibidores de esta enzima aumenten las concentraciones plasmáticas del Furoato de Mometasona.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales. No se conoce con exactitud sí los corticosteroides tópicos se distribuyen en la leche materna pero esto si ocurre con los corticosteroides sistémicos, en cantidades que probablemente no tienen efectos deletéreos para el lactante. El médico de acuerdo a su evaluación del riesgo beneficio para la madre y el lactante debe tomar la decisión de continuar la lactancia o suspender el fármaco.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    MOMETASONA FUROATO MK® en tubo colapsable x 15 g. Registro Sanitario INVIMA 2010M-0010439.</p></body></html>]]></string></resources>