<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name121">Piracetam MK®</string><string name="treament121">Sistema Nervioso Central</string><string name="country121">Colombia</string><string name="tags121">Piracetam.Nootrópicos</string><string name="html_text121" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas<br>Nootrópicos<br>(Piracetam)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada Tableta de PIRACETAM MK® contiene 800 mg de Piracetam, Excipientes c.s.</p><img src="img/sistema_nervioso_central/Piracetam.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>El Piracetam es un fármaco que puede mejorar la memoria y otras funciones cognitivas mediante mecanismos que no están bien comprendidos, fue el primero de los "nootrópicos" fármacos llamados así debido a los efectos postulados en la protección de las funciones cerebrales superiores contra factores externos traumáticos, como hipoxia, terapia electroconvulsiva o intoxicación con barbitúricos.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>El Piracetam podría producir una mejora cognitiva al aumentar la utilización del oxígeno y la glucosa a través del trifosfato de adenosina (ATP). A altas dosis, disminuye la agregación plaquetaria y tiene efectos antitrombóticos y sobre la microcirculación central y periférica; se ha reportado que facilita el aumento de la elasticidad de los eritrocitos y una disminución de la adhesión de estos sobre las células endoteliales.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>Coadyuvante en el tratamiento de enfermedades degenerativas y anóxicas cerebrales y en el tratamiento de las crisis hemolíticas en anemia de células falciformes.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>1 tableta 3 veces al día durante 2 meses. Posteriormente reducir a 1 ó 2 tabletas diarias por un mes más. La respuesta deseada se obtiene al cabo de 6 a 12 semanas de tratamiento. Al cabo de 3 meses de tratamiento se debe hacer una reevaluación del paciente con el propósito de verificar si se hace necesario hacer una adición o modificación del tratamiento.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento, embarazo y lactancia. Adminístrese con precaución en insuficiencia renal y hepática.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Se debe tener especial precaución en los pacientes con insuficiencia renal ya que el medicamento se elimina por vía renal; cuando la depuración de creatinina se encuentre en valores menores a 30 mL/min, reducir la dosis o espaciar los intervalos de administración. Insuficiencia hepática.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><p>Durante la terapia con Piracetam se han reportado los siguientes eventos adversos: Agitación (que desaparece espontáneamente o suspendiendo el tratamiento durante unos días), cefalea, diarrea, estimulación sexual, fatiga, inquietud, irritabilidad, nerviosismo, problemas de sueño, somnolencia, temblor, vértigo, vómito.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Durante la terapia con Piracetam se han reportado los siguientes eventos adversos: Agitación (que desaparece espontáneamente o suspendiendo el tratamiento durante unos días), cefalea, diarrea, estimulación sexual, fatiga, inquietud, irritabilidad, nerviosismo, problemas de sueño, somnolencia, temblor, vértigo, vómito.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>El Piracetam puede aumentar el tiempo de protrombina al ser usado simultáneamente con warfarina y otros anticoagulantes orales.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>Categoría N: Hasta el momento de la elaboración de este texto, la FDA no ha clasificado el fármaco, por tanto no se recomienda su uso durante este periodo de tiempo.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>PIRACETAM MK® 800 mg, Caja por 30 tabletas de 800 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2001M-05068 R2.</p></body></html>]]></string></resources>