<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name165">Mixoftal ®</string><string name="treament165">Visión</string><string name="tags165">Mixoftal.Corticosteroide.Antibiótico.Polimixina.Dexametasona</string><string name="html_text165" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Suspensión oftálmica estéril.<br>Corticosteroide y Antibiótico en combinación<br>(Sulfato de Neomicina, Polimixina B, Dexametasona)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada ml de MIXOFTAL® contiene Sulfato de Neomicina equivalente a 3,5 mg de Neomicina base, Sulfato de Polimixina B equivalente a Polimixina B 6.000 U.I., 1 mg de Dexametasona, excipientes c.s. (Cada ml contiene 28 gotas).</p><img src="img/vision/Mixoftal.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>MIXOFTAL® es una suspensión oftálmica estéril útil en varias patologías oculares donde la inflamación y la infección son los componentes principales; es la asociación sinérgica de dos antibióticos bactericidas que destruyen la mayoría de los microorganismos oculares (Neomicina y Polimixina B) con un potente antiinflamatorio altamente efectivo, la Dexametasona, sumados a la ventajas conferidas por la Hidroxipropilmetilcelulosa como vehículo, al incrementar la viscosidad, retardar la evaporación, estabilizar el film e incrementar la acción de los principios activos. La Neomicina es un antibiótico bactericida extraído del hongo Streptomyces fradiae que pertenece a la familia de los aminoglucósidos y, como todos ellos, posee un efecto nefrotóxico, ototóxico y neurotóxico importante cuando se administra oralmente, pero algunas cantidades pueden ser absorbidas por otras rutas. Tiene actividad contra bacterias aerobicas gram negativas y algunas gram positivas. Es utilizada en infecciones por estafilococo y otros gérmenes. Su uso en combinación con otros antiinfecciosos como la Polimixina B y corticosteroides; se ha utilizado especialmente como profiláctico antes de cirugías oculares y en tratamientos cortos para infecciones superficiales de los ojos por bacterias susceptibles.</p><p>La Polimixina es un antibiótico bactericida que pertenece junto con la colistina (Polimixina E), la bacitracina y la tirotricina al grupo de los antibióticos llamados polipeptídicos, porque se extraen de la bacteria Bacillus polimyxa. La polimixina se utiliza en infecciones superficiales del ojo que incluyen la córnea, blefaritis, conjuntivitis y queratitis ocasionadas por gérmenes susceptibles especialmente la Pseudomona aeruginosa. Se ha reportado sinergia antimicrobiana con otros antibióticos, la resistencia es poco común y puede existir resistencia cruzada con colistina. La Dexametasona es un corticosteroide sintético fluorinado, la duración del tratamiento depende del tipo y severidad de la enfermedad pero tratamientos de larga duración deben ser evitados; aplicada tópicamente puede ser absorbida en suficiente cantidad para causar efectos sistémicos. Está indicada en el tratamiento de varias patologías debido a sus efectos antiinflamatorios, proporciona un alivio sintomático pero no tiene efecto sobre el desarrollo de la enfermedad subyacente. Es de elección cuando se requiere un corticoide de acción prolongada.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>Corresponde a cada uno de los principios activos presentes en MIXOFTAL®: La Dexametasona difunde a través de las membranas celulares y forma complejos con los receptores citoplasmáticos específicos. Estos complejos penetran en el núcleo de la célula, se unen al ADN y desencadenan sus efectos antiinflamatorios y vasoconstrictores. Los efectos antiinflamatorios de los corticoides en general se deben a sus efectos humorales, vasculares y celulares. A nivel humoral actúa sobre las lipocortinas, unas proteínas inhibidoras de la fosfolipasa A2. La cual controla la síntesis del ácido araquidónico y su cascada de potentes mediadores de la inflamación como son los leucotrienos y las prostaglandinas. A nivel vascular interfiere con la adhesión leucocitaria a las paredes de los capilares y reduce la permeabilidad de la membrana de estos, lo que ocasiona una reducción del edema. Además y a nivel celular reduce la liberación de moléculas que promueven la inflamación, como la histamina y las citocinas. La Polimixina B se caracteriza por poseer un espectro reducido que cubre fundamentalmente microorganismos gram negativos, actúa básicamente a nivel de la membrana celular bacteriana, alterando su permeabilidad y su metabolismo, lo que conduce a la muerte por lisis celular ya que se une a los grupos fosfatos de los lípidos y actúa como un detergente catiónico alterando la barrera osmótica de la membrana. Tiene una acción bactericida contra la mayoría de los bacilos gramnegativos. Muy rara vez las bacterias desarrollan resistencia a la Polimixina B pero se ha publicado resistencia cruzada con la colistina. La Neomicina tiene una acción bactericida al parecer por inhibición de la síntesis de proteínas uniéndose irreversiblemente a la subunidad 30S ribosomal; es activa contra bacterias aeróbicas gram negativas y algunas aeróbicas gram positivas.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><p>Los principios activos contenidos en la formulación están diseñados para ejercer una acción tópica ocular. La Neomicina tiene una vida media de 2 a 3 horas y se excreta rápidamente por el riñón en su forma inactiva, puede ser absorbida dentro del humor acuoso después de la instilación conjuntival y puede incrementarse cuando la córnea está lesionada, la absorción digestiva de la Neomicina es escasa (3%) y por ello no se la emplea en infecciones sistémicas. La Dexametasona puede absorberse en alguna cantidad con el uso oftálmico, se metaboliza en el hígado pero en forma más lenta que otros corticoides y se elimina principalmente mediante metabolismo, por excreción renal de los metabolitos inactivos. La vida media biológica en plasma es cerca de 190 minutos, se une en un 77% a proteínas plasmáticas y hasta un 65% de la dosis es excretada en la orina en 24 horas, cruza la barrera placentaria. La Polimixina B es escasamente absorbida por vía oral, por ello tiene amplio uso como antibiótico tópico en diversas formas farmacéuticas (cremas, gotas óticas, colirios). Sufre un metabolismo parcial y se elimina en su mayor parte (60%) por el riñón en forma rápida. Su vida media es de 6 horas y la de la Polimixina E (colistina) 1,7 horas. La Polimixina no se absorbe desde el saco conjuntival, incluso cuando se administra sistémicamente no penetra el humor acuoso aun en presencia de inflamación.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>MIXOFTAL® está indicado en el  tratamiento de infecciones oculares producidas por microorganismos sensibles, estados inflamatorios oculares que responden a la corticoterapia tópica.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Aplicar 1 ó 2 gotas en el (los) ojo(s) afectado(s), 4 ó 6 veces al día ó según indicación médica.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>MIXOFTAL® está contraindicado en herpes simple corneal, varicela y otras infecciones virales de la córnea y conjuntiva; enfermedades micobacterianas del ojo, enfermedades micóticas de las estructuras oculares, hipersensibilidad a algún componente de la fórmula. El uso prolongado de MIXOFTAL® puede aumentar la presión intraocular y producir glaucoma. En las condiciones purulentas agudas del ojo, los esteroides pueden enmascarar la infección o reforzar la infección existente. MIXOFTAL® contiene sulfatos que pueden causar reacciones de hipersensibilidad especialmente en pacientes con asma. El preservante cloruro de benzalconio puede depositarse en los lentes de contacto blandos, estos deben colocarse 15 minutos después de la aplicación del fármaco. El uso de estas asociaciones siempre están contraindicadas después de la extracción simple de cualquier cuerpo extraño.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Se puede incrementar la presión intraocular o la enfermedad como tal (glaucoma) con el uso prolongado de esteroides tópicos, por lo cual se debe tomar la presión intraocular frecuentemente. Pueden inducir eventos adversos oculares como retardo en la curación y formación de cataratas. Debe evitarse su uso prolongado local debido a que puede causar sensibilización y reacción cruzada con otros aminoglucósidos. La posibilidad de toxicidad acumulativa se puede presentar especialmente si se utiliza tópicamente acompañado de aminoglucósidos sistémicos. Los corticosteroides tópicos pueden suprimir una reacción de hipersensibilidad a alguno de los componentes de la formulación.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>La aplicación prolongada de corticosteroides pueden causar incremento de la presión intraocular y reducir la función visual. Reacciones de hipersensibilidad rash, prurito, fiebre o reacciones anafilácticas pueden ocurrir durante la utilización local la cual puede estar enmascarada por el uso combinado con corticosteroides; sensibilidad cruzada con otros aminoglucósidos puede ocurrir. La Neomicina utilizada tópicamente es un sensibilizador de contacto cuando es usada por largos períodos de tiempo, la hipersensibilidad puede ocurrir entre el 5% y el 15% de los pacientes tratados con el fármaco, las reacciones de hipersensibilidad incluyen conjuntivitis de contacto, quemadura, eritema, rash y urticaria, si esto ocurre se debe suspender su uso y consultar inmediatamente al médico. La Polimixina tiene una baja toxicidad cuando se aplica tópicamente, sin embargo, puede irritar los ojos y ocasionar un bajo grado de conjuntivitis. Las reacciones de hipersensibilidad son raras. Por contener en su formulación metabisulfito de sodio este puede causar reacciones de hipersensibilidad especialmente en pacientes con asma.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>La absorción de la Neomicina después de su uso tópico puede ser suficiente para producir interacciones con otros medicamentos administrados sistémicamente (nefrotoxicidad, ototoxicidad o bloqueo neuromuscular). No se recomienda la administración de vacunas de virus vivos cuando se utiliza la Dexametasona, ya que puede potenciarse la replicación de los virus de la vacuna.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. Evítese el congelamiento y manténgase en posición vertical. Evite contaminar el contenido y la punta del gotero. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. Una vez abierto el envase se debe utilizar en el primer mes, después de un mes de abierto debe desecharse, igualmente si la solución cambia sus características. El envase debe permanecer cerrado después de su uso.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>MIXOFTAL MK®, Caja con un frasco gotero por 5 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2008 M-0008299.</p></body></html>]]></string></resources>