<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name143">Pancreatina Simeticona MK®</string><string name="treament143">Tracto Alimentario y Metabolismo</string><string name="tags143">pancreatina.simeticona.tabletas cubiertas.tabletas.cubiertas.preparado.enzimatico.enzimático.antiespasmodico.antiespasmódico</string><string name="html_text143" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Tabletas cubiertas<br>    Preparado Enzimático / Antiespasmódico<br>    (Pancreatina, Simeticona)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada Tableta cubierta de PANCREATINA SIMETICONA MK® contiene 170 mg de Pancreatina (correspondiente a 6.500 unidades FIP de actividad lipasa; 5.500 unidades FIP de actividad amilasa; 400 unidades FIP de actividad proteasa) y 80 mg de Simeticona.</p><img src="img/tracto-alimentario/Pancreatina-Simeticona.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    PANCREATINA SIMETICONA MK® ofrece un rápido alivio de los síntomas de indigestión, llenura y pesadez estomacal producidos por los estados de híperacidez estomacal, logrando un efecto astringente, debido a su gran capacidad de neutralizar ácidos en el organismo. Se ha adicionado Simeticona para lograr un mayor alivio de la sintomatología asociada al disminuir la cantidad de gas en el estómago y el intestino.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    La Simeticona es una mezcla de dimeticonas liquidas insolubles en el organismo, que disminuyen la tensión superficial del gas presente en el tracto digestivo convirtiéndolo en burbujas finas que se terminan dispersando. Las enzimas pancreáticas contenidas en la Pancreatina, (Lipasa, Proteasa, Amilasa) hidrolizan la grasa de la dieta en ácidos grasos y glicerol; convierten las proteínas en péptidos, y la dextrina en maltosa. Esta función es realizada en el duodeno y el yeyuno superior, facilitando la digestión y absorción de los alimentos.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    PANCREATINA SIMETICONA MK® está indicado como antiflatulento y coadyuvante en el tratamiento de las dispepsias de origen pancreático.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    1 a 2 tabletas antes o durante las comidas principales.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad a alguno de sus componentes.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    Pancreatitis aguda o accesos agudos de pancreatitis crónica. Durante el embarazo o en el período de lactancia consulte con su médico.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    Se han reportado casos de hipersensibilidad que han incluido: rash, lagrimeo, así como reacciones alérgicas intestinales. La retención de la tableta en la boca puede causar irritación de la mucosa oral pudiéndose producir ulceraciones y estomatitis. Distensión abdominal, meteorismo, eructos, alcalosis metabólica leve (marea alcalina), cefalea, nauseas irritabilidad, diarrea, estreñimiento, perdida de peso, irritación perianal.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    La absorción de ciertos medicamentos que dependen del pH gástrico puede verse afectada, por tanto debe evitarse la administración en las dos horas siguientes de tetraciclinas, fluoroquinolonas, azitromicina, ketoconazol, itraconazol y suplementos de hierro. El carbonato de calcio y el hidróxido de magnesio, pueden inhibir el efecto de las enzimas pancreáticas; la absorción del ácido fólico y del hierro pueden ser disminuidas por la Pancreatina.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>    La excesiva dosificación puede producir diarrea. Dosis muy elevadas se han relacionado con hiperuricosuria e hiperuricemia.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    PANCREATINA SIMETICONA MK®, caja con frasco por 30 tabletas. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-0005487.</p></body></html>]]></string></resources>