<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name109">Antialgina MK®</string><string name="treament109">Sistema Nervioso Central</string><string name="tags109">Antialgina.Dipirona.Isometepteno.Cafeína</string><string name="html_text109" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas cubiertas, Solución oral gotas<br>Preparado Antimigrañoso<br>(Dipirona, Isometepteno, Cafeína)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada tableta cubierta de ANTIALGINA MK® contiene Dipirona 300 mg, Isometepteno mucato 30 mg, Cafeína Anhidra 30 mg, Excipientes, c.s. </li>	<li>Cada ml (aprox. 30 gotas) de ANTIALGINA MK® Gotas contiene Dipirona 300 mg, Isometepteno Clorhidrato 50 mg, Cafeína Anhidra 30 mg; excipientes, c.s.</li></ul><img src="img/sistema_nervioso_central/Antialgina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>ANTIALGINA MK® es un producto que asocia tres ingredientes que producen un efectivo alivio sintomático del dolor y la fiebre, donde otros analgésicos y antipiréticos comunes no han brindado un alivio adecuado, especialmente en patologías de intensidad severa a moderada. ANTIALGINA MK® contiene Dipirona, un derivado de la pirazolona, con propiedades analgésicas, antipiréticas y espasmolíticas; Cafeína, una metilxantina que ejerce gran parte de sus efectos fisiológicos por antagonismo con los receptores centrales de adenosina y que tiene probablemente la capacidad de aumentar el efecto analgésico de la Dipirona, resultando en un mayor beneficio analgésico sin necesidad de aumentar la dosis utilizada en las cefaleas, especialmente en las migrañas y el isomethepteno un simpaticomimético utilizado en el manejo de la migraña y en el espasmo muscular.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>Los diferentes componentes de la ANTIALGINA MK® presentan diversos mecanismos de acción, la Dipirona actúa también como inhibidor selectivo de las prostaglandinas F2?. La cafeína estimula todos los niveles del sistema nervioso central, inhibe la enzima fosfodiesterasa y ejerce un antagonismo en el receptor central de la adenosina, aunque sus efectos corticales son más ligeros y de menor duración que los de las anfetaminas. En dosis mayores estimula los centros medular, vagal, vasomotor y respiratorio, lo que provoca bradicardia, vasoconstricción y aumento de la frecuencia respiratoria. Produce un efecto inotrópico positivo en el miocardio y un efecto cronotrópico positivo en el nodo sinoauricular. El Isomethepteno clorhidrato presenta una actividad indirecta simpaticomimética que incluye un efecto vasoconstrictor, se ha utilizado en asociación con analgésicos en el manejo de los ataques agudos de migraña y en los espasmos musculares.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>Analgésico, antiespasmódico. </p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>ANTIALGINA MK®:</strong> Adultos y niños mayores de 12 años: una tableta cada seis a ocho horas.</li>	<li><strong>ANTIALGINA MK® gotas:</strong> Adultos y mayores de 12 años: diez a treinta gotas cada seis horas o lo que el médico recomiende.</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a los componentes, antecedentes de reacciones de hipersensibilidad a cualquier clase de analgésicos y antirreumáticos, úlcera péptica, insuficiencia hepática y/o renal, hemopatías, hipertensión, insuficiencia cardiaca y arteriosclerosis. Deficiencia congénita de glucosa-6-fosfatodeshidrogenasa (GGPD), porfiria hepática aguda. Niños menores de seis años. Embarazo y lactancia. Úsese con precaución en pacientes con glaucoma, puede producir agranulocitosis a veces fatal. Asma bronquial alérgica. En pacientes de edad avanzada con precario estado de salud se recomienda la reducción de la dosis. No debe ingerirse en ayunas. Evítese tomar este medicamento simultáneamente con el consumo de alcohol. Su uso en pediatría estará bajo la responsabilidad del especialista.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Debe usarse con precaución al ser administrado simultáneamente con fármacos anticoagulantes. Suspender la toma de este producto si aparece pulso rápido, mareos o latidos cardiacos inusitadamente fuertes. En caso de aparecer ulceraciones bucales; se debe realizar un control hematológico. Está contraindicado el uso concomitante con ketorolaco e inhibidores de la monoamino oxidasa (IMAO). Uso bajo estricta fórmula médica. Está contraindicado en insuficiencia cardiaca y en trastornos de la médula ósea y patologías del sistema hematopoyético. Enfermedades acompañadas de leucopenia. No se debe utilizar por periodos de tiempo prolongados.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Corresponden a cada uno de los principios activos de ANTIALGINA MK®, ocasionalmente reacciones de hipersensibilidad (urticaria, conjuntivitis, hiperreactividad respiratoria o shock anafiláctico), asma en personas predispuestas, compromiso de la función renal, proteinuria y nefritis intersticial, especialmente en pacientes con depleción de volumen, antecedentes de padecimientos renales o sobredosificación. Síndromes de Stevens-Johnson o de Lyell en muy raros casos. El producto se debe suspender inmediatamente ante la presentación de alguna reacción y se debe acudir al médico. Anemia hemolítica y aplástica se pueden presentar. Se puede presentar agranulocitosis a veces fatal, el inicio de esta es impredecible y se especula que está involucrado un mecanismo de hipersensibilidad. La agranulocitosis, la leucopenia y la trombocitopenia son poco frecuentes. Puede presentarse enrojecimiento de la orina. Se pueden presentar también mareos, taquicardia, nerviosismo, agitación, dificultad para dormir (estimulación del sistema nervioso central), vómitos (por irritación gastrointestinal) y náuseas.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Entre los principios activos de ANTIALGINA MK® se han reportado las siguientes interacciones: La Dipirona y Triamtereno, así como cambios en la eficacia de antihipertensivos (IECAs, betabloqueadores y bloqueadores de los canales del calcio) y diuréticos tanto de asa como ahorradores de potasio (excepto la furosemida). No se conoce el mecanismo de estas interacciones. Puede reducir la acción de la ciclosporina e incrementar sus niveles y toxicidad. Uso concomitante con clorpromazina. El uso de enoxaparina con Dipirona, puede producir hematomas espinales o epidurales luego de anestesia espinal o epidural. El uso junto con litio y metotrexate aumenta los niveles séricos y por ende, su toxicidad. La Cafeína puede aumentar el metabolismo de los barbitúricos, potenciar los efectos inotrópicos de los betabloqueadores. La cimetidina y los anticonceptivos orales pueden disminuir el metabolismo hepático de la cafeína. Inhibe las contracciones uterinas, aumenta las concentraciones de catecolaminas en plasma y en orina y eleva en forma transitoria la glucemia por estimulación de la glucogenólisis y la lipólisis. Isomethepteno clorhidrato puede producir cuadros hipertensivos severos en pacientes que reciben IMAO.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría D:</strong> Existe evidencia de riesgo fetal humano, basados en información de reacciones adversas de estudios o experiencias de investigación clínica o de postcomercialización en humanos, pero beneficios potenciales de su uso en mujeres embarazadas pueden ser aceptables a pesar de los riesgos potenciales. La ANTIALGINA MK® está contraindicada en el embarazo y la lactancia, sus principios activos atraviesan la placenta y la barrera hematoencefálica. Durante la lactancia, si la madre ingiere de 6 a 8 tazas de bebidas con cafeína, el lactante puede mostrar síntomas de estimulación por cafeína como hiperreactividad e insomnio. Los niños son especialmente sensibles a la sobredosis de cafeína y sus efectos adversos sobre el sistema nervioso central. Se ha encontrado un aumento de la incidencia de tumor de Wilms en los hijos de madres expuestas a dipirona en el embarazo, pero no se ha demostrado una relación causa-efecto.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con formula médica. Producto de uso delicado, administrar sólo bajo control médico.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>ANTIALGINA MK®, Caja por 10 tabletas cubiertas. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-0006592.<br>ANTIALGINA MK® Gotas, Caja con un frasco gotero por 30 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2007 M-0006903.</p></body></html>]]></string></resources>