<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name145">Trimebutina MK®</string><string name="treament145">Tracto Alimentario y Metabolismo</string><string name="tags145">trimebutina.tabletas cubiertas.tabletas.cubiertas.liberacion prolongada.liberación prolongada.liberacion.liberación.prolongada.anticolinergico.anticolinérgico</string><string name="html_text145" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Tabletas cubiertas de Liberación Prolongada,<br>    Tabletas cubiertas<br>    Anticolinérgico<br>    (Trimebutina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        Cada Tableta cubierta de Liberación Prolongada de TRIMEBUTINA MK® 300 LP contiene 300 mg de Maleato de Trimebutina, excipientes c.s.    </li>    <li>        Cada Tableta cubierta de TRIMEBUTINA MK® 200 mg contiene 200 mg de Maleato de Trimebutina, excipientes c.s.    </li></ul><img src="img/tracto-alimentario/Trimebutina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    El Maleato de Trimebutina es un antiespasmódico sintético con estructura de amina terciaria. Como antiespasmódico anticolinérgico, actúa antagonizando a la acetilcolina en los receptores muscarínicos. De acuerdo con evaluaciones farmacológicas la Trimebutina, a diferencia de los antiespasmódicos de estructura de amonio cuaternario, no atraviesa la barrera hematoencefálica.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    La Trimebutina es un alcaloide opiáceo sintético anticolinérgico y anticinético; ejerce su acción sobre los receptores encefalinérgicos ?, ? y en los ?, estos están ubicados a lo largo del sistema nervioso entérico. De esta forma termina ejerciendo una acción estimulante sobre el músculo hipoquinético y una acción espasmolítica en el músculo hiperquinético, regulando la motilidad intestinal anormal. Es importante mencionar que la Trimebutina no altera la motilidad normal del intestino.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    TRIMEBUTINA MK® está indicada como antiespasmódico.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        La dosis habitual de TRIMEBUTINA MK® 300 LP es de una tableta cada 12 horas.    </li>    <li>        En la presentación de TRIMEBUTINA MK® 200 mg la dosis debe ser administrada tres veces al día.    </li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad a la Trimebutina. Embarazo y lactancia. Evítese su uso en lactantes.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    La administración del fármaco debe realizarse quince minutos antes de ingerir los alimentos. El tratamiento con Trimebutina debe ser por tres a cuatro semanas, en caso de no lograr una mejoría del cuadro, el paciente debe ser valorado nuevamente.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    Durante la terapia con Trimebutina han sido informado casos de hipersensibilidad que han incluido desde rash cutáneo, hasta reacciones de anafilaxia. En un numero limitado de casos se ha observado: somnolencia, astenia, cefalea, mareo, náuseas, vomito y estreñimiento.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría N:</strong> Hasta el momento de la elaboración de este texto, la <strong>FDA</strong> no ha clasificado el fármaco, por tanto no se recomienda su uso durante este período de tiempo.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    TRIMEBUTINA MK® 300 LP, Caja por 10 tabletas de 300 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-0005530.<br>    TRIMEBUTINA MK® 200 mg, Caja por 30 tabletas cubiertas de 200 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2003 M-0002364.</p></body></html>]]></string></resources>