<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name112">Duloxetina mk®</string><string name="treament112">Sistema Nervioso Central</string><string name="country112">Colombia</string><string name="tags112">Duloxetina.Antidepresivo</string><string name="html_text112" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Cápsula con micropellets con<br>recubrimiento entérico<br><strong>Antidepresivo dual – IRSN<br>(Duloxetina)</strong></p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p><strong>Cada</strong> Cápsula de DULOXETINA MK® <strong>contiene</strong> 30 mg de duloxetina en micropellets con recubrimiento entérico; excipientes c.s. <strong>Cada</strong> Cápsula de DULOXETINA MK®  <strong>contiene</strong> 60 mg de duloxetina en micropellets con recubrimiento entérico; excipientes c.s. </p><img src="img/sistema_nervioso_central/Duloxetina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>DULOXETINA MK® es un inhibidor de la recaptación tanto de serotonina como de noradrenalina, por lo que recibe el nombre de antidepresivo dual. Se utiliza para el tratamiento de la Depresión Mayor, el dolor asociado con la Neuropatía Diabética, el Trastorno de Ansiedad Generalizada y el manejo de la Fibromialgia. Además existen estudios clínicos utilizando Duloxetina en el tratamiento del dolor musculoesquelético crónico y en la incontinencia urinaria de esfuerzo, con muy buenos resultados.<br>La Duloxetina es generalmente bien tolerada y se considera un tratamiento de primera elección para el trastorno depresivo mayor. Se presenta en cápsulas conteniendo la sustancia activa en micropellets con recubierta entérica para proteger la sustancia de la acidez del estómago y poder ser absorbida a nivel intestinal.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Duloxetina tiene una alta afinidad por los receptores serotoninérgicos implicados en la recaptación de serotonina, apreciable sobre los de noradrenalina y prácticamente nula sobre los de dopamina. Carece de acción significativa sobre los receptores α1 y α2 adrenérgicos, dopaminérgicos, colinérgicos muscarínicos, histaminérgicos H1 y receptores opioides. Tampoco inhibe el transporte de colina o GABA, ni la actividad de la enzima monoaminoxidasa (MAO).<br>Aunque conocemos que la Duloxetina es un inhibidor selectivo de la recaptación de serotonina y noradrenalina, y que esto está relacionado con una mejoría del estado de ánimo en el paciente deprimido, lo mismo que con otras acciones farmacológicas reconocidas de la sustancia, el mecanismo exacto mediante el cual se presenta el efecto antidepresivo no esta completamente dilucidado. Se considera que la acción está relacionada con la potenciación de la actividad serotoninérgica y noradrenérgica en el sistema nervioso central.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><p>Cuando se administra por vía oral, la Duloxetina exhibe una farmacocinética lineal. El estado estable en plasma se alcanza tres días después de su administración continuada a las dosis terapéuticas recomendadas. <strong>Absorción:</strong> La Duloxetina es muy lábil al medio ácido, por lo tanto su administración en humanos se hace en forma de micropellets con una cubierta acidorresistente para que sobrepase el estómago y se libere el principio activo en el intestino delgado, que normalmente tiene un pH neutro o ligeramente alcalino. Luego de su administración por vía oral se absorbe por el tracto digestivo a nivel intestinal, se empieza a detectar en plasma, luego de 2 horas de su administración y alcanza su pico plasmático máximo a las 6 horas, la presencia de alimentos retarda el tiempo para alcanzar el pico máximo de concentración, desde las 6 horas habituales, hasta casi 10 horas. Se prolonga en 3 horas la absorción y un aumento de un tercio en la eliminación o “clearance” de la Duloxetina después de una dosis nocturna en comparación con una dosis matutina. <strong>Distribución:</strong> La Duloxetina posee una vida media plasmática larga de 12 horas (rango de 8-17 horas) y una elevada unión a las proteínas plasmáticas (>90%). La vida media de eliminación es de 12 horas. El promedio aproximado del volumen aparente de distribución es 1.640L. <strong>Metabolismo:</strong> La Duloxetina sufre una importante biotransformación metabólica en el hígado. Las vías principales de biotransformación de la Duloxetina incluyen oxidación y conjugación e involucra a isoenzimas del citocromo P450 (CYP2D6 y CYP1A2). Los metabolitos resultantes no contribuyen a su acción farmacológica. <strong>Eliminación:</strong> Su principal vía de eliminación es a través de la orina (>70%) como metabolitos de Duloxetina; aproximadamente 20% se excreta en las heces, solo un 3% es Duloxetina sin transformar. </p><h1>INDICACIONES</h1><p>DULOXETINA MK® está indicada para el tratamiento del Trastorno Depresivo Mayor, el Dolor neuropático periférico de origen diabético, el Trastorno de Ansiedad Generalizada y la Fibromialgia. La Duloxetina también se utiliza en el manejo de la incontinencia urinaria de esfuerzo moderada o severa en mujeres y en el manejo del dolor musculoesquelético crónico (estudios realizados en pacientes con dolor lumbar crónico y dolor crónico debido a osteoartritis).</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Las cápsulas de DULOXETINA MK® deben ser deglutidas enteras, no se deben masticar ni triturar, ni abrir la cápsula para esparcir su contenido sobre los alimentos o mezclados con líquidos. Cualquiera de estas acciones pueden afectar el recubrimiento entérico. DULOXETINA MK® se puede administrar independientemente de las comidas.<br><strong>Dosis inicial:</strong> 30 a 60 mg/día. Para algunos pacientes, puede ser conveniente comenzar con 30 mg una vez al día durante 1 semana, para permitir adaptarse a la medicación antes de aumentar a 60 mg una vez al día. Para los pacientes en los que existan preocupaciones sobre la tolerabilidad, se debe considerar una dosis inicial más baja.<br>Dado que la diabetes se complica frecuentemente con enfermedad renal, también debe ser considerada una dosis inicial más baja y aumentar de forma gradual la dosis en pacientes con insuficiencia renal (ver poblaciones especiales).<br><strong>Dosis de mantenimiento:</strong> 60 mg/día. Las dosis de 120 mg/día han demostrado ser eficaces. La seguridad de dosis superiores a 120 mg/día no se ha evaluado adecuadamente.<br><strong>Vía de administración:</strong> Oral. </p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Contraindicado en pacientes que toman Inhibidores de la monoaminooxidasa (IMAO) y en pacientes con glaucoma de ángulo estrecho no controlado, hipersensibilidad al compuesto o a cualquiera de sus componentes.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Debido a que es posible que la Duloxetina y el alcohol interactúen y causen lesiones hepáticas, DULOXETINA MK® no se debe prescribir a pacientes que consumen alcohol. Los pacientes con trastorno depresivo mayor pueden experimentar un agravamiento de su depresión y/o la aparición de fantasías y conductas suicidas o cambios inusuales en el comportamiento, independientemente de que estén tomando medicaciones antidepresivas. Si los síntomas empeoran se debe considerar el cambio del régimen terapéutico, e incluso la posible interrupción de la medicación. Existen reportes de hepatotoxicidad asociada a la administración de Duloxetina, la expresión de esta hepatotoxicidad puede ir desde elevación de las transaminasas, hasta falla hepática aguda, por lo que se aconseja efectuar un control muy cercano en los pacientes especialmente al comienzo de la terapéutica o durante la etapa de cambios o aumento de la posología.<br>Se pueden presentar Hipotensión ortostática y síncope durante las primeras semanas de tratamiento. Los antidepresivos, incluyendo la Duloxetina, pueden incrementar el riesgo de sangrado. El uso concomitante de Ácido Acetil Salicílico (ASA), otros AINEs, warfarina u otros anticoagulantes, aumenta dicho riesgo. Efecto sobre la tensión arterial (TA): En estudios controlados contra placebo, la TA sistólica, en los pacientes que recibieron Duloxetina solo se incrementó en promedio 0,5 mm Hg, y la TA diastólica en 0,8 mm Hg, comparado contra un descenso promedio de 0,6 mm Hg en la TA sistólica y 0,3 mm Hg en la diastólica de los pacientes que recibieron placebo. Patologías asociadas: La Duloxetina no ha sido evaluada sistemáticamente en pacientes con infarto de miocardio reciente o angina inestable, por lo tanto se desconoce la tolerancia de la medicación en estos casos. La Duloxetina puede producir midriasis por lo tanto debe usarse con mucho cuidado en pacientes con antecedentes de glaucoma de ángulo cerrado. Se ha observado empeoramiento del control de la glicemia en pacientes con diabetes mellitus tipo II y tratamiento concomitante con Duloxetina. Retención urinaria: Dado que la Duloxetina afecta la resistencia uretral, si se presenta disminución en la fuerza del chorro de orina, debe considerarse la posibilidad que esto sea ocasionado por la administración del fármaco.<br>Interrupción del tratamiento con Duloxetina: Se ha informado de síntomas asociados con la interrupción de Duloxetina. Siempre que sea posible, se recomienda realizar una reducción gradual de la dosis en lugar de una interrupción abrupta.<br>Cambio de terapia: Deben transcurrir al menos 14 días entre la suspensión de un IMAO y la iniciación de la terapia con Duloxetina. De la misma forma, se deben esperar al menos 5 días después de interrumpir Duloxetina antes de iniciar tratamiento con un IMAO. </p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><p>Pediatría: La seguridad y eficacia de DULOXETINA MK® no ha sido establecida en menores de 18 años. Si se considera el uso de Duloxetina o de cualquier otro antidepresivo en niños o adolescentes deberá evaluar los riesgos potenciales frente a la necesidad clínica.<br>Insuficiencia hepática: No se recomienda administrar Duloxetina a pacientes con algún grado de insuficiencia hepática.<br>Insuficiencia renal: No se recomida la administración de Duloxetina en pacientes con insuficiencia renal severa, terminal o grave (depuración de creatinina &lt; 30 ml/min) o pacientes con insuficiencia renal crónica que requieran diálisis. </p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Los eventos adversos más frecuentes observados son: náuseas, sequedad de boca, somnolencia, fatiga, estreñimiento, hiperhidrosis y disminución del apetito. Los pacientes con enfermedad depresiva, tanto adultos como niños, pueden experimentar empeoramiento de su depresión, al inicio del tratamiento, así como la aparición de ideación suicida que puede convertirse en intento de suicidio.<br>Toxicidad/sobredosificación: Se dispone de poca experiencia clínica acerca de sobredosis con Duloxetina en seres humanos. No existe un antídoto específico. En caso de sobredosis se debe emplear tratamiento sintomático y medidas de sostenimiento hemodinámicas y respiratorias para mantener las funciones vitales.<br>Datos consolidados de diferentes estudios clínicos con Duloxetina, tanto en su fase de desarrollo como después de su inicio de la comercialización, que abarcan aproximadamente 5.000 pacientes muestran que Duloxetina es un medicamento seguro. </p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Cuando Duloxetina se asocia con fármacos inhibidores de la CYP1A2 (fluvoxamina, cimetidina, ciprofloxacina, enoxacina) o con otros ISRS (paroxetina, fluoxetina) o quinidina -que son potentes inhibidores del sistema CYP2D6- se pueden aumentar las concentraciones plasmáticas de Duloxetina y prolongar su vida media. La asociación con un IMAO puede desencadenar reacciones graves (delirio, coma, agitación, hipertermia, rigidez, cambios psíquicos, síndromes confusionales) o fatales. Se han descrito arritmias ventriculares graves cuando se coadministra Duloxetina con tioridazina. La asociación con antidepresivos tricíclicos (desipramina, amitriptilina, imipramina, nortriptilina), ciertos antiarrítmicos (flecainida, propafenona) y neurolépticos fenotiazínicos que son extensivamente metabolizados por el sistema CYP2D6 puede generar reacciones serias, razón por la que deben ser monitoreadas muy estrictamente.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>:<strong>Categoría C:</strong> Los estudios en animales han revelado efectos adversos en el feto (teratogénicos, embriotóxico o de otro tipo), sin embargo no existen estudios controlados en mujeres o no están disponibles. Los medicamentos que pertenecen a esta categoría deben administrarse sólo si el beneficio potencial justifica el riesgo para el feto.<br>La exposición durante el 3er trimestre del embarazo a los antidepresivos, puede desencadenar en el neonato un cuadro severo consistente en dificultad respiratoria, cianosis, apnea, convulsiones, hipoglucemia, hipotonía, hipertonía, hiperreflexia, entre otros. Los efectos de la Duloxetina sobre el trabajo de parto son desconocidos.<br>La Duloxetina se excreta en la leche materna. Dado que no se conoce la seguridad de Duloxetina en niños, no se recomienda que DULOXETINA MK® sea utilizado en madres en periodo de lactancia. </p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar a temperatura inferior a 30 ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. </p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>DULOXETINA mk® 30 mg, caja de 7 cápsulas por 30 mg (Reg. San. No. INVIMA 2011 M-0011884).<br>DULOXETINA mk® 60 mg, caja de 30 cápsulas por 60 mg (Reg. San. No. INVIMA 2010 M-0011665).<br>El blíster de aluminio/aluminio le brinda una mayor protección del producto a la acción de la luz y la humedad. </p></body></html>]]></string></resources>