<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name130">Oximetazolina MK®</string><string name="treament130">Sistema Respiratorio</string><string name="tags130">Oximetazolina.Descongestionante.nasal</string><string name="html_text130" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Gotas nasales<br>Descongestionante nasal<br>(Oximetazolina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada ml de la solución de OXIMETAZOLINA HCL MK® 0.05% contiene 0,5 mg de Clorhidrato de Oximetazolina, excipientes c.s.</li>	<li>Cada ml de la solución de OXIMETAZOLINA HCL MK® 0.025% contiene 0,25 mg de Clorhidrato de Oximetazolina, excipientes c.s.</li></ul><img src="img/sistema_respiratorio/Oximetazolina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>OXIMETAZOLINA HCL MK® es un agente efectivo para el alivio temporal de la congestión nasal asociada con el resfriado común, la rinitis u otras alergias respiratorias superiores.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La OXIMETAZOLINA HCL MK® ejerce su efecto mediante la estimulación de los receptores ?-adrenérgicos, que a nivel local producen vasoconstricción de las arteriolas dilatadas, con esto se reduce el flujo sanguíneo a la zona nasal, por lo tanto se reduce la congestión, disminuye la obstrucción nasal y se recupera nuevamente la comunicación con el oído medio, al abrir nuevamente la trompa de Eustaquio; la Oximetazolina en dosis terapéuticas, no tiene efecto sobre los receptores ?-adrenérgicos.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>OXIMETAZOLINA HCL MK® está indicado como vasoconstrictor descongestionante de la mucosa nasal</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Se recomienda administrar 2 ó 3 gotas de OXIMETAZOLINA HCL MK® en cada fosa nasal dos veces al día, generalmente en las mañanas y en la noche; para su utilización se sugiere inclinar levemente la cabeza hacia atrás y apretar el frasco dejando caer las gotas dentro de cada fosa nasal y mantener la cabeza inclinada por unos cinco segundos, para evitar que se derrame el medicamento.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a los componentes. Úsese con precaución en pacientes con desordenes cardiovasculares, hipertensión y diabetes mellitus. No exceder la dosis recomendada ni usar durante más de tres días.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Hipersensibilidad a cualquiera de sus componentes, debe usarse con precaución en pacientes con insuficiencia coronaria, hypertension, hipertiroidismo o diabetes mellitus</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Durante la terapia con Oximetazolina se han reportado los siguientes eventos adversos: Cefalea, insomnio, ansiedad, congestión nasal de rebote, sequedad de la mucosa nasal, sensación quemante en la nariz, estornudos, tremor, mareo, arritmias cardiacas, taquiarritmias.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>La ergotamina y los derivados del ergot, la cafeína y el extracto de belladona pueden potenciar el efecto de los vasopresores periféricos aumentando de manera significativa la presión arterial, por el sinergismo de los mecanismos de acción. Los inhibidores selectivos de la recaptación de serotonina, al ser administrados simultáneamente con simpaticomiméticos como la Oximetazolina pueden presentar sinergismo en el mecanismo de acción y aumentar la tensión arterial y la frecuencia cardiaca. Teóricamente los fármacos inhibidores de la monoamino oxidasa, pueden disminuir el metabolismo de los simpaticomiméticos y potenciar los eventos adversos de la fracción absorbida de estos. El midrodine presenta sinergismo del mecanismo de acción con la Oximetazolina y puede generar un aumento de la presión arterial.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>OXIMETAZOLINA HCL MK® 0.05%, Frasco gotero por 15 ml de solución al 0,05%. Reg. San. Nº INVIMA 2010M-0011265.<br>OXIMETAZOLINA HCL MK® 0.025%, Frasco gotero por 15 ml de solución al 0,05%. Reg. San. Nº INVIMA 2010M-0011162</p></body></html>]]></string></resources>