<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name114">Flunarizina MK®</string><string name="treament114">Sistema Nervioso Central</string><string name="country114">Colombia,Ecuador</string><string name="tags114">Flunarizina</string><string name="html_text114" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Cápsulas, Tabletas<br>Preparados contra el vértigo.<br>(Flunarizina)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada Cápsula de FLUNARIZINA MK® contiene Clorhidrato de Flunarizina equivalente a 5 mg de Flunarizina base, excipiente c.s.</li>	<li>Cada Tableta de FLUNARIZINA MK® contiene Clorhidrato de Flunarizina equivalente a 10 mg de Flunarizina base, excipiente c.s.</li></ul><img src="img/sistema_nervioso_central/Flunarizina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>FLUNARIZINA MK® es un calcioantagonista, con potente acción vasodilatadora y selectiva a nivel vascular periférico y de la circulación cerebral. Posee además una acción antivertiginosa.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Flunarizina es un bloqueador selectivo de la entrada de calcio, disminuyendo el influjo excesivo de calcio a través de la membrana celular. La Flunarizina no tiene efecto sobre la función cardíaca. Actúa a nivel cerebral inhibiendo la crisis de migraña. Impide la vasoconstricción producida por la hipoxia a nivel periférico y normaliza la deformación del eritrocito en su circulación por los vasos sanguíneos.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><p>La Flunarizina se absorbe bien en el intestino, alcanzando la concentración plasmática pico o máxima en 2 a 4 horas y alcanzando el estado de equilibrio a las 5 - 6 semanas. Después de un extenso metabolismo hepático, la Flunarizina y sus metabolitos son excretados a través de las heces. La vida media terminal es de 18 días. La unión a proteínas es del 99%.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>La FLUNARIZINA MK® está indicada como coadyuvante en el tratamiento de la insuficiencia circulatoria periférica, el síndrome de Ménière, la profilaxis de la migraña y como coadyuvante en el tratamiento de pacientes con epilepsia resistentes a la terapia usual.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Prevención de las crisis de migraña: Hasta los 65 años, 1 tableta de 10 mg en la noche; por encima de los 65 años, 1 cápsula de 5 mg en la noche.</p><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>Mantenimiento:</strong> Recomendable suspender la dosis diaria 2 días en cada semana, cuando se va a administrar en forma continua hasta un máximo de 6 meses.</li>	<li><strong>Sintomatología del vértigo:</strong> Hasta los 65 años, 1 tableta de 10 mg en la noche, y por encima de 65 años, 1 cápsula de 5 mg en la noche mientras se controlan los síntomas, máximo hasta 2 meses.</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a la Flunarizina, embarazo, niños menores de 12 años de edad, puede producir somnolencia. La eficacia depende de la capacidad funcional vascular.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>No está indicada en el tratamiento de ataques agudos de migraña. Aun a las dosis recomendadas puede producir trastornos motores en sujetos sin déficit neurológico previo. Los síntomas clínicos semejan la enfermedad de Parkinson, sin embargo no mejoran con medicación antiparkinsoniana. La experiencia a la fecha sugiere que en la mayoría de los casos los síntomas extrapiramidales son reversibles después del retiro del tratamiento (se debe vigilar a los pacientes para detectar signos tempranos). La Flunarizina, aun a las dosis recomendadas, puede precipitar depresión, especialmente en pacientes jóvenes. Sedación y mareo pueden suceder en algunos pacientes, por lo que no se aconsejan realizar actividades que requieran estar alerta o respuestas rápidas y precisas (operación de maquinaria y conducir) hasta que se determine la respuesta al fármaco. La eficacia en adultos mayores no ha sido establecida. Está contraindicado en pacientes con historia de depresión o trastornos extrapiramidales preexistentes.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Durante la terapia se ha observado: mareo y/o fatiga, incremento de peso por aumento del apetito. Durante el tratamiento crónico con Flunarizina puede presentarse depresión, particularmente en mujeres con historia previa de trastorno depresivo; síntomas extrapiramidales (como bradiquinesia, rígidez, acatisia, disquinesia orofacial, tremor) principalmente en adultos mayores.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Se ha informado galactorrea en algunas mujeres que usan anticonceptivos orales en los primeros dos meses de tratamiento con Flunarizina.<br>Inductores de enzimas hepáticas como carbamazepina y fenitoína pueden interactuar con Flunarizina debido a que incrementan su metabolismo.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría C.</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales. Se excreta en leche materna a concentraciones mayores que en plasma. No se recomienda la lactancia materna cuando se está administrando Flunarizina.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>Los síntomas de sobredosificación son sedación, agitación y taquicardia. El tratamiento de la sobredosificación aguda consiste en administrar carbón activado, inducir la emesis o lavado gástrico y medidas de soporte. No se conoce antídoto específico.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong> FLUNARIZINA MK®, Caja por 30 cápsulas de 5 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2005 M-002015 R1.<br>FLUNARIZINA MK®, Caja por 20 tabletas de 10 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2005 M-002010-R1</li>	<li><strong>Ecuador:</strong>FLUNARIZINA MK®, Caja por 30 cápsulas de 5 mg. Reg. San. Nº 02513-MAC-03-03. <br>FLUNARIZINA MK®, Caja por 20 tabletas de 10 mg. Reg. San. Nº 02512-MAC-03-03. </li></ul></body></html>]]></string></resources>