<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name127">Loratadina MK®</string><string name="treament127">Sistema Respiratorio</string><string name="country127">Colombia,Ecuador</string><string name="tags127">Loratadina.Antihistamínico</string><string name="html_text127" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas, Jarabe<br>Antihistamínico no sedante <br>(Loratadina)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada 5 ml de Jarabe de LORATADINA MK® contiene 5 mg de Loratadina, excipientes c.s. </li>	<li>Cada Tableta de LORATADINA MK® contiene 10 mg de Loratadina, excipientes c.s.</li></ul><img src="img/sistema_respiratorio/Loratadina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>La LORATADINA MK® es un potente antihistamínico de inicio de acción rápida y efecto prolongado, no sedante y carente de efectos adversos anticolinérgicos.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Loratadina posee una actividad selectiva y específica como antagonista del receptor periférico de la histamina H1. La Loratadina no muestra actividad in vitro anticolinérgica o bloqueadora  adrenérgica. En estudios clínicos, la incidencia de eventos adversos a nivel del sistema nervioso central (por ejemplo sedación, alteraciones psicomotoras) asociados a la Loratadina son similares a los ocurridos con placebo y menores a los antihistamínicos de primera generación.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>Antihistamínico.<br>La LORATADINA MK® está indicada en procesos alérgicos tales como, rinitis alérgica, urticaria crónica idiopática, alergia a picadura de insectos, alergia a medicamentos.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p><strong>Adultos y niños mayores de 12 años:</strong> una tableta ó dos cucharaditas una vez al día.<br><strong>Niños mayores de 30 kg:</strong> dos cucharaditas (10 ml) una vez al día. <br><strong>Niños menores de 30 kg:</strong> una cucharadita (5 ml) una vez al día.  </p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>La Hipersensibilidad al medicamento o a alguno de sus componentes, mujeres en embarazo y lactancia, niños menores de dos años.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>En pacientes con insuficiencia hepática debe implementarse una reducción de la dosificación.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Adultos: Cefalea, fatiga, somnolencia, xerostomía.  Niños: Fatiga, hiperquinesia, malestar, nerviosismo, rash, dolor abdominal, estomatitis, disfonía, epistaxis, faringitis, sibilancias.<br>En raras ocasiones, durante la postcomercialización, se han informado casos de alopecia, anafilaxia, función hepática anormal, taquicardia y palpitaciones.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Aumento del efecto/tóxico: Se pueden aumentar las concentraciones séricas de la Loratadina y sus metabolitos con ketoconazol y eritromicina, sin embargo no se observaron cambios en el intervalo QT. Hay toxicidad aumentada con la procarbazina, otros antihistamínicos y el alcohol. Los inhibidores de la proteasa (amprenavir, ritonavir, nelfinavir) pueden aumentar los niveles séricos de la Loratadina. Evitar el alcohol. El alimento aumenta la biodisponibilidadde la Loratadina.</p><p>Disminución del efecto: La hierba de San Juan puede disminuir los niveles séricos de Loratadina.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría  B.</strong> Los estudios de reproducción en animales no han demostrado riesgo sobre el feto, sin embargo, no hay estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas o estudios en animales han mostrado un efecto adverso, pero estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas no han demostrado riesgo sobre el feto. Se excreta en la leche materna razón por la cual no se recomienda su administración durante este período.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>Se ha informado somnolencia, taqui¬cardia y cefalea con sobredosis. Una sola ingestión de 160 mg no produjo efectos adversos. En el evento de una sobredosis, el tratamiento que debe iniciarse inmediatamente es sintomático y de soporte.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong>LORATADINA MK®, Frasco por 100 ml de Jarabe por 1 mg/ml. Reg. San. Nº INVIMA 2004 M-015135-R1.<br>LORATADINA MK®, Caja por 10 Tabletas de 10 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2001 M-012964 R-1. </li>	<li><strong>Ecuador:</strong>LORATADINA MK®, Frasco por 100 ml de Jarabe por 1 mg/ml. Reg. San. Nº 04452-MAE-10-06. <br>LORATADINA MK®, Caja por 10 Tabletas de 10 mg. Reg. San. Nº 21.580-1-07-04. </li></ul></body></html>]]></string></resources>