<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name126">Ketotifeno MK®</string><string name="treament126">Sistema Respiratorio</string><string name="country126">Colombia,Ecuador</string><string name="tags126">Ketotifeno.Antihistamínico</string><string name="html_text126" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Jarabe<br>Antihistamínico sistémico<br>(Ketotifeno)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada 100 ml de Jarabe de KETOTIFENO MK® contiene Fumarato de Ketotifeno 27,5 mg, equivalentes a 20 mg de Ketotifeno base, excipientes, c.s.</p><img src="img/sistema_respiratorio/Ketotifeno.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>KETOTIFENO MK® es un antagonista relativo selectivo del receptor de histamina H1 además de ser un estabilizador del mastocito.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>KETOTIFENO MK® suprime la liberación de mediadores celulares relacionados con las reacciones de hipersensibilidad (histamina, leucotrienos) y disminuye la quimiotáxis y activación de los eosinófilos. Además, inhibe el desarrollo de la hiperreactividad de las vías aéreas asociada a la activación neural debido a la administración de fármacos simpaticomiméticos o de la exposición a un alergeno. El Ketotifeno es un fármaco antialérgico potente que posee propiedades bloqueadoras no competitivas de los receptores H1 de la histamina.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>KETOTIFENO MK® está indicado como profiláctico de las crisis de asma bronquial y de la rinitis alérgica.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Niños mayores de 3 años y adultos: 5 ml  del Jarabe de KETOTIFENO MK®, dos veces al día, en la mañana y en la noche.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento, debe usarse con precaución durante el embarazo y la lactancia. Puede potenciar los depresores del sistema nervioso central, puede producir somnolencia, por lo tanto debe evitarse manejar vehículos y ejecutar actividades que requieran ánimo vigilante.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>El Ketotifeno debe tomarse continuamente para ser efectivo. La efectividad sólo se alcanza después de varias semanas de tratamiento. Debe usarse continuamente por lo menos durante dos a tres meses. Si es necesario interrumpir su uso, se debe hacer en un período de dos a cuatro semanas. Puede potencializar los efectos de los antihistamínicos. Algunos pacientes pueden presentar síntomas de excitación, irritación o nerviosismo y dificultad para dormir; estos son síntomas de estimulación del sistema nervioso central y especialmente susceptibles de aparecer en niños.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Durante la terapia se han observado: Mareo, sedación, dolor muscular, espasmo,  epistaxis, sequedad de boca, picazón, enrojecimiento de la piel, “rash”,  aumento del apetito y de peso. Infrecuentes: Coluria, disuria, diarrea, dolor abdominal, espasmo muscular, faringitis, fiebre, malestar general, náuseas, pérdida del conocimiento, polaquiuria, prurito, “rash”, sudoración, vómito.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Al tomarlo simultáneamente con hipoglucemiantes orales, puede aumentar el riesgo de hematoma o sangrado (trombocitopenia) y aumentar la glucemia. Puede aumentar los efectos sedantes del alcohol, los antihistamínicos, los sedantes o los hipnóticos. En epilepsia, el Ketotifeno puede disminuir el umbral convulsivo.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría C.</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales. No se sabe si se excreta por la leche materna, razón por la cual no debe tomarse cuando se este lactando.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>Las características reportadas de la sobredosis incluyen: confusión, somnolencia, nistagmus, cefalea, desorientación, taquicardia, hipotensión, coma reversible; especialmente en niños, hiperexcitabilidad o convulsiones. Se debe estar pendiente de la aparición de bradicardia y depresión respiratoria. Se recomienda la eliminación del medicamento mediante lavado gástrico o emesis. De lo contrario, el tratamiento de soporte general es lo único necesario.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong>KETOTIFENO MK®, Frasco por 100 ml de Jarabe de 1 mg/5 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2005 M-007835-R2. </li>	<li><strong>Ecuador:</strong> KETOTIFENO MK®, Frasco por 100 ml de Jarabe de 1 mg/5 ml. Reg. San. Nº 04430-MAE-09-06.</li></ul></body></html>]]></string></resources>