<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name8">Eritromicina MK®</string><string name="treament8">Antiinfecciosos Sistémicos Generales</string><string name="tags8">Eritromicina.Antibiótico.Macrólido</string><string name="html_text8" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas<br>Antibiótico Macrólido<br>(Eritromicina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada Tableta cubierta de ERITROMICINA MK® Tabletas contiene Estolato de Eritromicina, equivalente a 500 mg de Eritromicina base; excipientes, c.s.</p><img src="img/antiinfecciosos_sistemicos_generales/Eritromicina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>ERITROMICINA 500 MG MK® pertenece al grupo de los antibióticos macrólidos y fue desarrollada a partir de una cepa del Streptomyces erytherus. Es un antibiótico bacteriostático; sin embargo, puede ser bactericida a concentraciones elevadas o cuando se utiliza contra organismos altamente sensibles.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Eritromicina como todos los macrólidos, actúa mediante su unión a la subunidad 50S ribosomal de los microorganismos susceptibles inhibiendo la translocación del aminoacil ARNt de las proteínas microbianas. En este sistema de inhibición la síntesis de ácidos nucleicos no se ve afectada, pero la bacteria muere al colapsar su citoesqueleto por falta de las proteínas estructurales.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><p>La absorción a nivel intestinal del estolato es fácil y rápida, por su estabilidad en un medio con pH bajo, sus niveles plasmáticos son iguales si se administra antes o después de los alimentos. Al pasar a sangre se observan concentraciones de aproximadamente 20% de la base y 80% del éster propiónico. Su difusión por los tejidos es muy buena y en presencia de eventos inflamatorios en el sistema nervioso central, el antibiótico difunde mejor por la barrera hematoencefálica. Si la función hepática está conservada se concentra en hígado y es excretado por la vía biliar, un 5% aproximadamente se excreta por vía urinaria. Se sabe que atraviesa la barrera placentaria y se excreta en la leche materna.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>ERITROMICINA MK® está indicado en infecciones producidas por gérmenes sensibles a la Eritromicina.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p><strong>Adultos:</strong> Se recomiendan dosis que fluctúan entre 1,5 g y 2 g, repartidos cada 8 horas o cada 12 horas; según la severidad de la infección se han recomendado hasta 4 g día.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento. Adminístrese con precaución en pacientes con lesiones hepáticas o trastornos dispépticos. Puede producir ictericia colestática. Contiene tartrazina que puede producir reacciones alérgicas tipo angioedema, asma, urticaria y shock anafiláctico.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>No se debe administrar simultáneamente con antihistamínicos como la terfenadina y el astemizol. Embarazo y lactancia. Se han reportado casos de colitis pseudomembranosa.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Se han reportado desde reacciones tipo urticaria hasta anafilaxia; gastritis, náuseas, vómitos y diarrea, se puede presentar ototoxicidad con mayor probabilidad en pacientes con insuficiencia renal, algunos de estos casos son reversibles.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>El probenecid inhibe la reabsorción tubular del fármaco con lo que se alarga su vida media de eliminación. Esta sal altera de manera significativa el metabolismo de los antihistamínicos no sedantes como la terfenadina y el astemizol, observándose reacciones tales como prolongación del intervalo QT/QTS, paro cardiaco, taquicardia ventricular. Se debe evitar el uso simultáneo de Eritromicina con los siguientes fármacos, debido al aumento del riesgo de arritmias malignas: astemizol, cisaprida, gatifloxacina, moxifloxacina, pimozide, sparfloxacina, tioridazina. Otros agentes que prolongan el intervalo QT, incluyendo agentes antiarrítmicos tipo Ia (p. ej., quinidina), y antiarrítmicos tipo III. Agentes antipsicóticos seleccionados (p. ej., mesoridazina, tioridazina) deben usarse con mucha precaución.</p><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>La Eritromicina puede aumentar los niveles séricos (y probablemente la toxicidad) de los siguientes fármacos:</strong> alfentanil (y posiblemente otros agentes narcóticos), benzodiacepinas (alprazolam, diazepam, midazolam triazolam), buspirona, bloqueadores de los canales de calcio, dihidropiridina, carbamazepina, cilostazol, clozapina, colchicina, ciclosporina, digoxina, disopiramida, alcaloides del ergot (p. ej., bromocriptina), inhibidores de la HMG CoA (excepto fluvastatina, pravastatina), foratadina, loratadina, metilprednisolona, rifabutin, tacrolimus, teofilina, valproato, vinblastina, vincristina, zopiclone.</li>	<li><strong>Los niveles séricos de sildenafil, tadalafil y vardenafil pueden ser afectados por eritromicina:</strong> No exceder dosis aisladas de sildenafil 25 mg en 48 horas, tadalafil 10 mg en 72 horas o vardenafil 2,5 mg en 24 horas. Los efectos de agentes bloqueadores neuromusculares y de la warfarina han sido potenciados por la claritromicina. La concentración sérica de Eritromicina puede ser aumentada por amprenavir (y otros inhibidores de proteasa); los niveles séricos de digoxina pueden ser aumentados, por claritromicina; se ha reportado toxicidad por digoxina y arritmias potencialmente fatales (monitorear los niveles de digoxina). El fluconazol aumenta los niveles de Eritromicina y el área bajo la curva (AUC) por  25%. Los niveles pico (pero no el AUC) de la zidovudina pueden incrementarse. La Eritromicina puede disminuir los niveles séricos de zafirlukast. La Eritromicina puede antagonizar los efectos terapéuticos de la clindamicina y la lincomicina. Los alimentos aumentan la absorción de la Eritromicina. Se debe evitar el consumo de alcohol (puede disminuir la absorción de Eritromicina o aumentar los efectos de alcohol). La hierba de San Juan puede disminuir los niveles de Eritromicina.</li></ul><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría B:</strong> Los estudios de reproducción en animales no han demostrado riesgo sobre el feto, sin embargo, no hay estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas o estudios en animales han mostrado un efecto adverso, pero estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas no han demostrado riesgo sobre el feto.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>En caso de una sobredosis, la Eritromicina debe ser suspendida. La sobredosis debe ser manejada mediante la eliminación rápida del medicamento no absorbido y se deben instaurar todas las demás medidas adecuadas. La Eritromicina no es removida mediante diálisis peritoneal o hemodiálisis.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>ERITROMICINA MK® tabletas, caja por 50 tabletas cubiertas de 500 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-0005385.</p></body></html>]]></string></resources>