<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name153">Carmelub Tears MK®</string><string name="treament153">Visión</string><string name="country153">Colombia</string><string name="tags153">Carmelub.Carboximetilcelulosa</string><string name="html_text153" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Solución Oftálmica Estéril<br>Lubricantes oculares mucomiméticos<br>(Carboximetilcelulosa)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada mL de la SOLUCIÓN oftálmica estéril de CARMELUB TEARS® contiene Carboximetilcelulosa Sódica 5 mg, excipientes c.s. El producto se encuentra libre de preservantes y el vehículo esta compuesto por sales inorganicas que emulan la composición de las lagrimas naturales.</p><img src="img/vision/CarmelubTears.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>Buscando restituir en lo posible la película lagrimal, se ha desarrollado CARMELUB TEARS® el cual tiene como base una sustancia mucomimética la carboximetilcelulosa, que se adhiere a la superficie de la córnea sobre la cual puede -si el parpadeo y la producción de sustancias oleosas lo permiten- reestablecerse la capa acuosa y finalmente la capa lipídica, CARMELUB TEARS® viene en una concentración del 5% que le permite un alivio inmediato con un tiempo menor de visión borrosa.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Carboximetilcelulosa incrementa la viscosidad resultando en un mayor contacto ocular en el tiempo y ofreciendo una mayor resistencia a la dilución de las lágrimas, la propiedad más importante es la capacidad de estabilizar el “film” de las lágrimas, retardando su evaporación, ambos efectos son benéficos para los pacientes con ojo seco. Estos efectos ocurren generalmente sin irritación o toxicidad de los tejidos oculares. Cuando se la compara con otras sustancias similares, tiene la mayor adhesividad y el mayor tiempo de retención sobre la superficie corneana, lo que hace que su efecto terapéutico sea más duradero.<br>La carboximetilcelulosa aumenta considerablemente la viscosidad de las lágrimas, incluso a bajas concentraciones (0,1%- 0,4%) y produce una moderada concentración adsortiva al epitelio corneal. Tienen poco efecto sobre la tensión superficial y poca influencia en la presión osmótica.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><p>El flujo lagrimal basal en los seres humanos se estima en valores entre 0,5 a 2,2 μL / minuto y disminuye con la edad. Se estima que el ojo humano puede contener aproximadamente 30 μL de una solución oftálmica sin desbordamiento o derrame en el ángulo exterior. Así, una gran proporción del medicamento es desperdiciada debido a la administración de un exceso de volumen. Tras la eliminación del exceso de solución de la parte frontal del ojo, un segundo mecanismo de aclaramiento prevalece, el recambio lagrimal (~ 1 μL / min). Éstos muestran un perfil bifásico para una solución instilada, con una fase inicial rápida de aclaramiento que elimina el exceso de líquido, seguido por una segunda fase más lenta generada por el recambio lagrimal.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>CARMELUB TEARS® está indicado para el alivio temporal de la irritación, prurito, ardor y molestias que se presentan en el síndrome de resequedad ocular sea este moderado o severo, de cualquier etiología, incluyendo la irritación ocular causada por el viento y la exposición al sol.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Adultos: Se recomienda administrar una gota en el (los) ojo(s) afectados, las veces que sea necesario al día o según las indicaciones del médico tratante.<br>Adultos mayores: No se ha encontrado que sea necesario ajustar la dosificación para este grupo poblacional, por tanto se puede emplear la misma dosificación que en el adulto.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a alguno de los componentes de la fórmula. Si durante la utilización se presenta dolor ocular, cambios en la agudeza visual o continúan los signos de irritación y estos se presentan o persiste por 72 horas se debe descontinuar el producto y consultar con el oftalmólogo.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Para evitar contaminación del frasco gotero se debe tener cautela de no tocar la punta con ninguna superficie. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. Antes de emplear otras medicaciones oftálmicas, se aconseja esperar como mínimo 5 minutos. El uso del producto puede ocasionar visión borrosa de manera transitoria, por tanto no se recomienda conducir vehículos u operar maquinaria hasta que no haya cesado este efecto.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Hasta la fecha, los reportes de eventos adversos con la Carboximetilcelulosa, han sido marginales y no son estadísticamente significativos; entre los que han sido descritos, se encuentran: Irritación ocular, sensación urente en el ojo, hiperemia, dolor ocular, conjuntivitis alérgica, abrasión corneal, disnea, edema palpebral, sensación de cuerpo extraño, reacciones de hipersensibilidad, aumento en la lacrimación, degenereación macular, keratitis ulcerativa, visión borrosa. De los siguientes eventos adversos, existe el reporte de un solo caso, sin que se haya podido establecer una relación directa con el medicamento: aborto espontáneo, ceguera, ceguera transitoria, conjuntivitis infecciosa, degeneración corneal, edema de córnea, secreción ocular, infección bacteriana del ojo, prurito ocular, trastorno pupilar y urticaria.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Hasta el momento no hay evidencias de que se presente alguna interacción farmacodinámica o farmacocinética de relevancia, sin embargo, se recomienda no aplicar CARMELUB TEARS® de manera simultanea con otras preparaciones de uso oftalmológico, sino que se debe esperar unos cinco minutos entre aplicación y aplicación.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>Categoría C: Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco en mujeres embarazadas a pesar de sus riesgos potenciales.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>No se han encontrado reportes de los efectos tóxicos producidos por la sobredosis con Carboximetilcelulosa.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar a temperatura inferior a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>CARMELUB TEARS®, frasco gotero por 15 mL (Reg. San. No. INVIMA 2011 M-0012571).<br>Versión 03/09/2013</p></body></html>]]></string></resources>