<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name108">Betahistina MK®</string><string name="treament108">Sistema Nervioso Central</string><string name="tags108">Betahistina.Antivertiginoso</string><string name="html_text108" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas<br>Antivertiginoso<br>(Betahistina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada tableta de BETAHISTINA MK® contiene 8 mg de Diclorhidrato de Betahistina; excipientes c.s.</p><img src="img/sistema_nervioso_central/Betahistina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>La Betahistina es un análogo sintético de la histamina, utilizada para mejorar la microcirculación a nivel del laberinto del oído interno.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Betahistina mejora la microcirculación en el laberinto, logrando disminuir la presión endolinfática, diminuyendo los síntomas asociados a la enfermedad de Ménière.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>La BETAHISTINA MK® está indicada para el tratamiento del vértigo, el síndrome de Ménière y las condiciones o trastornos de vértigo correlacionados.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Se debe iniciar con una dosis de 8 mg cada ocho horas (tres veces al día), en pacientes refractarios al tratamiento, se deben administrar 16 mg cada ocho horas.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento, feocromocitoma, embarazo y lactancia. Pacientes con enfermedad úlcera péptica o en fase activa. Asma bronquial.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>La administración de este producto debe realizarse bajo estricta supervisión médica. Los pacientes con asma bronquial e historia de úlcera péptica deben tratarse con precaución y no se recomienda su administración a menos que sea absolutamente indispensable, previa evaluación del riesgo/beneficio y siempre bajo la indicación y estricto control médico.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>La Betahistina es normalmente bien tolerada. Se reportan ocasionalmente molestias gástricas leves, p. ej., náuseas. Usualmente estos efectos secundarios pueden disminuir reduciendo la dosificación. También se ha informado cefalea, rash dérmico y manifestaciones idiosincrásicas. La tolerabilidad a largo plazo de la Betahistina es generalmente buena. La Betahistina es considerada insegura en pacientes con porfiria porque se ha demostrado que promueve su desarrollo en evaluaciones in vitro.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Hasta el momento no se han descrito interacciones en la literatura científica, sin embargo por su farmacodinamia no se recomienda su asociación con antihistamínicos.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría N:</strong> Hasta el momento de la elaboración de este texto, la FDA no ha clasificado el fármaco, por tanto no se recomienda su uso durante este periodo.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p></p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30 ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con formula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>BETAHISTINA MK®, Caja por 20 tabletas. Reg. San. Nº INVIMA 2007 M-0006741.</p></body></html>]]></string></resources>