<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name104">Trazodona HCL MK®</string><string name="treament104">Sistema Nervioso Central</string><string name="country104">Colombia</string><string name="tags104">Trazodona.Antidepresivo</string><string name="html_text104" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas cubiertas<br>Antidepresivo<br>(Trazodona)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada Tableta cubierta de TRAZODONA HCL MK® contiene 50 mg de Clorhidrato de Trazodona, excipientes c.s.</p><img src="img/sistema_nervioso_central/Trazodona.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>La Trazodona está clasificado en el grupo de los antidepresivos atípicos. No está relacionado, ni estructural ni químicamente, con los antidepresivos tricíclicos. Otra característica notable es que tiene efecto antidepresivo y ansiolítico.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>El mecanismo de acción que ejerce el efecto antidepresivo de la Trazodona, no se ha esclarecido por completo. Se ha documentado que la Trazodona inhibe selectivamente la recaptación de serotonina en la membrana presináptica y potencia los cambios en el comportamiento inducidos por el precursor de la serotonina, 5-hidroxitriptófano. No causa reacciones extrapiramidales, no altera la conducción cardiaca, no posee efectos anticolinérgicos, por consiguiente no causa aumento de la presión intraocular, ni retención urinaria, no inhibe a los receptores de dopamina ni potencia la acción de la adrenalina u otras catecolaminas. Tiene una buena tolerabilidad, aun por periodos prolongados; no tiene efectos tóxicos sobre los órganos vitales y no causa adicción.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>TRAZODONA HCL MK® está indicado como antidepresivo.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>Depresión moderada:</strong> Primera semana 150 mg/día, que se puede aumentar a 300 mg/día. </li>	<li><strong>Depresión severa:</strong> Entre 400 a 600 mg/día, sugiriendo en general no exceder esta dosis. Adultos mayores con depresión leve: 75 mg a 100 mg/día.</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento, embarazo, alcohol. No combinar con otros fármacos psicotrópicos, usar con precaución en pacientes con desordenes cardiovasculares, epilepsia, insuficiencia renal o hepática, no usar en postinfarto o en pacientes con tendencia al suicidio, observado durante el tratamiento.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>La Trazodona potencia los efectos del alcohol y otros depresores del sistema nervioso central. Durante la lactancia consulte con su médico. Precaución en pacientes que requieren ánimo vigilante.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><p>Los pacientes con trastorno depresivo mayor tanto adultos como pediátricos, pueden experimentar un empeoramiento de su depresión y/o la aparición de ideación y comportamiento suicida o cambios inusuales en el comportamiento, ya sea que estén o no tomando medicamentos antidepresivos y este riesgo puede persistir hasta que produzca una remisión significativa de la sintomatología. El suicidio es un riesgo conocido de la depresión y de ciertos trastornos psiquiátricos.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Durante la terapia con Trazodona se han reportado los siguientes eventos adversos: insomnio, somnolencia, nerviosismo, confusión, cefalea, incoordinación, alucinaciones y desorientación. También se han reportado pocos casos de hipomanía, parestesias, acatisia, taquicardia, hipotensión incluyendo hipotensión ortostática, náuseas, diarrea y flatulencia.</p><p>Se han presentado efectos anticolinérgicos, cuando se ha asociado Trazodona con antidepresivos tricíclicos; existen algunos pocos reportes de boca seca, visión borrosa, estreñimiento y retención urinaria. La terapia con Trazodona se ha asociado con casos de priapismo, de los cuales algunos requieren intervención quirúrgica. Se han reportado también casos de incremento de la libido, eyaculación retrógrada, anorgasmia, incremento de la frecuencia urinaria y hematuria.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Se debe tener mucha precaución al asociarlo con otros medicamentos psicotrópicos o con antihipertensivos; potencia los efectos del alcohol.</p><p>No asociarlo con inhibidores de la monoamino oxidasa, por la alta posibilidad de la presentación del síndrome serotoninérgico. La asociación con fluoxetina ha reportado incrementos de la concentración de Trazodona en el plasma, se cree que esto ocurre porque la fluoxetina inhibe el metabolismo hepático de la Trazodona.</p><p>Se debe tener en cuenta que al asociar Trazodona con otros inhibidores selectivos de la recaptación de la serotonina, se puede presentar el síndrome serotoninérgico.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p><strong>Signos y Síntomas:</strong> Se ha presentado muerte por sobredosis en pacientes que han ingerido Trazodona y otros medicamentos de forma concomitante (a saber, alcohol; alcohol más hidrato de cloral más diazepam; amobarbital; clordiazepóxido; o meprobamato). Las reacciones más severas que han sido reportadas con sobredosis de Trazodona sola han consistido en priapismo, paro respiratorio, convulsiones y cambios en el ECG. Las reacciones más frecuentemente reportadas han sido somnolencia y vómito.</p><p>La sobredosis puede causar un aumento en la incidencia o severidad de cualquiera de las reacciones adversas reportadas. Tratamiento: No existe ningún antídoto específico para la Trazodona. El tratamiento debe ser sintomático y de soporte en caso de hipotensión o sedación excesiva. A cualquier paciente con sospecha de haber tomado una sobredosis se le debe realizar lavado gástrico. La diuresis forzada puede ser útil para facilitar la eliminación del medicamento.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>TRAZODONA HCL MK® Tabletas, Caja por 50 tabletas cubiertas de 50 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-0005628.</p></body></html>]]></string></resources>