<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name132">Ambroxol MK®</string><string name="treament132">Sistema Nervioso Central</string><string name="country132">Colombia,Ecuador</string><string name="tags132">Ambroxol.Mucolítico</string><string name="html_text132" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Jarabe <br>Mucolítico<br>(Ambroxol)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada 100 mL de AMBROXOL MK® 15 mg/5 ml, contienen 300 mg de Ambroxol Clorhidrato. </li>	<li>Cada 100 ml de AMBROXOL MK® 30 mg/5 ml, contienen 600 mg de Ambroxol Clorhidrato</li></ul><img src="img/sistema_respiratorio/Ambroxol.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>El AMBROXOL MK® es un mucolítico con acción expectorante, es útil en el manejo de los proceso bronquiales donde se requiere la movilización de las flemas.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>El Ambroxol actúa sobre los neumocitos tipo II, estimulando la producción de surfactante, con esto se disminuye la viscosidad y adhesividad del moco; disuelve el tapón formado y facilita la movilización de la secreción fluidificada.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>Mucolítico</p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>AMBROXOL MK® Jarabe por 30 mg/5 ml (adultos)</strong></li>	<li>Adultos y mayores de 12 años: 5 a 10 ml (2 cucharaditas), 2 veces al día.</li>	<li>En el tratamiento inicial de afecciones severas en niños se puede utilizar el siguiente esquema: De 1 a 2 años: 2,5 ml (½ cucharadita) 2 veces al día.</li>	<li>De 2 a 6 años: 2,5 ml (½ cucharadita) 3 veces al día. De 6 a 12 años: 5 ml (1 cucharadita) 2 a 3 veces al día.</li>	<li><strong>AMBROXOL MK® Jarabe por 15 mg/5 ml (pediátrico).</strong></li>	<li>Menores de 2 años: 2,5 ml (½ cucharadita), 2 veces al día.</li>	<li>De 2 a 6 años: 2,5 ml (½ cucharadita), 3 veces al día.</li>	<li>De 6 a 12 años: 5 ml (1 cucharadita), 2 a 3 veces al día. Jarabe por 30 mg/5 ml (adultos). </li>	<li>Adultos y mayores de 12 años: 5 a 10 ml (2 cucharaditas), 2 veces al día.</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento. Primer trimestre del embarazo, úlcera péptica. Contiene tartrazina que puede producir reacciones alérgicas, tipo angioedema, asma, urticaria y shock anafiláctico.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Al ser inhalado por pacientes sensibles con vías aéreas hiperreactivas, puede causar broncoconstricción. Se debe tener precaución en pacientes con alteraciones hepáticas y/o renales.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Durante la terapia con Ambroxol han sido reportadas, reacciones de hipersensibilidad, exantema cutáneo, episodios de broncoconstricción, pirosis, dispepsia, diarrea, náuseas, vómito y cefalea.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>En combinación con salbutamol, el Ambroxol aumenta la actividad espasmolítica del salbutamol. Tiene efecto aditivo con salbutamol en la actividad mucociliar, aumentando la expectoración. Se ha descrito un aumento de la concentración pulmonar de amoxicilina, cefuroxima, eritromicina y doxiciclina</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco en mujeres embarazadas a pesar de sus riesgos potenciales.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con formula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. Una vez abierto el envase se debe utilizar en el primer mes, después de este periodo, o en caso que el jarabe cambie sus características (cambio de color o turbidez), debe desecharse. </p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong>AMBROXOL MK® 15 mg/5 ml, Frasco por 120 mL de jarabe de 15 mg/5 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-008866-R1. <br>AMBROXOL MK® 30 mg/5 ml, Frasco por 120 mL de jarabe de 30 mg/5 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2009 M-009406-R2. </li>	<li><strong>Ecuador:</strong> AMBROXOL MK® 15 mg/5 ml, Frasco por 120 mL de jarabe de 15 mg/5 ml. Reg. San. Nº 04366-MAE-08-06.  <br>AMBROXOL MK® 30 mg/5 ml, Frasco por 120 mL de jarabe de 30 mg/5 ml. Reg. San. Nº 04621-MAE-02-07.</li></ul></body></html>]]></string></resources>