<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name81">Metronidazol Nistatina MK®</string><string name="treament81">Sistema Genitourinario</string><string name="country81">Colombia,Ecuador</string><string name="tags81">metronidazol nistatina.metronidazol.nistatina.ovulos vaginales.óvulos vaginales</string><string name="html_text81" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Óvulos vaginales<br>    Tricomonicida, Antimicótico.<br>    (Metronidazol, Nistatina)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada Óvulo de METRONIDAZOL NISTATINA MK® contiene 500 mg de Metronidazol y Nistatina equivalente a 100.000 U.I., excipientes c.s.</p><img src="img/genitourinario/Metronidazol-Nistatina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    METRONIDAZOL NISTATINA MK® combina la actividad del Metronidazol, que es un derivado sintético nitroimidazol con actividad antibacteriana y antiprotozoaria, y la Nistatina, un antibiótico poliénico producido por el Streptomyces noursei con actividad antimicótica. El Metronidazol tiene un espectro que cubre varios tipos de bacterias anaeróbicas gram negativas, gram positivas y actividad contra Gardnerella vaginalis y protozoarios como <em>Trichomonas vaginalis</em>.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    El Metronidazol tiene una acción bactericida y tricomonicida. Es ionizado a pH fisiológico y fácilmente absorbido por los microorganismos anaeróbicos ó parásitos. En los microorganismos ó los parásitos susceptibles, el Metronidazol es reducido por unas proteínas transportadoras de electrones de bajo potencial de reducción (por ejemplo, nitrorreductasas como ferredoxina); los productos de la reducción al parecer son los responsables de los efectos citotóxicos y antimicrobianos del Metronidazol (por ejemplo, la alteración del ADN, la inhibición de la síntesis de ácidos nucleicos). Su espectro de actividad incluye la mayoría de las bacterias anaeróbicas y algunos protozoarios. Es inactivo contra hongos, virus y la mayoría de bacterias aeróbicas o bacterias anaeróbicas facultativas.</p><p>    El Metronidazol es activo contra <em>Trichomonas vaginalis</em>.</p><p>    La Nistatina es fungistática ó fungicida. Se une a los esteroles en la membrana celular del hongo, permitiendo que esta ya no funcione como una barrera selectiva y permite la pérdida de potasio y otros elementos celulares. Es activa contra una variedad de levaduras y hongos patógenos y no patógenos. Es inactiva contra los organismos que no contienen esteroles en su membrana celular (por ejemplo, bacterias, protozoos, virus). Es activa contra <em>C. albicans, C. glabrata, C. krusei, C. parapsilosis, C. pseudotropicalis, guilliermondi C. y C. tropicalis, dermatofitos como Trichophyton rubrum y T. mentagrophytes</em>.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><p>    El Metronidazol se absorbe bien por la mucosa intestinal y también por la mucosa vaginal, se distribuye ampliamente por los diferentes tejidos y fluidos como hueso, pleura, saliva, líquido seminal, secreciones vaginales, etc. El 60% del Metronidazol  se metaboliza en el hígado y su principal metabolito es el 2-hydroxy metronidazol que tiene actividad antibacteriana y antiprotozoaria. El Metronidazol  se excreta principalmente por heces y orina. La Nistatina administrada por vía oral no presenta absorción sistémica y esto tampoco ocurre cuando se administra por vía vaginal o por la piel, su actividad antimicótica la ejerce sobre los esteroles de la membrana celular del hongo.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    METRONIDAZOL NISTATINA MK® está indicado en el tratamiento tópico de las infecciones vaginales mixtas producidas por Candida y Tricomonas.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    Un óvulo vaginal de METRONIDAZOL NISTATINA MK® preferiblemente por la noche, durante 10 a 20 días ó según indicación médica.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad a los componentes de la fórmula.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    Como tiene absorción sistémica no se deben consumir bebidas alcohólicas durante el tratamiento. Se debe tener en cuenta la interacción con la warfarina. Antecedentes de discrasias sanguíneas.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        <strong>El Metronidazol es Categoría B:</strong> Los estudios de reproducción en animales no han demostrado riesgo sobre el feto, sin embargo, no hay estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas o estudios en animales han mostrado un efecto adverso, pero estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas no han demostrado riesgo sobre el feto.    </li>    <li>        <strong>La Nistatina es Categoría A:</strong> Debido a que no presenta absorción por la mucosa vaginal. Estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas no han demostrado riesgo para el feto en el primer trimestre del embarazo, y no existe evidencia de riesgo en los últimos trimestres.    </li></ul><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong>METRONIDAZOL NISTATINA MK® vaginales, Caja por 10 óvulos. Reg. San. Nº INVIMA 2005 M-0004524. </li>	<li><strong>Ecuador:</strong>METRONIDAZOL NISTATINA MK® Óvulos vaginales, Caja por 10 óvulos. Reg. San. Nº 04751-MAE-04-07. </li></ul></body></html>]]></string></resources>