<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name163">Hiprolub 0.3% MK®</string><string name="treament163">Visión</string><string name="country163">Colombia</string><string name="tags163">Hiprolub.Hidroxipropilmetilcelulosa</string><string name="html_text163" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Solución oftálmica estéril<br>Lágrimas artificiales<br>(Hidroxipropilmetilcelulosa)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada ml de HIPROLUB 0.3% MK® Solución oftálmica estéril contiene  3 mg de Hidroxipropilmetilcelulosa, excipientes c.s. (cada ml igual a 20 gotas).</p><img src="img/vision/Hiprolub.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>HIPROLUB 0.3% MK® Solución oftálmica estéril contiene hipromelosa, también conocida como Hidroxipropilmetilcelulosa, que  tiene propiedades similares a las exhibidas por la metilcelulosa, es usada como emulsificador y estabilizador de geles y ungüentos tópicos, es ampliamente usada en la clínica en soluciones oftálmicas, es preferida a la metilcelulosa debido a que el mucílago de hipromelosa brinda una mayor claridad y usualmente contiene pocas fibras. La Hipromelosa es usada para prolongar la acción en las gotas oftálmicas medicadas; en preparaciones como las gotas oftálmicas artificiales para el manejo del ojo seco, soluciones para lentes de contacto y lubricantes oculares artificiales, los cuales contienen Hipromelosa en concentraciones entre el 0,3% y el 1%. Concentraciones por encima del 2,5% pueden ser usadas tópicamente para proteger la córnea durante los procedimientos gonioscópicos.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Hidroxipropilmetilcelulosa (Hipromelosa) incrementa la viscosidad resultando en un mayor contacto ocular en el tiempo y ofreciendo una mayor resistencia a la dilución de las lágrimas, la propiedad más importante es la capacidad de estabilizar el film de las lágrimas, retardando su evaporación, ambos efectos son benéficos para los pacientes con ojo seco. Estos efectos ocurren generalmente sin irritación o toxicidad de los tejidos oculares.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>HIPROLUB 0.3% MK® Solución oftálmica estéril está indicado como lágrimas artificiales. Alivio temporal de las molestias por irritaciones leves del ojo provocadas por la exposición al viento, el sol y a otros irritantes. Para proteger contra nuevas irritaciones o aliviar la sequedad del ojo.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>La dosis habitual es de 1 ó 2 gotas cada hora, o cada 2 ó 3 horas según se requiera (3 a 7 veces al día) o según prescripción médica.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad conocida a los componentes. No se debe usar con lentes de contacto blandos.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Para evitar contaminación del frasco gotero se debe tener cautela de no tocar la punta con ninguna superficie. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. Antes de emplear otras medicaciones oftálmicas, se aconseja esperar como mínimo 5 minutos.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Ocasionalmente puede producirse sensación leve y transitoria de quemazón o prurito y, muy raras veces, reacciones de irritación o hipersensibilidad.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>No se conoce que produzca interacciones medicamentosas y se puede administrar concomitantemente con antibióticos, esteroides y antiglaucomatosos.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta sin fórmula médica. Evítese el congelamiento y manténgase en posición vertical. Evite contaminar el contenido y la punta del gotero. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. Una vez abierto el envase se debe utilizar en el primer mes, después de un mes de abierto debe desecharse, igualmente si la solución cambia sus características. El envase debe permanecer cerrado después de su uso.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>HIPROLUB 0.3% MK® Solución oftálmica estéril,  Caja con 1 frasco gotero por 15 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2008 M-0008529.</p></body></html>]]></string></resources>