<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name78">Finasteride MK® 5 MG</string><string name="treament78">Sistema Genitourinario</string><string name="country78">Colombia</string><string name="tags78">finasteride.tabletas cubiertas.inhibidor</string><string name="html_text78" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Tabletas cubiertas<br>    Inhibidor de la 5-alfa reductasa,<br>    Terapia para la Hipertrofia Prostática Benigna<br>    (Finasteride)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada Tableta cubierta de FINASTERIDE MK® 5 mg contiene 5 mg de Finasteride, excipiente c.s.</p><img src="img/genitourinario/Finasteride.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    Finasteride es un compuesto sintético 4-azasteroide, inhibidor específico de la 5 α-reductasa Tipo II, una enzima intracelular que metaboliza la testosterona a un andrógeno más potente, la dihidrotestosterona (DHT). En la Hiperplasia Prostática Benigna (HPB), el crecimiento de la glándula depende de la conversión de testosterona a DHT dentro de la próstata. Finasteride es altamente efectivo en reducir la concentración circulante y prostática de DHT y no tiene afinidad por el receptor androgénico. El Finasteride causa regresión del agrandamiento prostático, mejora el flujo urinario y mejora los síntomas sociados con la HPB.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    El Finasteride es un compuesto 4-azasteroide sintético, inhibidor específico de la enzima esteroide 5 α-reductasa, que convierte la testosterona en el potente andrógeno 5 α-dihidrotestosterona (DHT). Por otra parte, el Finasteride no tiene afinidad alguna por el receptor androgénico.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><p>    La biodisponibilidad oral no se afecta por los alimentos y es aproximadamente del 63%, y el 90% del Finasteride circulante se une a las proteínas plasmáticas. La concentración plasmática máxima es de 37 ng/ml promedio, alcanzada 1 a 2 horas después de la dosis. Entre el 32% y 46% de ella se excreta en forma de metabolitos por orina y entre el 51% y 64% lo hace junto con las heces. El principal metabolito en la orina es el ácido monocarboxílico. La vida media terminal en sujetos de 70 años y mayores fue de aproximadamente 8 horas (rango: 6 a 15 horas), comparado con 6 horas en individuos con edades comprendidas entre 45 y 60 años. No se requiere ningún ajuste en pacientes con insuficiencia renal.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    FINASTERIDE MK® 5 mg está indicado en el tratamiento sintomático de la Hiperplasia Prostática Benigna (HPB).</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    La dosis recomendada es una tableta al día, con o sin los alimentos. Se requieren más de 6 meses para determinar el beneficio clínico del medicamento.</p><ul style="padding-left: 17px">    <li>        <strong>Dosis en insuficiencia renal:</strong> No se requieren ajustes en la dosis en pacientes con insuficiencia renal, incluyendo depuración de creatinina tan baja como hasta 9 ml/min y estudios de farmacocinética no han comprobado ningún cambio en la disposición del Finasteride.    </li>    <li>        <strong>Dosis en adultos mayores:</strong> No se requiere ajuste en la dosificación aunque los estudios de farmacocinética indican que la eliminación del Finasteride está disminuida en pacientes mayores de 70 años.    </li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Está contraindicado en casos de hipersensibilidad al medicamento. Este fármaco no debe administrarse en mujeres y en niños. Los pacientes tratados con este medicamento deben ser cuidadosamente controlados por posible obstrucción uropática.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    Se deben evaluar los candidatos para el tratamiento con Finasteride para otras patologías urológicas que puedan imitar la HPB, como lo son infección, cáncer de próstata, enfermedades obstructivas, vejiga hipotónica y otros desórdenes neurogénicos. Se debe realizar un tacto rectal, antes de iniciar el tratamiento con Finasteride como tamizaje para el cáncer de próstata. Así mismo, una vez se inicie el tratamiento con Finasteride, se debe realizar este exámen de una manera periódica. Se debe monitorizar a los pacientes con grandes volumenes residuales urinarios y /o disminuciones severas del flujo urinario. Esto con el fin, de vigilar la aparición de uropatía obstructiva. Estos pacientes no deben ser candidatos a el tratamiento con Finasteride.</p><p>    No se ha demostrado todavía beneficios clínicos en pacientes con cáncer de próstata tratados con Finasteride. Los pacientes con HPB y PSA (antígeno específico prostático) elevada fueron monitorizados en estudios clínicos controlados con PSA seriado y biopsia prostática. En estos estudios, Finasteride no parece alterar el rango de detección de cáncer prostático. La incidencia total de cáncer de próstata no fue significativamente diferente en los pacientes tratados con Finasteride o placebo. Es muy importante tener en cuenta que el Finasteride causa una disminución de las concentraciones séricas del PSA en aproximadamente un 50% de los pacientes con HPB, aún en la presencia de cáncer de próstata.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        <strong>Personas de edad avanzada:</strong> La tasa de eliminación del fármaco disminuye en los pacientes adultos mayores, pero no se requiere ningún tipo de ajuste posológico.    </li>    <li>        <strong>Pacientes con insuficiencia hepática:</strong> No existen estudios en pacientes con insuficiencia hepática. El Finasteride se metaboliza extensamente en el hígado, por lo tanto se debe usar con precaución en estos pacientes.    </li>    <li>        <strong>Pacientes pediátricos:</strong> El Finasteride no está indicado en niños.    </li></ul><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    La mayoría de los eventos adversos presentados están relacionados con la función sexual. Se ha reportado disminución de la líbido, trastornos en la eyaculación tales como disminución del volumen eyaculado, ginecomastía con aumento de la sensibilidad mamaria. Además de reacciones de tipo de hipersensibilidad con rash y prurito e incluyendo inflamación de los labios.</p><p>    <strong>Hallazgos en los exámenes de laboratorio:</strong> Tener en cuenta que cuando se evalúan las determinaciones del PSA, debe considerarse el hecho de que los valores del PSA están disminuidos en pacientes tratados con Finasteride.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    No se han identificado interacciones de importancia clínica con otros medicamentos. Los fármacos evaluados han incluido: propanolol,  digoxina, gliburida, warfarina, y teofilina y no se han encontrado interacciones clínicamente significativas. En estudios clínicos donde se empleo el Finasteride concomitantemente con diclofenaco, ibuprofeno, simvastatina, atorvastatina, captopril, enalapril, paracetamol, ácido acetilsalicílico, lorazepam, propanolol, amlodipino, nitratos cardiacos, hidroclorotiazida, antagonistas H2, y ciprofloxacina no mostraron evidencia de interacciones clínicamente significativas.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría X:</strong> Los estudios en animales o en humanos han demostrado anormalidades fetales y/o existe evidencia de riesgo fetal humano basado en información de reacciones adversas de estudios o experiencias de investigación clínica o de postcomercialización y existen riesgos implicados al usarse el fármaco en mujeres embarazadas que claramente sobrepasan los beneficios potenciales. El uso del producto farmacéutico está contraindicado en aquellas mujeres que están o que pueden quedar embarazadas.</p><p>    Debido a la capacidad de los inhibidores de la 5 α -reductasa tipo II para inhibir la conversión de testosterona a dihidrotestosterona, estos medicamentos, incluyendo el Finasteride, pueden causar anormalidades en los genitales externos de un feto masculino cuando se administra el fármaco a una mujer embarazada. Las tabletas están recubiertas completamente para evitar el contacto con el ingrediente activo durante su uso normal, siempre y cuando estas no estén rotas o aplastadas. No se sabe si Finasteride es excretado en la leche materna.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>    En estudios clínicos, dosis únicas de Finasteride de hasta 400 mg y dosis múltiples de Finasteride de hasta 80 mg/día durante tres meses no produjeron reacciones adversas. Hasta que se obtenga mayor experiencia, no se puede recomendar ningún tratamiento específico para la sobredosis de Finasteride.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. Las mujeres no deben manipular tabletas aplastadas o quebradas de Finasteride cuando estén o potencialmente puedan estar embarazadas.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    FINASTERIDE MK®  5 mg, Caja por 28 tabletas cubiertas. Reg. San. Nº INVIMA 2007 M-0006877.</p></body></html>]]></string></resources>