<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name30">Finasteride 1 MG MK®</string><string name="treament30">Dermatológicos</string><string name="country30">Colombia</string><string name="tags30">finasteride.tableta cubiertas.inhibidor</string><string name="html_text30" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Tabletas cubiertas<br>Inhibidor de la 5-alfa reductasa,<br>Fármaco para la alopecia androgénica<br>(Finasteride)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada tableta de FINASTERIDE MK® 1 mg contiene 1 mg de Finasteride USP, excipientes c.s.</p><img src="img/dermatologicos/Finasteride.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    Se ha comprobado que dosis de 1mg de Finasteride al día tiene una acción antialopécica con estimulación del crecimiento del pelo, en el 30-35% de los pacientes tratados por períodos prolongados (más de 1 año).</p><p>    Los estudios clínicos proporcionan evidencia directa de que el tratamiento con Finasteride promueve la conversión de los folículos del pelo a una fase de crecimiento activa. Los estudios también han demostrado que el tratamiento con Finasteride aumenta el crecimiento del pelo y previene su pérdida adicional en hombres con alopecia androgénica.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    El Finasteride es un compuesto 4-azasteroide sintético, inhibidor específico de la enzima esteroide 5 α-reductasa, que convierte la testosterona en el potente andrógeno 5 α-dihidrotestosterona (DHT). Por otra parte, el Finasteride no tiene afinidad alguna por el receptor androgénico.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><p>    La biodisponibilidad oral no se afecta por los alimentos y es aproximadamente del 63%. El 90% del Finasteride circulante se une a las proteínas plasmáticas. La concentración plasmática máxima es de 37 ng/ml promedio, que se alcanza en  1 a 2 horas después de la dosis. El principal metabolito en la orina es el ácido monocarboxílico. La vida media terminal, en sujetos de 70 años y mayores, fue de aproximadamente 8 horas (rango: 6 a 15 horas), comparado con 6 horas en individuos con edades comprendidas entre 45 y 60 años. Entre 32% y 46% del medicamento se excreta en forma de metabolitos por la orina y entre 51% y 64% lo hace junto con las heces. No se requiere ningún ajuste en pacientes con insuficiencia renal.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    FINASTERIDE MK® 1 mg está indicado para el tratamiento en hombres de la alopecia androgénica (patrón masculino de pérdida del cabello); para incrementar el crecimiento del cabello y prevenir su pérdida adicional.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    La dosis sugerida es de 1 tableta al día. Se puede tomar con o sin alimentos. En general, es necesario tomarlo diariamente durante 3 meses o más para empezar a notar un aumento en la cantidad de cabello y/o para detener su pérdida. Se recomienda tomarlo continuamente para obtener el máximo beneficio. La suspensión del tratamiento conduce a la reversión del efecto del tratamiento al cabo de un año.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Está contraindicada en mujeres embarazadas o que puedan embarazarse. No está indicado para utilizarlo en mujeres o en niños. Hipersensibilidad a cualquier componente de este producto.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    Cuando se utilice Finasteride para tratar la alopecia androgénica en hombres de edad avanzada que además presentan Hiperplasia Prostática Benigna (HPB), se debe considerar que en esos pacientes las concentraciones de PSA están disminuidas en aproximadamente en un 50%.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        <strong>Adultos mayores:</strong> No se han realizado estudios con Finasteride en hombres de edad avanzada con alopecia androgénica. La tasa de eliminación del fármaco disminuye en los pacientes adultos mayores, pero no se requiere ningún tipo de ajuste posológico.    </li>    <li>        <strong>Estudios en mujeres:</strong> Se demostró ausencia de eficacia en mujeres postmenopáusicas con alopecia que fueron tratadas con Finasteride. En las mujeres no se demostró ninguna mejoría en el recuento del cabello.    </li>    <li>        <strong>Pacientes con insuficiencia hepática:</strong> No existen estudios en pacientes con insuficiencia hepática. El Finasteride se metaboliza extensamente en el hígado, por lo tanto se debe usar con precaución en estos pacientes.    </li>    <li>        <strong>Pacientes pediátricos:</strong> El Finasteride no está indicado en niños.    </li></ul><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    El Finasteride es generalmente bien tolerado. Usualmente los efectos colaterales han sido leves y pasajeros y no fue necesario suspender el tratamiento. En varios estudios clínicos se ha evaluado la seguridad de Finasteride en el manejo de la alopecia androgénica. Se suspendió el tratamiento por alguna reacción adversa clínica en el 1,7% de los hombres tratados con Finasteride. En esos estudios se reportaron las siguientes reacciones adversas relacionadas con el medicamento en >1%: Disminución de la líbido en un 1,8% y disfunción de la erección 1,3%. Además se reportó disminución del volumen de la eyaculación en el 0,8% de los pacientes tratados. Las siguientes experiencias adversas han sido reportadas adicionalmente: desórdenes en la eyaculación; sensibilidad y agrandamiento de las glándulas mamarias; reacciones de hipersensibilidad, incluyendo salpullido, prurito, urticaria, e hinchazón de los labios y la cara y dolor testicular.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    No se han identificado interacciones farmacológicas de importancia clínica. El Finasteride no parece afectar el sistema enzimático de metabolismo de medicamentos relacionado con el citrocromo P-450. Los compuestos que han sido estudiados en el hombre en administración concomitante con Finasteride han incluido antipirina, digoxina, gliburida, propanolol, teofilina y warfarina y no se ha encontrado ninguna interacción.</p><p>    Aunque no se han realizado estudios específicos de interacción farmacológica, en los estudios clínicos con Finasteride a dosis de 1 mg o más se utilizó concomitantemente con inhibidores de la ECA, acetaminofén, α-bloqueadores, benzodiacepinas, β-bloqueadores, bloqueadores de los canales del calcio, nitratos de acción cardiaca, diuréticos, antagonistas H2, inhibidores de la reductasa de la HMG-CoA, antiinflamatorios no esteroideos y quinolonas, sin indicios de interacciones adversas de importancia clínica.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría X:</strong> Los estudios en animales o en humanos han demostrado anormalidades fetales y/o existe evidencia de riesgo fetal humano basado en información de reacciones adversas de estudios o experiencias de investigación clínica o de postcomercialización y existen riesgos implicados al usarse el fármaco en mujeres embarazadas que claramente sobrepasan los beneficios potenciales. El uso del producto farmacéutico está contraindicado en aquellas mujeres que están o que pueden quedar embarazadas. Debido a la propiedad de los inhibidores de la 5 α-reductasa de inhibir la conversión de la testosterona en DHT en algunos tejidos, estos medicamentos, incluyendo el Finasteride, pueden causar anormalidades de los órganos genitales externos de los fetos de sexo masculino si se administran a mujeres embarazadas. Las tabletas están recubiertas completamente para evitar el contacto con el ingrediente activo durante su uso normal, siempre y cuando estas no estén rotas o aplastadas. No se sabe si el Finasteride es excretado en la leche materna.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>    En estudios clínicos, dosis únicas de Finasteride de hasta 400 mg y dosis múltiples de Finasteride de hasta 80 mg/día durante tres meses no produjeron reacciones adversas. Hasta que se obtenga mayor experiencia, no se puede recomendar ningún tratamiento específico para la sobredosis de Finasteride.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. Las mujeres no deben manipular tabletas aplastadas o quebradas de Finasteride cuando estén o potencialmente puedan estar embarazadas.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    FINASTERIDE MK® 1 mg, Caja por 28 tabletas cubiertas. Reg. San. Nº INVIMA 2007 M-000756.</p></body></html>]]></string></resources>