<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name137">Lansoprazol MK®</string><string name="treament137">Tracto Alimentario y Metabolismo</string><string name="country137">Colombia,Ecuador</string><string name="tags137">lansoprazol.capsulas.cápsulas.bomba.protones</string><string name="html_text137" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Cápsulas<br>    Inhibidor de la Bomba de Protones<br>    (Lansoprazol)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada Cápsula de LANSOPRAZOL MK® contiene 30 mg de Lansoprazol, excipientes c.s.</p><img src="img/tracto-alimentario/Lansoprazol.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    LANSOPRAZOL MK® es un inhibidor de la bomba de protones, por lo tanto inhibe la secreción de ácido gástrico.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    El Lansoprazol es un inhibidor de la bomba de protones, que actúa al bloquear el paso final de la producción de ácido gastrico, al inhibir de manera específica e irreversible la enzima H+/K+ ATPasa en el medio ácido de los canalículos secretorios de la célula parietal, donde se convierte en su forma activa.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    LANSOPRAZOL MK® está indicado como medicamento alternativo en el manejo de la úlcera péptica, la esofagitis por reflujo y en el síndrome de Zollinger-Ellison.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    La dosis recomendada en general de LANSOPRAZOL MK® en Adultos es de una Cápsula de 30 mg, vía oral, antes del desayuno durante 4 a 8 semanas. No triturar ni masticar las cápsulas.</p><p>    Condiciones hipersecretorias: 60 mg una vez al día; se debe ajustar la dosis basado en la respuesta del paciente y para reducir la secreción ácida a < de 10 mEq/hora (5 mEq/hora en pacientes con cirugía gástrica previa); dosis de 90 mg se han usado dos veces al día:</p><p>    Administrar las dosis mayores de 120 mg al día en dosis divididas.</p><p>    Erradicación del Helicobater pylori: 30 mg una vez al día, requiere de terapia combinada con antibióticos.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad al medicamento, mujeres en embarazo y lactancia. Pacientes menores de 12 años, pacientes con úlcera gástrica de origen neoplásico o sin diagnóstico definido.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    La respuesta sintomática no excluye malignidad. Los inhibidores de la bomba de protones pueden provocar hipomagnesemia si se toman por períodos prolongados de tiempo (en la mayoría de los casos, más de un año). Bajos niveles de magnesio sérico puede dar lugar a eventos adversos graves como espasmos musculares (tetania), arritmias y convulsiones.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><p>    Adultos mayores: No se requiere ningún ajuste de la dosificación en pacientes mayores con función hepática normal.</p><p>    No es necesario un ajuste de la dosificación en pacientes con falla renal.  La reducción de la dosis es necesaria en pacientes con falla hepática severa.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    Durante la terapia se han observado:</p><p>    Diarrea, dolor abdominal, estreñimiento, náuseas, agitación, anemia, anemia aplásica, angina de pecho, ansiedad, arritmias, aumento de las transaminasas, aumento de los glucocorticoides, aumento de globulinas, aumento de LDH, boca seca, conteo anormal de glóbulos blancos, conteo anormal de glóbulos rojos, convulsiones, defecto del campo visual, depresión, eritema multiforme, erupción maculopapular, esofagitis, fotofobia, hemólisis, hepatotoxicidad, hiperglucemia, necrólisis epidérmica tóxica (algunos casos fatales), niveles aumentados de gastrina, pancreatitis, ojos secos, perversión del gusto, reacción alérgica, reacción anafilactoide, síndrome de Stevens-Johnson, trastornos gastrointestinales, temblor, tinnitus, vértigo, visión anormal, vómito.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    Los inductores CIP2C19 pueden disminuir los niveles/efectos del Lansoprazol; ejemplo de inductores incluyen: aminoglutetimida, carbamazepina, fenitoína y rifampicina. Los inhibidores de la bomba de protones pueden disminuir la absorción del atazanavir, el indinavir, el itraconazol y el ketoconazol.  Evitar el alcohol (puede causar irritación de la mucosa gástrica).</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría B:</strong> Los estudios de reproducción en animales no han demostrado riesgo sobre el feto, sin embargo, no hay estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas o estudios en animales han mostrado un efecto adverso, pero estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas no han demostrado riesgo sobre el feto. Se desconoce si se excreta por la leche materna, razón por la cual no se debe utilizar.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>    Las características reportadas de la sobredosis incluyen confusión, somnolencia, nistagmus, cefalea, desorientación, taquicardia, hipotensión, coma reversible; especialmente en niños, hiperexcitabilidad o convulsiones. Se debe estar pendiente de la aparición de bradicardia y depresión respiratoria. Se recomienda eliminar el medicamento mediante lavado gástrico o emesis. De otra forma, todo lo que se requiere es tratamiento de soporte general.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong>LANSOPRAZOL MK®, Caja por 7 cápsulas de 30 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2008 M-10465 R1. </li>	<li><strong>Ecuador:</strong>LANSOPRAZOL MK®, Caja por 7 cápsulas de 30 mg. Reg. San. Nº 04308-MAE-07-06. </li></ul></body></html>]]></string></resources>