<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name124">Desloratadina MK®</string><string name="treament124">Sistema Respiratorio</string><string name="country124">Colombia,Ecuador</string><string name="tags124">Desloratadina.Antihistamínico</string><string name="html_text124" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas Recubiertas, Jarabe<br>Antihistamínico Selectivo H1<br>(Desloratadina)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada Tableta recubierta de DESLORATADINA MK® Tabletas contiene 5 mg de Desloratadina, excipientes c.s. </li>	<li>Cada 100 ml de DESLORATADINA MK® Jarabe contienen 50 mg de Desloratadina (2,5 mg/5ml), excipientes c.s. </li></ul><img src="img/sistema_respiratorio/Desloratadina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>La Desloratadina, es el metabolito activo de la loratadina, un antihistamínico tricíclico de segunda generación, de acción prolongada; con mayor selectividad por el receptor H1 periférico y menos efectos sedantes. Se emplea para el alivio de los síntomas nasales y no nasales de la rinitis alérgica y para el tratamiento de la urticaria crónica idiopática.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Desloratadina actúa como un potente antagonista selectivo, de los receptores H1 de la histamina (fase inmediata de la reacción alérgica); de esta forma impide la degranulación del mastocito, la migración de los eosinófilos y de otras células proinflamatorias como neutrófilos y monocitos, inhibe otros mediadores de la inflamación como PGD, PAF, LTC4 y disminuye la adhesión molecular de eosinófilos.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>La DESLORATADINA MK® está indicada como antihistamínico no sedante de dosis única diaria.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>DESLORATADINA MK® Tabletas:		<ul>			<li>Adultos y niños mayores de 12 años: 1 tableta de 5 mg al día.</li>		</ul>	</li>	<li>DESLORATADINA MK® Jarabe (2,5 mg/5 ml):		<ul>			<li>Adultos y niños mayores de de 12 años: 10 ml (5mg), una vez al día.</li>			<li>6 a 11 años: 5 ml (2,5 mg), una vez al día.</li>			<li>2 a 5 años: 2,5 ml (1,25 mg), una vez al día.</li>		</ul>	</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al principio activo o a cualquiera de sus componentes. Embarazo, lactancia, niños menores de dos años de edad.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>La dosis se debe ajustar en pacientes con disfunción hepática o renal. Usar con precaución en pacientes que se sabe son metabolizadores lentos (la incidencia de efectos secundarios puede aumentar). La seguridad y la eficacia no se han establecido en niños menores de dos años de edad.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Durante la terapia con Desloratadina se han reportado los siguientes eventos adversos: cefalea como efecto adverso principal, náuseas, fatiga, mareo, faringitis, xerostomía, dispepsia, mialgia, somnolencia, dismenorrea. Reportes de postcomercialización e informes de casos, han informado: anafilaxia, aumento de las bilirrubinas, aumento de las enzimas hepáticas, disnea, edema, erupción, prurito, reacciones de hipersensibilidad, taquicardia y urticaria.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Con el uso concomitante de Desloratadina y eritromicina o ketoconazol, la concentración máxima y el área bajo la curva de Desloratadina y de su metabolito se aumentan; sin embargo, no se observaron cambios clínicamente significativos en el perfil de seguridad de la Desloratadina en estudios clínicos.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>Categoría C: Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong> DESLORATADINA MK® Tabletas, Caja plegadiza por 10 tabletas de 5 mg. Reg. San.  INVIMA 2005 M-0005123.<br>DESLORATADINA MK® Jarabe 2,5 mg/5 ml, Frasco por 60 ml. Reg. San. INVIMA 2009M-0010045.</li>	<li><strong>Ecuador:</strong>DESLORATADINA MK® Tabletas, Caja plegadiza por 10 tabletas de 5 mg. Reg. San.  04777-MAE-05-07</li></ul></body></html>]]></string></resources>