<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name62">Diosmina MK®</string><string name="treament62">Sistema Cardiovascular</string><string name="tags62">Diosmina.Hesperidina</string><string name="html_text62" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas cubiertas.<br>Terapia síntomatica ? Insuficiencia Venosa.<br>(Diosmina, Hesperidina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada Tableta cubierta de DIOSMINA MK® contiene 450 mg de Diosmina micronizada y purificada; 50 mg de flavonoides expresados como Hesperidina micronizada y purificada, excipientes c.s.</p><img src="img/sistema_cardiovascular/Diosmina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>La DIOSMINA MK® es un medicamento flebotrófico semisintético, compuesto por Diosmina y Hesperidina, ésta última miembro de la familia de los flavonoides, utilizado en el tratamiento de las enfermedad venosas, es decir, la insuficiencia venosa crónica y la enfermedad hemorroidal.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Diosmina prolonga el efecto vasoconstrictor de la noradrenalina en la pared de la vena, lo que aumenta el tono venoso, y por lo tanto puede reducir la capacitancia venosa, la distensibilidad y la estasis. Esto aumenta el retorno venoso y reduce la presión venosa. Mejora el drenaje linfático, porque aumenta la frecuencia e intensidad de las contracciones autónomas del sistema, y por el aumento del número total de capilares linfáticos funcionales. Además, la Diosmina con la Hesperidina disminuyen el diámetro de los capilares linfáticos y la presión intralinfática.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>Terapia sintomática de la insuficiencia venosa crónica: sensación de pesantez en las piernas, prurito en las zonas maleolares, dolor al lado medio centro de las piernas (trayecto de la safena interna).</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>La dosis usual recomendada es de 2 tabletas al día, repartidas en dos tomas, ingiriendo el medicamento después de los alimentos. Se recomienda un tratamiento que no supere los dos meses, salvo casos excepcionales hasta tres meses. Dosis diferentes a criterio médico</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a los componentes del producto. Primer trimestre del embarazo. Se recomienda suspender la lactancia durante el tratamiento.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Se recomienda ingerir las tabletas después de la comida y la cena. Este medicamento está destinado al tratamiento a corto plazo de la insuficiencia venosa, es decir por períodos inferiores a dos a tres meses.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Se han reportado náuseas, vómito, diarrea, dispepsia. Prurito, urticaria, erupciones hasta anafilaxis. Gastritis, náusea, vómitos y diarrea. Cefalea, malestar general y vértigo.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>No se han realizado estudios específicos sobre interacciones con alimentos o con otros medicamentos, pero a la fecha no se tienen reportes.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría N:</strong> Hasta el momento de la elaboración de este texto, la FDA no ha clasificado el fármaco, por tanto no se recomienda su uso durante este período de tiempo. No se ha reportado efectos teratogénicos o embriotóxicos en los estudios preliminares. Pero como no se han realizado estudios controlados adecuados en mujeres embarazadas y teniendo en cuenta información en algunos reportes de modelos experimentales donde se ha producido por su acción prooxidante generación de especies reactivas de oxígeno y daño posterior al ADN, no se debe administrar este producto durante el embarazo. Igual al no conocer si se excreta por la leche materna, no se debe prescribir el medicamento durante la lactancia.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>DIOSMINA MK®, Caja por 30 Tabletas cubiertas de 500 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-0005800.</p></body></html>]]></string></resources>