<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name20">Sultamicilina MK®</string><string name="treament20">Antiinfecciosos Sistémicos Generales</string><string name="tags20">Sultamicilina.Antibiótico.Betalactámico</string><string name="html_text20" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas<br>Antibiótico sistémico, Betalactámico<br>(Sultamicilina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada Tableta de SULTAMICILINA MK® contiene Sultamicilina tosilato 483,52 mg equivalentes a 375 mg de Sultamicilina base, excipientes c.s.</p><img src="img/antiinfecciosos_sistemicos_generales/Sultamicilina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>La Sultamicilina es una fármaco que consiste en dos compuestos unidos por un enlace doble ester que al ser absorbido es escindido en Ampicilina y Sulbactam, es efectiva contra microorganismos productores de betalactamasa; el espectro de acción incluye Enterococcus spp, Neisserias sp, Acinetobacter baumani, Bacteroides sp, Branhamella catarrhalis, Pseudomonas cepacia, Staphylococcus aureus y epidermidis, Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae y H. parainfluenzae, Bacteroides fragilis, Escherichia coli, Klebsiella sp, Proteus sp, Enterobacter sp, Morganella morgagnii, Citrobacter sp, Neisseria meningitidis y N. gonorrhoeae.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>Los antibióticos ?-lactámicos son bactericidas y actúan inhibiendo la síntesis de la capa de peptidoglucano de la pared celular bacteriana. La capa de peptidoglucano es importante para la integridad estructural de la pared celular, especialmente en los organismos Gram positivos. La Ampicilina y todos los antibióticos ?-lactámicos, son análogos de la D-alanil-D-alanina, un residuo del ácido amino terminal del precursor NAM del péptido de la cubierta de peptidoglucano de la bacteria. La similitud estructural entre los antibióticos ?-lactámicos y la D-alanil-D-alanina facilita su unión al sitio activo de las proteínas de unión a penicilina (PBP). El núcleo ?-lactámico de la molécula se une irreversiblemente al residuo de serina e inhibe irreversiblemente la transpeptidación de la pared de peptidoglucano, interrumpiendo la síntesis de la pared celular. El Sulbactam tiene una actividad inhibitoria contra las betalactamasas mediadas por transferencia de plásmidos que son clínicamente importantes y más frecuentemente responsables de la resistencia a los medicamentos. De esta manera, la Ampicilina puede ejercer completamente su acción bactericida.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>SULTAMICILINA MK® está indicado en infecciones producidas por gérmenes productores de betalactamasas en los cuales la Ampicilina es el fármaco de elección.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Para el tratamiento de niños de más de 30 kg, adultos y adultos mayores, se recomiendan una dosis de SULTAMICILINA MK® entre 375 a 750 mg, dos veces al día. En general se administra durante cinco a catorce días, incluyendo 2 días después de la remisión de los síntomas, pero el tratamiento debe individualizarse según el diagnóstico. En infecciones por estreptococos betahemolíticos el tratamiento debe durar mínimo 10 días.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a las penicilinas.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>No se ha determinado su seguridad durante el embarazo y lactancia. Ocasionalmente se han presentado reacciones de hipersensibilidad serias que deben ser tratadas de manera inmediata, hay que tener precaución especial cuando se traten infecciones por microorganismos que se sospecha no son susceptibles a la Sultamicilina incluyendo hongos y micobacterias; en insuficiencia renal severa se recomienda disminuir la dosis, no emplear en mononucleosis infecciosa (algunos pacientes con esta infección han desarrollado erupciones, estas se deben evaluar cuidadosamente para diferenciar las que no son alérgicas de las producidas por una reacción de hipersensibilidad).</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Rash, diarrea, candidiasis, cefalea, colitis pseudomembranosa, convulsiones, distensión/dolor abdominal, disuria, edema, epistaxis, eritema, erupción cutánea, fatiga, flatulencia, mareo, náuseas, prurito, retención urinaria, sedación, malestar general, vómito.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>El disulfiram y el probenecid pueden aumentar los niveles de Ampicilina. La Ampicilina a su vez puede aumentar los efectos de la warfarina. Se ha documentado una disminución de la actividad de la Sultamicilina al ser administrada con cloranfenicol y tetraciclina. Los alimentos reducen la tasa de absorción y concentración sérica de la Ampicilina, por tanto esta debe tomarse con el estómago vacío en forma regular para evitar variaciones y efectos de valle/pico.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría N:</strong> Hasta el momento de la elaboración de este texto, la FDA no ha clasificado el fármaco, por tanto no se recomienda su uso durante este periodo de tiempo.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>SULTAMICILINA MK® 375 mg, Caja por 10 tabletas de 375 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-005665 R1.</p></body></html>]]></string></resources>