<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name125">Cetirizina MK®</string><string name="treament125">Sistema Respiratorio</string><string name="country125">Colombia,Ecuador</string><string name="tags125">Cetirizina.Antihistamínico</string><string name="html_text125" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas cubiertas, Jarabe 0,1, Gotas orales<br>Antihistamínico H1 no sedante<br>(Cetirizina)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada tableta recubierta de CETIRIZINA MK® contiene Cetirizina Diclorhidrato 10 mg; excipientes c.s. </li>	<li>Cada 100 ml de jarabe de CETIRIZINA MK® contiene Cetirizina Diclorhidrato 0,1 g; excipientes c.s. (1 cucharadita de 5 ml igual a 5 mg). </li>	<li>Cada 1 ml de gotas orales de CETIRIZINA MK® contiene Cetirizina Diclorhidrato 10 mg, excipientes c.s. (1 ml igual a 20 gotas).</li></ul><img src="img/sistema_respiratorio/Cetirizina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>Es un antihistamínico de segunda generación, que se caracteriza por su selectividad de acción y la consecuente ausencia de efectos neurodepresores (sedación, somnolencia). Este efecto, es debido probablemente al incremento en la polaridad de la molécula, que disminuye la distribución hacia el sistema nervioso central y los efectos adversos potenciales a este nivel, comparado con los medicamentos de primera generación como la difenhidramina.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Cetirizina es un metabolito de la hidroxicina, que actúa como un potente antagonista selectivo de los receptores H1 de la histamina (fase inmediata de la reacción alérgica); de esta forma impide la la degranulación del mastocito, la migración de eosinófilos y otras células inflamatorias como neutrófilos y monocitos, inhibe otros mediadores de la inflamación como PGD, PAF, LTC4 y disminuye la adhesión molecular de eosinófilos a nivel endotelial. </p><h1>INDICACIONES</h1><p>Antihistamínico (no sedante).</p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Adultos: CETIRIZINA MK® Tabletas cubiertas, 10 mg al día.</li>	<li>Niños mayores de 6 años: CETIRIZINA MK®  Jarabe 0,1%, una cucharadita de 5 ml cada 12 horas o según criterio médico. </li>	<li>CETIRIZINA MK® 1% Gotas orales.</li>	<li>Niños de 1 a 6 años: 5 gotas cada 12 horas (10 gotas/día = 5 mg).</li>	<li>Lactantes de 6 a 11 meses: 0,25 mg/kg de peso dos veces al día.</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento. Embarazo y lactancia. Insuficiencia renal. En pacientes con insuficiencia renal, la dosis debe ser reducida a la mitad de la recomendada.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>No se debe ingerir alcohol si se está consumiendo este producto. Puede interferir en actividades que requieran ánimo vigilante, tales como operar maquinaria o conducir un vehículo.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Entre los eventos adversos más frecuentemente observados (2% o más) en pacientes mayores de 12 años, se encuentran: Somnolencia, fatiga, boca seca, faringitis y mareos. En pacientes de 6 a 12 años, se encuentra cefalea, faringitis, dolor abdominal, tos, somnolencia, diarrea, epistaxis, broncoespasmo, náuseas y vómitos. En menos del 2% de los pacientes se ha reportado taquicardia, hipertensión, dolor toráxico, edema en piernas y periférico, rubicundez y falla cardiaca pero la relación de causalidad no ha podido establecerse. Se han reportado reacciones manifiestas de hipersensibilidad como urticaria y erupciones en raras ocasiones. Se ha reportado la elevación transitoria de las transaminasas. La incidencia de eventos adversos de la Cetirizina es menor a los presentados con los antihistamínicos de primera generación.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Debido a que la Cetirizina es mínimamente metabolizada en el hígado y excretada principalmente sin cambios, presenta un potencial bajo de interacciones con fármacos asociados a sistemas enzimáticos metabólicos. Se debe suspender su uso antes o después de una cirugía ya que puede incrementar el riesgo de arritmias ventriculares, especialmente en pacientes con una cardiopatía preexistente. La administración de teofilina disminuye en un 16% la depuración de la Cetirizina, pero la disposición de la primera no se altera cuando se administran concomitantemente ambos fármacos. La Cetirizina debe ser usada con precaución cuando se usan medicamentos sedantes.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco en mujeres embarazadas a pesar de sus riesgos potenciales.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>Se han reportado casos de sobredosis de Cetirizina. En un paciente adulto que tomó 150 mg de Cetririzina se observó somnoliento pero no mostró ningún otro signo clínico o anormalidad en los resultados de pruebas de química sanguínea o hematología. En un paciente pediátrico de 18 meses que tomó una sobredosis de Cetirizina (aproximadamente 180 mg), inicialmente se observaron inquietud e irritabilidad, seguidas de somnolencia. En caso de sobredosis, el tratamiento debe ser sintomático o de soporte, teniendo en cuenta cualquier otro medicamento ingerido en forma concomitante. No existe un antídoto específico para la Cetirizina. La diálisis no remueve de forma efectiva a la Cetirizina y la diálisis no será efectiva a menos de que se haya ingerido en forma concomitante algún agente dializable.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con formula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong>CETIRIZINA MK® 10 mg, Tabletas cubiertas, Caja por 10 tabletas cubiertas. Reg. San. INVIMA 2006M-0006118.<br>CETIRIZINA MK® Jarabe 0,1%. Frasco 60 ml en caja plegadiza. Reg. San. INVIMA 2008M-0009052.<br>CETIRIZINA MK® 1% Gotas Orales, frasco con gotero blanco x 15 ml. Reg. San. INVIMA 2009M-0009408. </li>	<li><strong>Ecuador:</strong>CETIRIZINA MK® 10 mg, Tabletas cubiertas, Caja por 10 tabletas cubiertas. Reg. San. Nº GE-334-10-10. <br>CETIRIZINA MK® Jarabe 0,1%. Frasco 60 ml en caja plegadiza. Reg. San. Nº GE-345-11-10. </li></ul></body></html>]]></string></resources>