<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name76">Pentoxifilina LP 400 mg MK®</string><string name="treament76">Sistema Cardiovascular</string><string name="tags76">Pentoxifilina.Vasodilatador.periférico</string><string name="html_text76" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas cubiertas de liberación prolongada<br>Vasodilatador periférico<br>(Pentoxifilina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada Tableta cubierta de PENTOXIFILINA MK® de liberación prolongada contiene 400 mg de Pentoxifilina; excipientes, c.s.</p><img src="img/sistema_cardiovascular/Pentoxifilina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>La Pentoxifilina mejora el flujo sanguíneo a través de los vasos de la circulación periférica y por lo tanto ayuda a la circulación de la sangre en los miembros superiores e inferiores. El fármaco está ganando aceptación para el tratamiento conservador de la enfermedad de Peyronie y de ciertas lesiones neuropáticas. Hay evidencia de que puede ser utilizado en el manejo de la enfermedad de células falciformes. </p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>El mecanismo de acción no se ha esclarecido totalmente, se cree que reduce la viscosidad de la sangre y mejora el flujo de la sangre alterando la reología de los glóbulos rojos, incrementando la flexibilidad del glóbulo rojo (deformabilidad) reflejándose en una disminución de la resistencia vascular sistémica especialmente a nivel de la microcirculación y con un incremento de la oxigenación de los tejidos. Al parecer como otras xantinas metiladas, actúa como un inhibidor competitivo no selectivo de la fosfodiesterasa, que aumenta el AMP cíclico intracelular, activa a la fosfocinasa A e inhibe el factor de necrosis tumoral ? y la síntesis de leucotrienos.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>El mecanismo de acción no se ha esclarecido totalmente, se cree que reduce la viscosidad de la sangre y mejora el flujo de la sangre alterando la reología de los glóbulos rojos, incrementando la flexibilidad del glóbulo rojo (deformabilidad) reflejándose en una disminución de la resistencia vascular sistémica especialmente a nivel de la microcirculación y con un incremento de la oxigenación de los tejidos. Al parecer como otras xantinas metiladas, actúa como un inhibidor competitivo no selectivo de la fosfodiesterasa, que aumenta el AMP cíclico intracelular, activa a la fosfocinasa A e inhibe el factor de necrosis tumoral ? y la síntesis de leucotrienos.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Se debe iniciar con 400 mg tres veces al día con las comidas; posteriormente puede reducirse a 400 mg dos veces al día si se presentan efectos gastrointestinales o efectos secundarios sobre el sistema nervioso central.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Infarto agudo del miocardio; hemorragia severa. Embarazo. Hipersensibilidad al medicamento. Úsese con precaución en pacientes hipotensos o que estén recibiendo agentes antihipertensivos, en enfermedad coronaria severa y pacientes diabéticos. Su eficacia depende de la capacidad funcional vascular.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Durante la lactancia consulte con su médico. Usar con precaución en pacientes con falla renal. No emplear en casos de hemorragia cerebral y/o retiniana reciente. </p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><p>Durante la terapia con Pentoxifilina se han reportado los siguientes eventos adversos: <br>Mareo, cefalea, acidez estomacal, náuseas, vómito. En menos del 1% de los pacientes se ha presentado reacción anafilactoide, angioedema, ansiedad, alucinaciones, arritmias, colecistitis, confusión, congestión, convulsiones, depresión, disnea, dolor de ?pecho?, edema, erupción, hepatitis, hipotensión, ictericia, meningitis aséptica, temblor, visión borrosa.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Los niveles de Pentoxifilina pueden aumentarse con cimetidina y otros antagonistas del receptor H2. Se puede aumentar la anticoagulación con warfarina. La Pentoxifilina puede aumentar los niveles séricos de la teofilina. Se ha observado disminución de la presión arterial con la adición de la Pentoxifilina a pacientes que reciben terapia antihipertensiva especialmente con inhibidores de la enzima convertidora de angiotensina.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>Categoría C: Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>Se ha reportado sobredosis de Pentoxifilina en pacientes pediátricos y adultos. Los síntomas parecen estar relacionados con la dosis. Un informe de un centro de control de intoxicaciones de 44 pacientes tomando sobredosis de tabletas de Pentoxifilina con cubierta entérica observó que los síntomas usualmente se presentaron 4-5 horas después de la ingesta y duraron cerca de 12 horas. La cantidad más alta ingerida fue 80 mg/kg; se presentaron rubor, hipotensión, convulsiones, somnolencia, pérdida de la conciencia, fiebre y agitación. </p><p>Todos los pacientes se recuperaron. Además del tratamiento sintomático y del lavado gástrico, se le debe prestar especial atención a brindar soporte adecuado a la respiración, mantener la presión arterial sistémica y al control de las convulsiones. Se ha utilizado carbón activado para absorber la Pentoxifilina en pacientes que han sufrido sobredosis.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>PENTOXIFILINA MK® LP: Caja por 30 tabletas de 400 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2005M-0004953.</p></body></html>]]></string></resources>