<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name136">Glibenclamida MK®</string><string name="treament136">Tracto Alimentario y Metabolismo</string><string name="country136">Colombia,Ecuador</string><string name="tags136">glibenclamida.tabletas.hipoglucemiante.oral</string><string name="html_text136" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Tabletas<br>    Hipoglucemiante oral, Derivado de las sulfonilureas<br>    (Glibenclamida)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada tableta de GLIBENCLAMIDA MK® contiene 5 mg de Glibenclamida; excipientes c.s.</p><img src="img/tracto-alimentario/Glibenclamida.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    La Glibenclamida es un derivado de las sulfonilureas, la cual se utiliza como agente hipoglucemiante o antidiabético, acompañado de una dieta adecuada. Se puede asociar a otros hipoglucemiantes como la metformina, especialmente en aquellos pacientes diabéticos tipo II que no logran controlar su glucemia a pesar de la dieta, el ejercicio y la toma de un hipoglucemiante oral, situación frecuente en pacientes con una larga historia de esta enfermedad.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    La Glibenclamida es uno de los más potentes medicamentos antidiabéticos. El mecanismo exacto de la acción hipoglucemiante no ha sido claramente establecido, al parecer se debe por estimulación de la secreción de insulina por parte de las células beta de los islotes del páncreas mediante un mecanismo aún no definido, otros mecanismos sugeridos incluyen disminución de la producción basal de glucosa hepática e incremento en la acción periférica de la insulina a nivel del postreceptor (probablemente a nivel intracelular). Al parecer aumenta la sensibilidad a la insulina de los tejidos extrapancreáticos.</p><p>    Disminuye la glucogenólisis y la gluconeogénesis hepática. Se produce una disminución de la glucemia sólo en aquellos pacientes capaces de sintetizar insulina y es inefectiva en ausencia de funcionamiento de las células beta; no influye en la producción de insulina por las células beta, pero parece potenciar su liberación desde estas células pancreáticas. En pacientes diabéticos e individuos sanos las concentraciones plasmáticas de insulina se incrementan a los 15-60 minutos y alcanzan un máximo entre la 1-2 horas, en pacientes diabéticos el incremento en la concentración de la insulina en plasma puede persistir hasta por 24 horas.</p><p>    Produce efecto diurético al incrementar el aclaramiento renal del agua libre, pero el mecanismo es desconocido, se ha sugerido que inhibe la reabsorción de sodio en el túbulo renal proximal o la reabsorción de agua en el túbulo renal distal (no vasopresina dependiente).</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        <strong>Absorción:</strong> Se absorbe rápidamente por el tracto gastrointestinal, el tiempo hasta la concentración máxima se encuentra entre las 2 y las 4 horas y alcanza aproximadamente los 140-350 ng/ml; con una vida media de 10 horas. La unión a proteínas plasmáticas es elevada (90%). La absorción puede ser lenta en pacientes hiperglucémicos y puede diferir de acuerdo con el tamaño de la partícula usada en la preparación. Los alimentos al parecer no afectan la tasa de absorción de la Glibenclamida.    </li>    <li>        <strong>Distribución:</strong> La distribución de la Glibenclamida en el cuerpo humano no ha sido completamente caracterizada. En adultos sanos el volumen de la distribución en la fase de eliminación alcanza un promedio de 0,155 L/kg después de la administración oral o endovenosa en animales, alcanza altas concentraciones en hígado, riñones, intestinos y bajas concentraciones en estómago, páncreas, bazo, nodos linfáticos mesentéricos, retroperitoneo, corazón, pulmón, gónadas y cerebro. En humanos se distribuye en cantidades sustanciales en la bilis. Al parecer cruza la barrera placentaria, se ha encontrado hipoglucemia en neonatos cuyas madres han recibido Glibenclamida alrededor del parto, no se conoce si excreta en la leche materna.    </li>    <li>        <strong>Eliminación:</strong> Se metaboliza completamente en el hígado y sus metabolitos inactivos, son considerados clínicamente no importantes, se excretan por vía biliar en un 50% en las heces y el resto (50%) es excretada en la orina. Las concentraciones séricas parecen declinar de forma bifásica. En adultos saludables, la vida media de eliminación terminal se ha reportado en promedio entre 1,4-1,8 horas (rango 0,7-3 horas), cuando el ensayo también evaluó los metabolitos, la vida media de eliminación terminal en promedio fue de 10 horas (rango 5-26 horas). Las concentraciones séricas de Glibenclamida se pueden incrementar en pacientes con insuficiencia renal o hepática. La mayoría de la excreción urinaria ocurre dentro de las primeras 6-24 horas posteriores a la administración oral. La depuración plasmática reportada para la Glibenclamida, se encuentra en promedio de 78 ml/hora/kg para adultos sanos. Los efectos de la lesión renal en la eliminación de la Glibenclamida y sus metabolitos no han sido completamente dilucidados. Al parecer la remoción por hemodiálisis parece ser mínima.    </li></ul><h1>INDICACIONES</h1><p>    Hipoglucemiante oral.    GLIBENCLAMIDA MK® está indicado para controlar los niveles de glucosa sanguínea en pacientes diabéticos tipo II no insulino dependientes que no han podido controlarse solo con la dieta. Siempre debe estar asociada a la dieta, al control de peso e ingesta calórica.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    <strong>Adultos:</strong> iniciar con 2,5 a 5 mg una vez al día en el desayuno; la dosificación se ajusta con incrementos que no superen los 2,5 mg en intervalos semanales, hasta el control de la diabetes o hasta que la dosis diaria total sea de 15 mg, dosis mayores es poco probable que produzcan beneficios adicionales pero se han dado dosis de hasta 20 mg/día. La máxima dosis única es de 10 mg, dosis mayores se deben dar divididas y repartidas cada 12 horas, antes del desayuno y la comida. En pacientes adultos mayores, debilitados o mal nutridos, o con disfunción renal o hepática debe comenzarse con 1,25 mg una vez al día.</p><p>    No es eficaz en el tratamiento de la diabetes juvenil (insulinodependiente).</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad al medicamento. Disfunción hepática, renal o tiroidea severas. No debe ser usada en pacientes diabéticos insulinodependientes. Embarazo. No debe ingerirse bebidas alcohólicas.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    El empleo durante el periodo de lactancia debe ser bajo exclusivo criterio médico. El tratamiento con Glibenclamida debe estar acompañado de una dieta prescrita. Se puede presentar reacciones semejantes a las del disulfiram cuando se ingiere alcohol. Se puede presentar fotosensibilidad. En caso de embarazo y lactancia, el médico debe evaluar la relación riesgo/beneficio de su prescripción durante estos períodos pero se recomienda la sustitución por insulina. Puede alcanzar la leche materna.</p><p>    Los pacientes geriátricos son más sensibles a los efectos de la Glibenclamida, dado que se reduce el metabolismo y la excreción, por lo cual es preferible evitar los hipoglucemiantes orales de acción prolongada. Se debe tener un control en forma periódica de la glicemia pre y posprandial. Se puede presentar hipoglucemia por los cual debe instruirse al paciente y su familia. Se debe realizar un balance riesgo/beneficio y control estricto en pacientes con insuficiencia renal, hepática o suprarrenal, debilidad general, malnutrición, náuseas, vómitos, insuficiencia hipofisaria y disfunción tiroidea.</p><p>    Según criterio médico se puede utilizar insulina en intervenciones quirúrgicas y en casos de descompensación. En caso de cambiar un hipoglucemiante por Glibenclamida, éste debe ser siempre bajo supervisión e indicación médica, iniciar 24 horas después de la última toma, iniciando con 2,5 mg y ajustando la dosis en forma semanal de acuerdo con la evolución del paciente. Si es cloropropamida se debe esperar 48 horas salvo otra indicación médica. Se debe informar al paciente que nunca se debe corregir el olvido de una dosis con una mayor en la siguiente toma, se debe instruir al paciente y a su familia como actuar en estas situaciones y ante otras posibles eventualidades.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><p>    <strong>Pediatría:</strong> La seguridad y eficacia de la Glibenclamida en niños no ha sido bien establecida y su uso en este grupo de edad debe ser única y exclusivamente del pediatra y/o endocrinólogo de acuerdo con su criterio médico.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    Se puede presentar hipoglucemia la cual ocasionalmente puede ser fatal, acompañada de signos y síntomas como son: ansiedad, escalofríos, confusión, piel pálida y fría, somnolencia, taquicardia, cefaleas, náuseas, agitación, nerviosismo, cansancio o debilidad no habituales. Esta puede ocurrir por dosis excesivas u otros factores entre los cuales se incluyen el ejercicio sin adecuada ingesta calórica, asociada a otros hipoglucemiantes, insuficiencia renal y hepática, pacientes debilitados, mal nutridos o ancianos, pacientes que reciben otros productos como los agentes beta bloqueadores adrenérgicos; esta situación requiere de un tratamiento rápido, la Glibenclamida debido a su prolongado efecto parece que causa severas hipoglucemias más a menudo que otras sulfonilureas de corta duración. Se puede presentar incremento en el peso.</p><p>    Gastrointestinales: Ocurren entre el 1 y 2% de los pacientes, se presenta náuseas, llenura epigástrica y pirosis, los cuales parecen dosis relacionados. Hepáticos: Ictericia colestática acompañada de elevación de las aminotransferasas séricas, se puede presentar raramente y es indicativo de descontinuar el producto. Dermatológicas y reacciones de hipersensibilidad: Se puede presentar alrededor del 1,5% de los pacientes, urticaria, prurito, eritema, rash cutáneo y erupciones maculopapulares o morbiliformes; se debe suspender el producto si estos síntomas persisten con el uso del producto. Reacciones de fotosensibilidad pueden presentarse. Hematológicos: Se puede presentar muy raramente leucopenia, pancitopenia, trombocitopenia, agranulocitosis, anemia aplástica y anemia hemolítica, igualmente se ha presentado en un caso púrpura trombocitopénica. La Glibenclamida ha sido asociada con ataques agudos de porfiria por lo cual es considerada no segura en pacientes con esta patología.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    <strong>Unión a Proteínas:</strong> Debido a que la glibenclamida se une en un alto porcentaje a las proteínas plasmáticas, los pacientes que reciben fármacos con alta unión a proteínas deben ser cuidadosamente observados respecto a sus eventos adversos cuando la terapia con Glibenclamida es iniciada o descontinuada o viceversa.</p><p>    La Fenilbutazona puede potenciar el efecto hipoglucemiante de la Glibenclamida por lo cual debe monitorearse estrechamente los signos y síntomas de hipoglucemia y ajustar las dosis.</p><p>    Los Diuréticos Tiazídicos pueden exacerbar la diabetes mellitus e incrementar los requerimientos de los hipoglucemiantes, se debe tener precaución extrema cuando son usados. Se ha presentado reacciones parecidas al disulfiram con el uso concomitante con alcohol (calambres abdominales, náuseas, vómitos, cefaleas).</p><p>    Varias interacciones potenciales existen entre los Bloqueadores Betaadrenérgicos y las sulfonilureas, pueden deteriorar la tolerancia a la glucosa, incrementando la frecuencia o severidad de la hipoglucemia, incluso los oftálmicos, existe evidencia de que estos efectos pueden ser minimizados por el uso de bloqueadores beta 1 adrenérgicos selectivos, pero en general se recomienda en lo posible evitar el uso concomitante de estos principios activos siempre que sea posible.</p><p>    El Miconazol y Fluconazol, utilizados en forma concomitante con hipoglucemiantes orales como la Glibenclamida, incrementan las concentraciones plasmáticas de esta y pueden precipitar una hipoglucemia severa.</p><p>    Otros Principios Activos que pueden incrementar los efectos hipoglucemiantes de las sulfonilureas incluyendo la Glibenclamida son cloranfenicol, inhibidores de la monoamino oxidasa, fluoroquinolonas y probenecid. Los AINEs, el clofibrato, la insulina, los salicilatos o sulfamidas igualmente potencian el efecto hipoglucemiante.</p><p>    Los principios activos que pueden disminuir el efecto hipoglucemiante de la Glibenclamida son los diuréticos no tiazídicos (furosemida), corticosteroides, fenotiazinas, agentes tiroideos, estrógenos, anticonceptivos orales, fenitoína, ácido nicotínico, simpáticomiméticos, bloqueadores de los canales de calcio, rifampicina e isoniazida. Aumentan la concentración de glucosa en sangre, y por lo tanto obligan a modificar la dosificación de Glibenclamida: ACTH, adrenalina, danazol, difenilhidantoína, triamtereno. Los pacientes deben ser vigilados estrechamente en sus niveles de glucemia cuando estos dos grupos de medicamentos son administrados o descontinuados en pacientes que reciben Glibenclamida.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales. Concentraciones anormales de la glucosa materna durante el embarazo se han asociado con alta incidencia de anormalidades congénitas, los expertos recomiendan el uso de la insulina durante este período para mantener un óptimo control de los niveles plasmáticos de glucosa.</p><p>    El uso de la Glibenclamida en el embarazo generalmente no es recomendado y como no se conoce si la Glibenclamida se excreta por la leche materna (alguna sulfonilureas sí lo hacen), no se debe emplear durante la lactancia.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>    La sobredosis de sulfonilúreas puede producir hipoglucemia. Síntomas hipoglucémicos leves, sin pérdida de conciencia o hallazgos neurológicos, deben ser tratados de manera agresiva con glucosa oral y ajustes de la dosis del medicamento y/o patrones de alimentación. Se debe continuar realizando monitorización cercana hasta que el médico esté seguro de que el paciente está fuera de peligro.</p><p>    Rara vez ocurren reacciones hipoglucémicas severas con coma, convulsiones u otras alteraciones neurológicas, pero constituyen emergencias médicas que requieren hospitalización inmediata. Si se diagnostica o sospecha un coma hipoglucémico, al paciente se le debe administrar una inyección intravenosa rápida de solución de glucosa concentrada (50%).</p><p>    Esto debe ir seguido de una infusión continua de una solución de glucosa mas diluida (10%) a una tasa que mantenga la glucosa sanguínea a un nivel superior a los 100 mg/dl. Los pacientes deben ser monitorizados de cerca durante un mínimo de 24 a 48 horas, ya que la hipoglucemia puede recurrir después de una aparente recuperación clínica.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong>GLIBENCLAMIDA MK®, Caja con 30 tabletas. Reg. San. Nº INVIMA 2009 M-0009254. </li>	<li><strong>Ecuador:</strong>GLIBENCLAMIDA MK®, Caja con 30 tabletas de 5 mg. Reg. San. Nº GBE-1376-08-10. </li></ul></body></html>]]></string></resources>