<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name6">Dicloxacilina MK®</string><string name="treament6">Antiinfecciosos Sistémicos Generales</string><string name="tags6">Dicloxacilina.Antibiótico</string><string name="html_text6" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Cápsulas, Polvo para suspensión<br>Antibiótico sistémico, Resistente a las Betalactamasas<br>(Dicloxacilina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada frasco de 80 ml DICLOXACILINA MK® Polvo para suspensión contiene 61,25 g de polvo para reconstituir a 100 ml, conteniendo Dicloxacilina sódica monohidrato equivalente a Dicloxacilina base 5 g. </li>	<li>Cada 5 ml de la suspensión reconstituida contiene 250 mg de Dicloxacilina.</li>	<li>Cada Cápsula de DICLOXACILINA MK® Cápsulas contiene Dicloxacilina sódica equivalente a 500 mg de Dicloxacilina.</li></ul><img src="img/antiinfecciosos_sistemicos_generales/Dicloxacilina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>Antibiótico bactericida semisintético resistente a las betalactamasas; activo contra gérmenes patógenos gram positivos, incluyendo cepas de estafilococos productores de betalactamasas, resistentes a la penicilina G.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>Los antibióticos ?-lactámicos son bactericidas y actúan inhibiendo la síntesis de la capa de peptidoglucano de la pared celular bacteriana. La capa de peptidoglucano es importante para la integridad estructural de la pared celular, especialmente en los organismos Gram positivos. La Dicloxacilina y todos los antibióticos ?-lactámicos, son análogos de la D-alanil-D-alanina, un residuo del ácido amino terminal del precursor NAM del  péptido de la cubierta de peptidoglucano de la bacteria. La similitud estructural entre los antibióticos ?-lactámicos y la D-alanil-D-alanina facilita su unión al sitio activo de las proteínas de unión a la penicilina (PBP). El núcleo ?-lactámico de la molécula se une irreversiblemente al residuo de serina e inhibe irreversiblemente la transpeptidación de la pared de peptidoglucano, interrumpiendo la síntesis de la misma.</p><h1>INDICACIONES</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Infecciones producidas por gérmenes sensibles a la Dicloxacilina.</li>	<li>Infecciones de piel y del tejido celular subcutáneo, tales como forunculosis, heridas infectadas, abscesos, celulitis.</li></ul><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>Niños:</strong> 25 a 50 mg/kg/día ó más, en dosis igualmente divididas, cada 6 horas.</li>	<li><strong>Adultos:</strong> 500 mg cada 6 horas (máximo 2 g al día).</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a las penicilinas y/o cefalosporinas. Adminístrese con precaución en pacientes con insuficiencia renal.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Se debe monitorear el tiempo de protrombina si el paciente está recibiendo warfarina simultáneamente; la eliminación del fármaco es lenta en neonatos.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Náuseas, diarrea, dolor abdominal, agranulocitosis, anemia hemolítica, colitis pseudomembranosa, convulsiones (con dosis extremadamente altas o falla renal), eosinofilia, hepatotoxicidad, hipersensibilidad, nefritis intersticial, leucopenia, neutropenia, ?rash? (maculopapular a exfoliativo), reacciones similares a la enfermedad del suero, Tiempo de Protrombina prolongado, trombocitopenia, vaginitis, vómito.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>Aumento del efecto/tóxico:</strong> El disulfiram y el probenecid pueden aumentar los niveles de las penicilinas. Las penicilinas pueden aumentar el efecto del metotrexate durante la terapia concomitante.</li>	<li><strong>Disminución de efecto:</strong> Puede disminuir el efecto de anticoagulantes (warfarina).</li>	<li><strong>Consideraciones dietarias:</strong> El alimento disminuye la velocidad de absorción y la concentración sérica. Tomar toda la medicación; tomar el medicamento una hora antes o dos horas después de las comidas. No dejar pasar ninguna dosis.</li></ul><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría B:</strong> Los estudios de reproducción en animales no han demostrado riesgo sobre el feto, sin embargo, no hay estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas o estudios en animales han mostrado un efecto adverso, pero estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas no han demostrado riesgo sobre el feto. Se desconoce si se excreta por la leche materna, probablemente sea similar a la penicilina G.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>DICLOXACILINA MK®, Frasco por 80 ml de polvo para suspensión de 250 mg/5 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-0006149.<br>DICLOXACILINA MK®, Caja por 50 cápsulas de 500 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-0006158.</p></body></html>]]></string></resources>