<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name31">Hidrocortisona 1% MK®</string><string name="treament31">Dermatológicos</string><string name="country31">Colombia</string><string name="tags31">hidrocortisona.crema.corticosteroide</string><string name="html_text31" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Crema tópica<br>    Corticosteroide de baja potencia<br>    (Hidrocortisona)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada 100g de HIDROCORTISONA 1% MK® Crema contiene Acetato de Hidrocortisona, equivalente a Hidrocortisona 1 g, excipientes c.s.</p><img src="img/dermatologicos/Hidrocortisona.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    La Hidrocortisona es un corticosteroide tópico que comparte las propiedades antiinflamatorias, antipruriginosas y vasoconstrictoras, propias de este tipo de sustancias.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    Los efectos antiinflamatorios de los corticoides en general se deben a sus efectos humorales, vasculares y celulares. A nivel humoral actúa sobre las lipocortinas, unas proteínas inhibidoras de la fosfolipasa A2. La cual controla la síntesis del ácido araquidónico y su cascada de potentes mediadores de la inflamación como son los leucotrienos y las prostaglandinas. A nivel vascular la administración de Hidrocortisona interfiere con la adhesión leucocitaria a las paredes de los capilares y reduce la permeabilidad de la membrana de estos, lo que ocasiona una reducción del edema. Además y a nivel celular la Hidrocortisona reduce la liberación de moléculas que promueven la inflamación, como la histamina y las citocinas.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    HIDROCORTISONA 1% MK® Crema está indicada para el alivio de las manifestaciones inflamatorias y pruríticas de las dermatitis corticosensibles, como psoriasis, dermatitis de contacto, dermatitis atópica y dermatitis seborreica.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    Aplicar una capa fina de HIDROCORTISONA 1% MK® sobre la piel de las áreas afectadas, una vez al día o según criterio del médico. Se recomienda no usar vendaje oclusivo o cubrir el área afectada, a menos que sea bajo indicación médica.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad al medicamento. Lesiones tuberculosas, micóticas o virales de la piel.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    Evítese la aplicación en áreas extensas, especialmente en lactantes y niños. La Hidrocortisona debe ser aplicada con precaución en la cara o áreas intertriginosas (axila, ingle), porque dichas áreas son más susceptibles a presentar cambios atróficos. En caso de una infección, se debe iniciar el uso de un antibacteriano o antimicótico indicado y suspender la Hidrocortisona. Con la aplicación tópica de corticosteroides se pueden presentar cualquiera de los efectos secundarios reportados con la administración sistémica, incluyendo la supresión adrenal especialmente en lactantes y niños, la alteración en su crecimiento y desarrollo. Por ello, en este grupo, la aplicación de Hidrocortisona debe limitarse a la menor cantidad y tiempo  compatible con un régimen terapéutico eficaz y bajo estricta supervisión médica. No utilizar en pacientes con lesiones tuberculosas de la piel, micosis cutáneas e infecciones virales cutáneas o sistémicas.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    Son de rara incidencia y de intensidad leve a moderada. Se pueden presentar: signos de atrofia cutánea, irritación, hipertricosis, hipopigmentación, dermatitis perioral, dermatitis alérgica por contacto, maceración de la piel, infección secundaria, estrías y miliaria. Al igual que con otros corticosteroides tópicos, no debe utilizarse en el tratamiento de acné, rosácea o dermatitis perioral.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría C.</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales. No se conoce sí los corticosteroides tópicos se excretan por la leche materna.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>    El tratamiento de la sobredosis aguda consiste en terapia sintomática y medidas de soporte. Para la sobredosis crónica en casos de enfermedad severa que requiera terapia continuada con esteroides, la dosis del corticosteroide puede ser reducida solo temporalmente, o se puede introducir el tratamiento interdiario.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    HIDROCORTISONA 1% MK® Crema en tubo colapsable x 15 g. Reg. San.  No INVIMA 2010M-0010425.</p></body></html>]]></string></resources>