<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name12">Gentamicina MK®</string><string name="treament12">Antiinfecciosos Sistémicos Generales</string><string name="country12">Colombia,Ecuador</string><string name="tags12">Gentamicina.Antibiótico.Aminoglucósido</string><string name="html_text12" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Ampollas<br>Antibiótico, Aminoglucósido<br>(Gentamicina)</p><h1>DISPONIBLE EN</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li><li>Ecuador</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada Ampolla de GENTAMICINA MK® Ampollas contiene Gentamicina Sulfato equivalente a 20, 40, 80, 120 ó 160 mg de Gentamicina base, excipientes c.s.</p><img src="img/antiinfecciosos_sistemicos_generales/Gentamicina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>Antibiótico de espectro antibacteriano y acción bactericida de gran utilidad en infecciones graves causadas por gram negativos. La Gentamicina es obtenida de los cultivos de la Micromonospora purpurea.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>Inhibe la síntesis proteica de las bacterias por unión irreversible a la subunidad ribosómica 30S. El espectro de la  actividad in vitro de la Gentamicina incluye bacterias aeróbicas gram negativas (incluyendo la mayoría de Enterobacterias y Pseudomonas aeruginosa) y algunas bacterias aeróbicas gram positivas. La Gentamicina es inactiva contra hongos, virus y en la mayoría de bacterias anaerobias.</p><h1>INDICACIONES</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>GENTAMICINA MK® está indicada en infecciones producidas por gérmenes sensibles a la Gentamicina.</li>	<li><strong>GENTAMICINA MK® Ampollas:</strong> septicemias, quemaduras infectadas, meningitis, peritonitis, infecciones del tracto urinario, infecciones por microrganismos poliformes, infecciones postquirúrgicas causadas por microorganismos sensibles, puede ser administrado en combinación con derivados penicilínicos si fuera necesario según la identidad del agente etiológico infeccioso.</li></ul><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>GENTAMICINA MK® Ampollas:</strong> Adultos y niños con función renal normal: 3 a 5 mg/kg/día, en 3 dosis, de 7 a 10 días, vía de administración intramuscular ó intravenosa.</li>	<li><strong>Adultos con función renal alterada:</strong>		<table width="100%" cellspacing="0" cellpadding="0" border="0">		    <tbody>		        <tr>		            		            <td align="center" style="background-color: rgb(68,165,220); width: 84px;"><span style="color: rgb(255);">Creatinina (mg/100 mL)</span></td>		            <td style="background-color: rgb(255); width: 11px;">&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(68,165,220); width: 142px;"><span style="color: rgb(255);">Dosis</span></td>		            <td style="background-color: rgb(255); width: 11px;"></td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(68,165,220); width: 146px;"><span style="color: rgb(255);">Frecuencia</span></td>		        </tr>		        <tr>		            		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">1,4</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">80 mg/ 2 mL</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">Cada 8 horas</td>		        </tr>		        <tr>		            		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">1,4 - 1,9</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">80 mg/ 2 mL</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">Cada 12 horas</td>		        </tr>		        <tr>		            		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">2,0 - 2,8</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">80 mg/ 2 mL</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">Cada 18 horas</td>		        </tr>		        <tr>		            		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">2,9 - 3,7</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">80 mg/ 2 mL</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">Cada 24 horas</td>		        </tr>		        <tr>		            		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">3,8 - 5,3</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">80 mg/ 2 mL</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">Cada 36 horas</td>		        </tr>		        <tr>		            		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">5,4 - 7,2</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">80 mg/ 2 mL</td>		            <td>&nbsp;</td>		            <td align="center" style="background-color: rgb(238, 238, 238);">Cada 48 horas</td>		        </tr>		    </tbody>		</table>	</li>	<li><strong>Blenorragia en hombres y mujeres:</strong> Dosis única de 280 mg (7 ml) IM (la mitad en cada glúteo). Para uso IV diluir en 100 a 200 ml de solución salina o solución de dextrosa al 5% en agua; la concentración no debe excederse de 1 mg por ml. No utilizar intratecalmente.</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p><strong>GENTAMICINA MK® Ampollas:</strong> Hipersensibilidad a la Gentamicina o a otros aminoglucósidos, tratamiento previo o concomitante con medicamentos oto o nefrotóxicos, recién nacidos, adultos mayores, embarazo y lactancia. Durante el tratamiento se debe controlar la función renal y auditiva, especialmente en pacientes con insuficiencia renal. Adminístrese con precaución en pacientes con trastornos neurológicos. Ceñirse a la dosis y al tiempo estrictamente necesario. Todas las presentaciones contienen metabisulfito de sodio que puede causar reacciones de hipersensibilidad especialmente en pacientes con asma.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>No usar en terapia prolongada debido a los riesgos tóxicos asociados con la administración por largos períodos de tiempo; preexistencia de falla renal, daño coclear o vestibular, miastenia gravis, hipocalcemia y condiciones que depriman la conducción neuromuscular. Los aminoglucósidos parenterales se han asociado con nefrotoxicidad u ototoxicidad; la ototoxicidad puede ser directamente proporcional a la cantidad de medicamento administrada y a la duración del tratamiento; tinnitus o vértigo son indicaciones de daño vestibular y pérdida inminente de la audición; el daño renal es usualmente reversible. Contiene metabisulfito de sodio que puede causar reacciones de hipersensibilidad especialmente en pacientes con asma.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><<ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>Pediatría:</strong> Utilizar con precaución en neonatos y prematuros, debido a la inmadurez renal en estos pacientes puede prolongarse la vida media de la Gentamicina. Geriatría: seleccionar la dosis con precaución y vigilar de cerca la función debido a que esta disminuye con la edad.</li>	<li><strong>Pacientes con Insuficiencia Renal:</strong> Riesgo de neurotoxicidad (manifestada como ototoxicidad auditiva y vestibular permanente bilateral) es mayor en pacientes con daño renal que en otros pacientes. La función renal debe ser evaluada antes y durante la terapia.</li>	<li></li></ul><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>Nefrotoxicidad:</strong> La Gentamicina produce eventos adversos renales. Son más frecuentes en pacientes con antecedentes de insuficiencia renal y en pacientes tratados durante períodos prolongados o con dosis más altas de las recomendadas.</li>	<li><strong>Neurotoxicidad:</strong> Se han reportado eventos adversos graves en las ramas vestibular y auditiva del octavo par craneal, sobre todo en pacientes con insuficiencia renal y en pacientes con dosis altas y / o tratamientos prolongados. Los síntomas incluyen mareo, vértigo, tinnitus, zumbido en los oídos y pérdida auditiva que puede ser irreversible. La pérdida de la audición generalmente se manifiesta inicialmente por la disminución de la agudeza a los tonos altos. Otros factores que pueden aumentar el riesgo de toxicidad son dosis excesivas, la deshidratación y la exposición previa a otros fármacos ototóxicos. También han sido reportadas neuropatía periférica o encefalopatía, incluyendo adormecimiento, hormigueo en la piel, espasmos musculares y convulsiones.</li>	<li><strong>Otros eventos adversos posiblemente relacionados con la Gentamicina incluyen:</strong> depresión respiratoria, letargo, confusión, depresión, alteraciones visuales, disminución del apetito, pérdida de peso, hipotensión, hipertensión, erupción cutánea, picazón, urticaria generalizada, edema laríngeo, reacciones anafilácticas, fiebre, cefalea, náuseas, vómito, aumento de la salivación y estomatitis, púrpura, pseudotumor cerebral, síndrome cerebral orgánico agudo, fibrosis pulmonar, alopecia, artralgias transitorias, hepatomegalia y esplenomegalia. Anormalidades de laboratorio posiblemente relacionadas con la Gentamicina incluyen: niveles elevados de transaminasas séricas (SGOT, SGPT), la LDH y las bilirrubinas séricas, disminución del calcio sérico, el magnesio, el sodio y el potasio, anemia, leucopenia, granulocitopenia, agranulocitosis transitoria, eosinofilia, aumento y disminución del recuento de reticulocitos y trombocitopenia. Aunque la tolerabilidad local del sulfato de Gentamicina es excelente, se ha reportado dolor en el sitio de la inyección.</li></ul><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p><strong>Aumento del efecto tóxico:</strong> El uso simultáneo con anfotericina B, bacitracina, cefalotina, ciclosporina, ácido etacrínico, furosemida, estreptomicina o vancomicina, puede aumentar la capacidad para producir ototoxicidad o nefrotoxicidad.La administración junto con anestésicos inhalados o bloqueadores neuromusculares puede potenciar el bloqueo neuromuscular. Se debe evitar el uso simultáneo o secuencial con metoxiflurano o polimixinas parenterales, ya que puede aumentar el riesgo de nefrotoxicidad y de bloqueo neuromuscular.  No se deben administrar al mismo tiempo dos o más aminoglucósidos o un aminoglucósido con capreomicina por la mayor posibilidad de producir ototoxicidad y nefrotoxicidad.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría D:</strong> Existe evidencia de riesgo fetal humano, basados en información de reacciones adversas de estudios o experiencias de investigación clínica o de postcomercialización en humanos, pero beneficios potenciales de su uso en mujeres embarazadas pueden ser aceptables a pesar de los riesgos potenciales. Los aminoglucósidos pueden causar daño fetal cuando son administrados a una mujer embarazada. Los antibióticos aminoglucósidos atraviesan la placenta y se han producido varios informes de sordera bilateral congénita total e irreversible en niños cuyas madres recibieron estreptomicina durante el embarazo. Se han reportado efectos secundarios graves para la madre, Si durante el embarazo es utilizada la Gentamicina o si la paciente queda embarazada mientras está tomando, debería estar al corriente de los posibles riesgos para el feto. Se excreta en la leche materna (pequeñas cantidades), se debe usar con precaución.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>En el evento de una sobredosis o reacción tóxica, la hemodiálisis puede ayudar a remover la Gentamicina de la sangre, y es especialmente importante si la función renal está previamente comprometida o se compromete por la sobredosis. La tasa de remoción de la Gentamicina es considerablemente más baja mediante diálisis peritoneal que mediante hemodiálisis.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><ul>	<li><strong>Colombia:</strong>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 2 ml de 20 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2005 M-007883-R-2.<br>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 1 ml de 40 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-007578-R2. <br>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 2 ml de 80 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2005 M-007358-R2. <br>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 1,5 ml de 120 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2007 M-006262-R1.<br>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 2 ml de 160 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2009 M-011281–R2.</li>	<li><strong>Ecuador:</strong>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 2 ml de 20 mg. Reg. San. Nº 03927-MAE-10-05.<br>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 1 ml de 40 mg. Reg. San. Nº 03572-MAE-04-05.<br>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 2 ml de 80 mg. Reg. San. Nº 03572-MAE-04-05.<br>GENTAMICINA MK® Caja por 1 ampolla por 2 ml de 160 mg. Reg. San. Nº 00913-1-MAE-05-07</li></ul></body></html>]]></string></resources>