<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name2">Cefradina MK®</string><string name="treament2">Antiinfecciosos Sistémicos Generales</string><string name="country2">Colombia</string><string name="tags2">Cefradina.Cefalosporina</string><string name="html_text2" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Cápsulas, Tabletas<br>Cefalosporina de Primera Generación<br>(Cefradina)</p><h1>DISPONIBLE EN:</h1><ul style="padding-left: 17px;"><li>Colombia</li></ul><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada Cápsula de CEFRADINA MK® Cápsulas contiene 500 mg de Cefradina, excipientes c.s.</li>	<li>Cada tableta de CEFRADINA MK® Tabletas contiene 1 g de Cefradina.</li></ul><img src="img/antiinfecciosos_sistemicos_generales/Cefradina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>CEFRADINA MK® Es un antibiótico semisintético, que comparte el mecanismo de acción de los  betalactámicos, se encuentra clasificado dentro del grupo de las cefalosporinas de primera generación y tiene una acción predominante sobre bacterias gram positivas.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>Los antibióticos β-lactámicos son bactericidas y actúan inhibiendo la síntesis de la capa de peptidoglucano de la pared celular bacteriana. La capa de peptidoglucano es importante para la integridad estructural de la pared celular, especialmente en los organismos gram positivos. La Cefradina y todos los antibióticos β-lactámicos, son análogos de la D-alanil-D-alanina, un residuo del ácido amino terminal del precursor NAM del péptido de la cubierta de peptidoglucano de la bacteria. La similitud estructural entre los antibióticos β-lactámicos y la D-alanil-D-alanina facilita su unión al sitio activo de las proteínas de unión a penicilina (PBP). El núcleo β-lactámico de la molécula se une irreversiblemente al residuo de serina e inhibe la transpeptidación de la pared de peptidoglucano, interrumpiendo la síntesis de la pared celular.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>CEFRADINA MK® está indicado para el tratamiento de las infecciones causadas por gérmenes sensibles a la Cefradina.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>Adultos:</strong></li>	<li><strong>Aparato respiratorio</strong> (excepto neumonía lobar): 250 mg cada 6 horas ó 500 mg cada 12 horas. Infecciones severas pueden requerir dosis mayores.</li>	<li><strong>Neumonía lobar:</strong> 500 mg cada 6 horas ó 1 g cada 12 horas.</li>	<li><strong>Aparato urinario:</strong> Sin complicaciones 500 mg cada 12 horas.</li>	<li>En prostatitis y epididimitis: 500 mg cada 6 horas. Piel y tejidos blandos: 500 mg Cada 12 horas.</li>	<li><strong>Aparato gastrointestinal:</strong> 500 mg cada 6 horas.</li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a las cefalosporinas y/o penicilinas. Adminístrese con precaución a pacientes con insuficiencia renal.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Adminístrese con precaución en pacientes con insuficiencia renal (generalmente se requiere ajuste de dosis). El uso prolongado de la Cefradina puede resultar en sobreinfección, debido a que se seleccionan las especies bacterianas. Precaución en pacientes alérgicos a la penicilina, especialmente reacciones mediadas por IgE (p. ej., anafilaxia, urticaria). Puede causar colitis asociada a antibióticos o colitis secundaria a Clostridium difficile (colitis pseudomembranosa).</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Durante la terapia con Cefradina se han reportado los siguientes eventos adversos: Mareo, erupciones cutáneas, eritema multiforme (hasta síndrome Stevens-Johnson), prurito, “rash”, colitis pseudomembranosa, diarrea, náuseas, vómito,  eosinofilia, leucopenia, neutropenia, aumento del BUN y de la creatinina.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p><strong>Aumento del efecto/tóxico:</strong> Dosis altas de probenecid disminuyen la excreción de la Cefradina. Los aminoglucósidos en combinación con Cefradina pudieran resultar en toxicidad aditiva. Consideraciones dietarias: Puede ser administrado con alimentos en caso de que se presente molestia estomacal. El paciente debe reportar si hay diarrea prolongada; el curso completo de tratamiento (diez a catorce días) debe hacerse para asegurar la erradicación del microorganismo. Las mujeres deben reportar si hay signos de vaginitis. Las mujeres en edad reproductiva deben usar métodos anticonceptivos de barrera pues la Cefradina puede interferir con los anticonceptivos orales.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría B:</strong> Los estudios de reproducción en animales no han demostrado riesgo sobre el feto, sin embargo, no hay estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas o estudios en animales han mostrado un efecto adverso, pero estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas no han demostrado riesgo sobre el feto.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>CEFRADINA MK® Cápsulas, Caja por 24 Cápsulas de 500 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2009 M-009670-R2.<br>CEFRADINA MK® Tabletas, Caja por 6 tabletas de 1 g. Reg. San. Nº INVIMA 2008 M-009671 R-2.</p></body></html>]]></string></resources>