<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name39">Pirantel Pamoato MK®</string><string name="treament39">Parasitología</string><string name="tags39">pirantel pamoato.suspension.suspensión.antiparasitario</string><string name="html_text39" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Suspensión<br>    Antiparasitario derivado de la tetrahidropirimidina<br>    (Pamoato de Pirantel)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada mL de SUSPENSIÓN de PIRANTEL PAMOATO MK® contiene pamoato de pirantel micronizado equivalente a 50 mg de pirantel base, excipientes c.s.</p><img src="img/parasitologia/Pirantel-Pamoato.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    El pamoato de pirantel es un antiparasitario de amplio espectro derivado de la tetrahidropirimidina, indicado en una amplia variedad de infestaciones.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    El pamoato de pirantel actúa produciendo bloqueo neuromuscular despolarizante, causando una contracción súbita, seguida de parálisis de los helmintos. Esto provoca que el parásito pierda la ?adherencia? que tiene en la pared intestinal y es expulsado del tracto intestinal mediante un proceso natural. Dado que el pamoato de pirantel se absorbe pobremente en el intestino del hospedero, éste no se ve afectado por el medicamento.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    Antihelmíntico para infestaciones mixtas por Ascaris lumbricoides (áscaris), Trichuris trichiura (tricocéfalos), Enterobius vermicularis (oxiuros), Ancylostoma duodenale (uncinarias), Strongyloides stercolaris (strongiloides) y Taenia saginata y solium (tenias).</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    Infestación por Ascaris sp, Enterobius sp y Necator americanus: 10 mg de Pirantel base por kg de peso (máximo 1 g) como dosis única. Infestaciones severas por Necator americanus: Dosis única diaria de 20 mg/kg por 2 días consecutivos o dosis única diaria de 10 mg/kg por 3 días consecutivos. En Oxiuriasis, repetir el tratamiento a las 2 semanas.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad al medicamento, embarazo. Adminístrese con precaución a pacientes con disfunción hepática.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    Agentes paralizantes como el pamoato de pirantel, pueden provocar obstrucción intestinal completa en situaciones donde exista una gran carga parasitaria. Esta obstrucción es generalmente bajo la forma de retención de los parásitos. No coadministrarlo con piperacina.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    Durante la terapia con pamoato de pirantel se han reportado los siguientes eventos adversos: Anorexia, cefalea, diarrea, dolor abdominal, exantema, insomnio, náuseas, somnolencia y vómito.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    El pamoato de pirantel no debe ser administrado con piperacina. Puede interferir en el metabolismo de los medios de contraste iodados.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    Categoría N: Hasta el momento de la elaboración de este texto, la FDA no ha clasificado el fármaco, por tanto no se recomienda su uso durante este periodo de tiempo.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p></p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30 ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    PIRANTEL PAMOATO MK®, frasco por 15 ml de suspensión de 250 mg/5 ml (Reg. San. No. INVIMA 2008 M-000483-R3).    Versión 03/09/2013</p></body></html>]]></string></resources>