<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name15">Lincomicina MK®</string><string name="treament15">Antiinfecciosos Sistémicos Generales</string><string name="tags15">Clorhidrato.Lincomicina.Antibiótico.Macrólido.Lincosamida</string><string name="html_text15" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Ampollas<br>Antibiótico sistémico, Macrólido, Lincosamida<br>(Clorhidrato de Lincomicina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada Ampolla de 2 ml de LINCOMICINA MK® contiene Clorhidrato de Lincomicina equivalente a 600 mg de Lincomicina base, excipientes c.s.</p><img src="img/antiinfecciosos_sistemicos_generales/Lincomicina.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>La LINCOMICINA MK® es un antibiótico predominantemente bactericida; con un espectro reducido que abarca aerobios grampositivos susceptibles como los estreptococos, los estafilococos, los diplococos y los pneumococos.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>La Lincomicina como todos los macrólidos, actúa mediante unión a la subunidad 50S ribosomal de los microorganismos susceptibles inhibiendo la translocación del aminoacil ARNt de las proteínas microbianas. En este sistema de inhibición la síntesis de ácidos nucleicos no se ve afectada, pero la bacteria muere al colapsar su citoesqueleto por falta de las proteínas estructurales.</p><h1>INDICACIONES</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>LINCOMICINA MK® está indicada en infecciones producidas por gérmenes sensibles a la Lincomicina.</li>	<li>La Lincomicina está indicada en infecciones del tracto respiratorio superior e inferior, osteoarticulares, septicemia, endocarditis, de piel y tejidos blandos, etc.</li></ul><h1>POSOLOGÍA</h1><p><strong>Adultos IM:</strong> 600 mg cada 24 horas; infecciones graves, 600 mg cada 12 horas. IV: 600 mg cada 8 a 12 horas (Infecciones graves); en infecciones más graves, se puede aumentar las dosis.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad a la Lincomicina y/o clindamicina, pacientes con enfermedad diarreica. Se debe administrar con precaución en pacientes con disfunción hepática, agranulocitosis, trombocitopenia y leucopenia. Contienen alcohol bencílico por lo que no debe usarse en lactantes y/o niños prematuros.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>La enfermedad renal o hepática severa puede aumentar los niveles séricos del fármaco; el ajuste de la dosis/frecuencia de administración puede ser necesaria; puede causar colitis severa y posiblemente fatal; suspender el fármaco si se presenta diarrea, cólicos abdominales ó presencia de sangre y moco en heces. No administrar simultáneamente  con eritromicina. La diarrea asociada a Clostridium difficile ha sido reportada con casi todos los antibióticos, incluyendo la Lincomicina y puede variar en severidad de leve a mortal. Por lo tanto, la terapia con Lincomicina debe reservarse para infecciones graves, en donde otros antibióticos no son apropiados. Si se sospecha ó se confirma la diarrea por C. difficile, se debe interrumpir el uso de antibióticos que no estén dirigidos a tratar el C.difficile. Debe instaurarse un tratamiento adecuado de apoyo, tal como manejo de líquidos y electrolitos, suplementación de proteínas, tratamiento antibiótico para C. difficile y evaluación quirúrgica según criterio clínico.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li><strong>Durante la terapia se ha observado:</strong> Diarrea, dolor abdominal, hipotensión, rash, síndrome de Stevens-Johnson, urticaria, colitis pseudomembranosa, náuseas, vómito, hipersensibilidad, sobreinfección por hongos.</li>	<li><strong>Infrecuentes:</strong> Disfunción renal (rara), granulocitopenia, neutropenia, poliartritis, trombocitopenia.</li></ul><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Los antidiarreicos como la loperamida usados simultáneamente, pueden agravar el cuadro diarreico. La eritromicina usada conjuntamente con la  Lincomicina tiene efecto sinérgico.  El cloranfenicol puede disminuir el efecto de la Lincomicina. Los alimentos retardan la concentración plasmática pico. La hierba de San Juan disminuye los niveles séricos de la Lincomicina.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría B:</strong> Los estudios de reproducción en animales no han demostrado riesgo sobre el feto, sin embargo, no hay estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas o estudios en animales han mostrado un efecto adverso, pero estudios clínicos adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas no han demostrado riesgo sobre el feto. Se excreta en la leche materna por lo tanto no se recomienda su uso durante este período.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>LINCOMICINA MK®, Caja con 6 ampollas por 2 ml de 600 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2009 M-006040 R2.</p></body></html>]]></string></resources>