<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name64">Ezetimibe / Simvastatina MK®</string><string name="treament64">Sistema Cardiovascular</string><string name="tags64">Ezetimibe.Simvastatina.Hipolipemiante</string><string name="html_text64" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas<br>Hipolipemiante, Inhibidor de la HMG CoA reductasa e <br>Inhibidor de la absorción de colesterol.<br>(Ezetimibe/Simvastatina)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada Tableta de EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK® 10/10 contiene Ezetimibe 10 mg/Simvastatina 10 mg, excipientes c.s.</li>	<li>Cada Tableta de EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK® 10/20 contiene Ezetimibe 10 mg / Simvastatina 20 mg, excipientes c.s.</li>	<li>Cada Tableta de EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK® 10/40 contiene Ezetimibe 10 mg / Simvastatina 40 mg, excipientes c.s.</li></ul><img src="img/sistema_cardiovascular/Ezetimibe.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>Ezetimibe pertenece a  una clase nueva de principios activos reductores de los lípidos, que inhibe selectivamente la absorción intestinal de colesterol y fitosteroles (esteroles vegetales).</p><p>La Simvastatina es una estatina que ha demostrado reducir los niveles plasmáticos de colesterol y triglicéridos; además puede aumentar moderadamente los niveles de las lipoproteínas de alta densidad (HDL).</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>Ezetimibe es un inhibidor de la proteína transportadora NPC1L1; con esto disminuye la absorción de colesterol proveniente de la dieta a nivel de la mucosa intestinal. La Simvastatina tiene una potente actividad para inhibir la HMG-CoA reductasa (3 hidroxi - 3 metilglutaril CoA reductasa). Esta enzima cataliza la conversión de la HMG-CoA a mevalonato, un paso inicial y limitante de la velocidad en la biosíntesis hepática del colesterol; reduce las concentraciones séricas de colesterol total, colesterol LDL y colesterol VLDL, proteína apo B y triglicéridos. </p><h1>INDICACIONES</h1><p>Alternativo en aquellos casos de pacientes no controlados apropiadamente con Simvastatina o Ezetimibe administradas como terapias únicas. Pacientes controlados con Simvastatina y Ezetimibe a la concentración disponible en este producto, que se estén administrando por separado.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK®, se debe tomar una vez al día; en la tarde o noche preferiblemente, con o sin alimentos. El paciente debe estar bajo una dieta reductora de los lípidos apropiada y la debe continuar durante el tratamiento, la dosis debe ser individualizada, según la concentración inicial de C-LDL, la meta recomendada del tratamiento y la respuesta del paciente. El rango de dosificación es desde 10/10 mg al día hasta 10/80 mg al día. La dosis inicial usual recomendada es de 10/20 mg al día, aunque se puede iniciar con 10/10 mg al día en los pacientes que requieran una disminución menos enérgica del C-LDL pero cuando se requiere disminuir el C-LDL más de 55% se puede empezar con 10/40 mg al día. Se pueden medir las concentraciones de los lípidos al cabo de dos o más semanas, para ajustar la dosificación si es necesario. Pacientes con hipercolesterolemia familiar homocigótica: 10/40 ó 10/80 mg una vez al día, en la noche, se debe usar en forma coadyuvante a otros tratamientos reductores de los lípidos (por ejemplo, LDL-aféresis).</p><p>EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK® se debe administrar dos o más horas antes o cuatro o más horas después de administrar un secuestrador de ácidos biliares y no debe ser mayor de 10/10 mg al día en los pacientes que estén recibiendo ciclosporina, danazol ó 1 g ó más de niacina al día; ni mayor de 10/20 mg al día cuando estén tomando amiodarona o verapamilo.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK®  está contraindicado en hipersensibilidad a cualquiera de los componentes de este producto. También, en enfermedad hepática activa o aumento persistente e inexplicable de  las transaminasas séricas. En embarazo y lactancia y en niños menores de 10 años.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Al igual que con otros inhibidores de la HMG-CoA reductasa, el riesgo de miopatía/rabdomiolisis, está relacionado con la dosis de Simvastatina. Se debe evitar el uso combinado de más de 10/20 mg diarios de Ezetimibe/Simvastatina y amiodarona o verapamilo, a menos que los beneficios justifiquen el aumento del riesgo de miopatía. Al iniciar el tratamiento con EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK®, o al aumentar su dosificación, se les debe informar a todos los pacientes sobre el riesgo de miopatía, e indicarles que reporten de inmediato cualquier dolor, hiperestesia o debilidad muscular. Si se diagnostica o se sospecha miopatía, se debe suspender inmediatamente el tratamiento.</p><p>Se debe suspender temporalmente el tratamiento con EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK®, unos cuantos días antes de una intervención quirúrgica mayor o cuando se presente cualquier trastorno médico o quirúrgico importante. Se debe tener precaución en los pacientes que toman cantidades considerables de alcohol, o tengan antecedentes de enfermedad hepática. En los pacientes que están recibiendo anticoagulantes cumarínicos, se debe determinar el tiempo de protrombina antes de iniciar el tratamiento con EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK®, así como repetir la prueba con suficiente frecuencia, durante el principio del tratamiento. Una vez que se haya comprobado que el tiempo de protrombina es estable, se puede seguir vigilando en los intervalos usualmente recomendados.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>Los eventos adversos más comunes, relacionados con el uso del medicamento son: flatulencia, mialgia y cefalea. Los siguientes eventos adversos, han sido informados después de la comercialización de Ezetimibe/Simvastatina, con una muy baja incidencia (< 1/10,000): Reacciones de hipersensibilidad (incluyendo angioedema y erupción), pancreatitis y náuseas. Sin evaluar la causalidad, se presentaron trombocitopenia, colelitíasis, colecistitis, hepatitis, artralgias, incremento de la creatinfosfokinasa (CPK), elevaciones de las transaminasas hepáticas y muy raramente, miopatía/rabdomiolisis. El riesgo de mialgias en pacientes que reciben estatinas puede incrementarse con Ezetimibe.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>La  Simvastatina no ha demostrado interacción farmacocinética significativa de importancia clínica, al ser coadministrada con Ezetimibe. Los estudios preclínicos han mostrado que la Ezetimibe se metaboliza por glucuronidación, mientras que la Simvastatina es un sustrato del citocromo P-450, isoenzima CYP3A4. Por este hecho, el ketoconazol, la eritromicina, la claritromicina, la telitromicina, el diltiazem, la nefazodona y los inhibidores de la proteasa del HIV; pueden aumentar el tiempo de eliminación de la Simvastatina, aumentando el riesgo de miopatía. Otros fármacos que no son sustrato de la CYP3A4, pero pueden presentar el mismo fenómeno son: fibratos, niacina (ácido nicotínico), ciclosporina, danazol, amiodarona y verapamilo. La Simvastatina al ser administrada junto con anticoagulantes cumarínicos, potencializó el efecto de estos, produciendo un aumento del INR.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoria X:</strong> Los estudios en animales o en humanos han demostrado anormalidades fetales y/o existe evidencia de riesgo fetal humano basado en información de reacciones adversas de estudios o experiencias de investigación clínica o de postcomercialización y existen riesgos implicados al usarse el fármaco en mujeres embarazadas que claramente sobrepasan los beneficios potenciales. El uso del producto farmacéutico está contraindicado en aquellas mujeres que están o que pueden quedar embarazadas. No existen datos acerca de la excreción de Ezetimibe/Simvastatina en la leche materna. Por lo tanto no se recomienda durante el período de lactancia.</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>No se puede recomendar ningún tratamiento específico para la sobredosis de Ezetimibe/Simvastatina. En caso de sobredosis, se deben emplear medidas de manejo sintomático y de soporte.</p><ul>	<li><strong>Ezetimibe:</strong> En estudios clínicos, la administración de Ezetimibe en dosis de 50 mg /día en 15 adultos jóvenes durante hasta 14 días, o de 40 mg/día en 18 pacientes con hiperlipidemia primaria hasta durante 56 días, generalmente fue bien tolerada. Se han reportado unos pocos casos de sobredosis; la mayoría no se han asociado a experiencias adversas. Las experiencias adversas reportadas no han sido severas.</li>	<li><strong>Simvastatina:</strong> Se han reportados algunos pocos casos de sobredosis de simvastatina; la máxima dosis ingerida fue de 3,6 g. Todos los pacientes se recuperaron sin secuelas. Hasta el momento no se conoce la dializabilidad de la Simvastatina y sus metabolitos en el hombre</li></ul><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK® 10/10 mg, caja por 14 tabletas, Reg. San.  No. INVIMA 2008M-0008465.<br>EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK® 10/20 mg, caja por 14 tabletas. Reg. San. No INVIMA 2008M-0008471.<br>EZETIMIBE/SIMVASTATINA MK® 10/40 mg, caja por 14 tabletas. Reg. San. No INVIMA 2008-0008464.</p></body></html>]]></string></resources>