<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name167">Oftalub ®</string><string name="treament167">Visión</string><string name="tags167">Oftalub</string><string name="html_text167" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Solución oftálmica estéril<br>Lagrimas artificiales y Lubricante oftalmológico<br>(Alcohol Polivinílico)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>Cada ml (25 gotas) de OFTALUB MK® Solución oftálmica contiene 14 mg de Alcohol Polivinílico (1,4%), excipientes c.s.</p><img src="img/vision/Oftalub.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>OFTALUB MK® contiene Alcohol Polivinílico que se comporta como un surfactante no iónico, es utilizado en los productos farmacéuticos oftalmológicos como agente para estabilizar, lubricar y para incrementar la viscosidad; estas propiedades lo hacen útil para aliviar y refrescar el tejido ocular inflamado. El Alcohol Polivinílico es un agente emulsificador, ampliamente utilizado en soluciones para uso tópico ocular, solo o asociado a otras medicaciones oftálmicas. La concentración más frecuentemente usada es al 1,4%. El Alcohol Polivinílico produce un alivio refrescante de los síntomas de sequedad y prurito del tejido ocular inflamado o irritado presente en el síndrome de ojo seco, es un vehículo hidrofílico humectante hipotónico e hiposmótico.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>El Alcohol Polivinílico incrementa la viscosidad de las lágrimas, se une a la superficie de la córnea y estabiliza la película lagrimal, retardando su drenaje y evaporación sin causar irritación ocular ni toxicidad. El sistema polimérico del producto facilita la reposición natural de la lágrima, aumentando el tiempo de rompimiento de la misma. El Alcohol Polivinílico facilita la curación del epitelio córneo, protege a la córnea y a la conjuntiva de la irritación mecánica y la fricción de los párpados disminuyendo las molestias de los ojos inflamados. Los preservativos son incorporados en múltiples productos oftálmicos, su objetivo es destruir o limitar el crecimiento de microorganismo inadvertidamente introducidos en el producto, uno de ellos es el cloruro de benzalconio el cual es preferido por su estabilidad, excelente actividad antimicrobiana y vida media prolongada. El EDTA disódico es un agente quelante el cual se une y secuestra cationes divalentes y complementa la acción del cloruro de benzalconio.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>Lágrimas artificiales. Sequedad, irritación ocular presentes en la queratitis seca o en cualquier otra afección en la que se presente disminución o falta de las lágrimas naturales. Humectante en lentes de contacto duros</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>Aplicar 1 a 2 gotas, dos a cuatro veces al día en el ojo afectado o según criterio médico.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento. No usar con lentes de contacto blandos.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>Evite contaminar el contenido o la punta del aplicador, evite el contacto del gotero o su punta con cualquier superficie, mantenga el frasco bien cerrado. En caso de embarazo o lactancia se sugiere consultar al médico previo a la utilización de este producto. No utilizar este producto después de 28 días de estar abierto o si su contenido a cambiado de coloración o se ha tornado opaco. Si la irritación persiste o se incrementa se debe suspender el uso del producto y consultar al médico. No utilizar este producto por largos periodos, se debe consultar al médico. Contiene en su fórmula el cloruro de benzalconio como preservante, que puede depositarse en los lentes de contacto blandos, estos deben retirarse antes de la aplicación de este fármaco y colocarse como mínimo 15 minutos después.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>El EDTA en muy raras ocasiones puede inducir reacciones alérgicas de contacto. El cloruro de benzalconio puede ser retenido en los tejidos oculares hasta por siete días y las dosis repetidas pueden producir efectos acumulativos tóxicos, el uso de productos por largo tiempo que contienen este preservativo puede lesionar las células epiteliales de la conjuntiva y la córnea; bajas concentraciones del producto han sido asociadas a un efecto apoptótico. Complicaciones raras asociadas a este preservativo incluyen alergia, fibrosis, síndrome de ojo seco e incremento del riesgo de falla en cirugía de glaucoma.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>El Alcohol Polivinílico es compatible con la mayoría de los principios activos y preservativos utilizados en los productos oftalmológicos, algunos de estos compuestos como el bicarbonato de sodio, el borato de sodio y los sulfatos de sodio, el potasio y el zinc pueden espesar la solución.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>Categoría N: Hasta el momento de la elaboración de este texto, la FDA no ha clasificado el fármaco, por tanto no se recomienda su uso durante este período de tiempo.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>OFTALUB MK®, Caja con un Frasco gotero por 15 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2008 M-0008704.</p></body></html>]]></string></resources>