<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name28">Ácido Fusídico 2% MK®</string><string name="treament28">Dermatológicos</string><string name="tags28">acido fusidico.ácido fusídico.creama.topica.tópica.antibiotico.antibiótico</string><string name="html_text28" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Crema tópica cutánea<br>    Antibiótico para uso dermatológico<br>    (Ácido Fusídico)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><p>    Cada 100 g de ÁCIDO FUSÍDICO 2% CREMA MK® contiene 2 g de Ácido Fusídico, excipientes c.s.</p><img src="img/dermatologicos/Acido-Fusidico.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    El ÁCIDO FUSÍDICO 2% CREMA MK® es un agente antibacteriano de uso tópico indicado en infecciones de piel (abscesos, acné y celulitis) con actividad bacteriostática y bactericida principalmente contra cocos Gram (+).</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    El Ácido Fusídico inhibe la síntesis proteica de las bacterias sensibles, al impedir la translocación de los aminoácidos, durante la síntesis de las cadenas peptídicas; este efecto lo logra sin unirse al ribosoma, ocasionando el colapso de la pared celular.</p><p>    <strong>Espectro antimicrobiano:</strong> El Ácido Fusídico es muy activo contra el estafilococo y notablemente contra el S. aureus y S. epidermidis, incluyendo las cepas meticilino resistentes. Las cepas de Nocardia asteroides y algunas de Clostridium spp. son también altamente susceptibles; igualmente es activo frente a Propionibacterium acnes y Corynebacterium minutissimum. Los estreptococos y enterococos son menos susceptibles. Los hongos son resistentes al igual que la mayoría de las bacterias Gram (?) pero el Ácido Fusídico es moderadamente activo contra Neisseria spp. y Bacteroides fragilis.</p><h1>FARMACOLOGÍA CLÍNICA</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        <strong>Absorción:</strong> El Ácido Fusídico penetra en la piel intacta hasta en 2% de la dosis aplicada. En la capa córnea dañada la concentración alcanza hasta 100-150 mcg/mL, cuando se encuentra intacta la concentración alcanza 0,8 mcg/mL. Se ha encontrado que después de 16 horas de su aplicación, se pudo remover sólo 80% del Ácido Fusídico, lo cual indica que 10-20% penetra en la piel.    </li>    <li>        <strong>Distribución:</strong> Más de 95% del Ácido Fusídico viaja unido a proteínas y es ampliamente distribuido en todo el organismo; ha sido encontrado en la circulación fetal y en la leche materna.    </li>    <li>        <strong>Metabolismo:</strong> Es metabolizado a nivel hepático hacia metabolitos  con pobre actividad farmacológica.    </li>    <li>        <strong>Eliminación:</strong> Su vida media sérica es de 5-6 horas y su excreción es lenta, principalmente por vía biliar.    </li></ul><h1>INDICACIONES</h1><p>    El ÁCIDO FUSÍDICO 2% CREMA MK®, está indicado en infecciones cutáneas producidas por gérmenes sensibles al Ácido Fusídico.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><p>    Aplicar ÁCIDO FUSÍDICO 2% CREMA MK® sobre la piel afectada, formando una capa delgada, 2 a 3 veces al día, durante 7 a 10 días.  Puede utilizarse vendaje protector. En el acné, y según la lesión, puede utilizarse durante más tiempo.</p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Está contraindicado en pacientes que hayan presentado reacciones de hipersensibilidad al principio activo o algunos de sus componentes. No se debe usar en infecciones cutáneas virales, micóticas u ocasionadas por microorganismos no susceptibles, especialmente Pseudomonas aeruginosa.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    Para la aplicación del Ácido Fusídico en cualquier lesión dermatológica profunda con drenaje quirúrgico, se deberá realizar con la mayor asepsia posible. En caso de ser utilizado en lesiones faciales, se debe evitar que el medicamento penetre a los ojos, debido a que puede causar irritación ocular.</p><h1>POBLACIONES ESPECIALES</h1><p>    No se recomienda el uso de ÁCIDO FUSÍDICO 2% CREMA MK®, en menores de un año.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    El ÁCIDO FUSÍDICO 2% CREMA MK® es regularmente bien tolerado, se han reportado escasas reacciones de hipersensibilidad. En menos del 1% de los casos se presenta prurito, irritación y eritema en el sitio de aplicación.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    Aunque no se conoce bien la ruta metabólica del Ácido Fusídico, se cree que los fármacos que interfieran con la CYP3A4 del citocromo P-450, deben evitarse durante la terapia. Al ser administrado simultáneamente con saquinavir, ritonavir y estavudina, se ha detectado un aumento de sus concentraciones plasmáticas.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco en mujeres embarazadas a pesar de sus riesgos potenciales. No se conoce si el Ácido Fusídico se excreta en la leche materna, por tanto debe evitarse su uso durante este periodo de tiempo, o valorar la relación riesgo beneficio.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con formula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    ÁCIDO FUSÍDICO 2% CREMA MK®, tubo por 15 g. Reg. San. Nº INVIMA 2009 M-0009871.</p></body></html>]]></string></resources>