<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name40">Betametasona MK® 4 mg/1 ml Betametasona MK® 8 mg/2 ml</string><string name="treament40">Preparados Hormonales Sistémicos</string><string name="tags40">betametasona.solucion inyectable.solución inyectable.ampolla.corticosteroide</string><string name="html_text40" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Solución inyectable<br>    Corticosteroide de acción inmediata<br>    (Fosfato Sódico de Betametasona)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        Cada ampolla de 1 ml de BETAMETASONA MK® 4 mg/1 ml contiene Fosfato Sódico de Betametasona equivalente a Betametasona base 4 mg; excipientes, c.s.    </li>    <li>        Cada ampolla de 2 ml de BETAMETASONA MK® 8 mg/2 ml contiene Fosfato Sódico de Betametasona, equivalente a Betametasona base 8 mg; excipientes, c.s    </li></ul><img src="img/preparados/Betametasona-4-8.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    La Betametasona inyectable es un corticosteroide que se utiliza en aquellas situaciones donde se requiere un corticoide de acción rápida y potente, como en los estados alérgicos, en insuficiencia adrenal y en afecciones inflamatorias no infecciosas. La Betametasona posee potente efecto antiinflamatorio, antirreumático y antialérgico. La Betametasona presenta actividad elevada de tipo glucocorticosteroide y baja actividad mineralocorticoide.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    Los efectos antiinflamatorios de los corticoides en general se deben a sus efectos humorales, vasculares y celulares. A nivel humoral actúa sobre las lipocortinas, unas proteínas inhibidoras de la fosfolipasa A2. La cual controla la síntesis del ácido araquidónico y su cascada de potentes mediadores de la inflamación como son los leucotrienos y las prostaglandinas. A nivel vascular la administración de Betametasona interfiere con la adhesión leucocitaria a las paredes de los capilares y reduce la permeabilidad de la membrana de estos, lo que ocasiona una reducción del edema. Además y a nivel celular la Betametasona reduce la liberación de moléculas que promueven la inflamación, como la histamina y las citocinas.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    BETAMETASONA MK® está indicado en el tratamiento de múltiples enfermedades endocrinas, osteomusculares, dermatológicas, del colágeno o autoinmunes, alérgicas, respiratorias, hematológicas y de otros tipos con respuesta al tratamiento corticosteroide.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        La posología de BETAMETASONA MK® 4 mg/1 ml y BETAMETASONA MK® 8 mg/2 ml debe ser individualizada de acuerdo con cada patología y al criterio médico. En casos de urgencia se deben utilizar una o dos ampollas por vía endovenosa lenta y repetir cada 4 horas.    </li>    <li>        BETAMETASONA MK® puede ser administrada por vía intravascular, intraarticular, intralesional y en tejidos blandos    </li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad a cualquiera de sus componentes. En pacientes con infecciones micóticas sistémicas. Precauciones (advertencias): Los corticosteroides deben usarse con precaución en pacientes con púrpura trombocitopénica idiopática, en psicosis o antecedentes de las mismas, insuficiencia cardiaca congestiva y/o renal, en diabetes mellitus, hipertensión arterial, osteoporosis, tuberculosis, úlcera péptica, lactancia y embarazo.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    Debido a que las complicaciones del tratamiento con glucocorticoides dependen de la dosis y la duración del tratamiento, una decisión de riesgo y beneficio se debe hacer para cada caso particular, en cuanto a la dosis y duración del tratamiento y si la terapia debe ser diaria o intermitente. El tratamiento con Betametasona debe iniciarse con la menor dosis posible que obtenga el efecto esperado y disminuir paulatinamente la dosis administrada. El retiro de la terapia con corticoides debe ser gradual, se debe advertir al paciente que no debe abandonar el tratamiento, ni abandonarlo de manera súbita. Debe tenerse especial precaución al ser administrado a pacientes con úlcera péptica, insuficiencia renal, trombocitopenia y púrpura idiopática. Contiene alcohol bencílico, por lo que no debe usarse en lactantes y/o niños prematuros.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    Durante la terapia con corticoides, se ha reportado retención de sodio, baja del potasio, alcalosis hipocaliémica, ICC, retención de líquidos. Debilidad muscular, miopatía, osteoporosis, fracturas vertebrales por compresión, ruptura de tendones. Úlcera péptica sangrante, pancreatitis, distensión abdominal, hipo. Atrofia cutánea, alteración en la cicatrización, urticaria. Convulsiones, pseudotumor cerebral, cefalea. Retardo del crecimiento fetal, o en la niñez falta de respuesta adrenocortical, reducción a la tolerancia a los carbohidratos. Catarata subcapsular posterior, glaucoma. Euforia, manifestaciones psiquiátricas psicóticas, depresión e insomnio.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>    Cuando se administra simultáneamente con fenitoína, rifampicina y efedrina se pueden reducir los efectos terapéuticos de los corticoides, debido a que estos acentúan el metabolismo de los corticoides. El uso simultáneo con anticoagulantes coumarínicos puede aumentar o reducir los efectos anticoagulantes, haciéndose necesario ajustar la dosis de estos. De igual manera sucede al utilizar hipoglucemiantes orales y esteroides, por lo cual se deben monitorear los niveles de glucemia y realizar los ajustes necesarios. Durante la terapia con corticoides no se debe consumir alcohol, porque se incrementa el riesgo de úlcera péptica. El uso con inhibidores del factor de necrosis tumoral como adalimumab, infliximab, certolizumab, natalizumab y con otros agentes inmunosupresores como leflunomida, puede generar inmunosupresión severa y aumentar el riesgo de infecciones. Administrar de manera simultanea quinolonas, ácido nalidíxico y azitromicina y corticoides, puede incrementar el riesgo de ruptura del tendón de Aquiles. La administración conjunta con bupropión, aumenta el riesgo de presentar episodios convulsivos. Al administrar conjuntamente corticoides con talidomida, se aumenta el riesgo de presentar episodios de tromboembolismo y trombosis venosa profunda. El mifepristone y los corticoides se antagonizan mutuamente, por lo cual puede existir falla terapéutica con su administración concomitante. Los efectos oculotóxicos de la vigabatrina, se pueden aumentar con el uso concomitante de corticoides.</p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría C:</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco en mujeres embarazadas a pesar de sus riesgos potenciales (Ver Contraindicaciones).</p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>    El tratamiento de la sobredosis aguda es mediante terapia sintomática y medidas de soporte. Para la sobredosis crónica, en caso de enfermedad severa que requiera terapia continua con esteroides, la dosis del corticosteroide puede ser reducida solo temporalmente, en forma gradual o se puede iniciar tratamiento interdiario.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con formula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad. No exponer a la luz solar. Agítese bien antes de usar.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    BETAMETASONA MK® 4 mg/1 ml, Caja por una ampolla de 1 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2008 M-0007719.<br>    BETAMETASONA MK® 8 mg/2 ml, Caja por una ampolla de 2 ml. Reg. San. Nº INVIMA 2008 M-0007744.</p></body></html>]]></string></resources>