<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name58">Captopril MK®</string><string name="treament58">Sistema Cardiovascular</string><string name="tags58">Captopril.Antihipertensivo</string><string name="html_text58" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>Tabletas<br>Antihipertensivo Inhibidor de la Enzima Convertidora de Angiotensina<br>(Captopril) </p><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px;">	<li>Cada tableta de CAPTOPRIL MK® contiene 25 mg de Captopril.</li>	<li>Cada tableta de CAPTOPRIL MK® contiene 50 mg de Captopril.</li></ul><img src="img/sistema_cardiovascular/Captopril.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>El CAPTOPRIL MK® es un inhibidor específico de la Enzima Convertidora de Angiotensina (ECA), utilizado en el tratamiento de la hipertensión.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>El Captopril inhibe la conversión de la angiotensina I en angiotensina II, debido a la inhibición de la ECA, una hidralasa carboxipeptidildipéptido hidrolasa, en el sistema de Renina Angiotensina Aldosterona. Sin embargo, durante la terapia con Captopril no se ha encontrado una relación con los niveles de renina y la respuesta al fármaco. Debido a que la ECA es idéntica a la bradiquininasa, el Captopril también puede interferir con la degradación del péptido vasopresor, bradicinina (esto explica el aumento de la tos durante la terapia). Se presume que el aumento de las concentraciones de bradicinina o prostaglandina E2, también puede tener un papel en el efecto terapéutico del Captopril.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>Tratamiento de la hipertensión arterial y de la insuficiencia cardiaca que no responde a la terapia convencional. Nefropatía diabética y disminución de la morbimortalidad en el postinfarto del miocardio. </p><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>Hipersensibilidad al medicamento, nefropatías, embarazo, lactancia, niños. En el paciente debe evaluarse periódicamente sedimento urinario y proteinuria y el leucograma.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>En cualquier momento durante el tratamiento pueden ocurrir reacciones de hipersensibilidad como angioedema. Usar con precaución en enfermedades del colágeno, estenosis valvular (especialmente aórtica), hiperkalemia y durante procedimientos que requieran anestesia. Se debe evitar escalar la dosis rápidamente pues puede llevar a falla renal. En pacientes con falla renal se debe evaluar periódicamente la creatinina sérica durante los primeros tres meses. Usar con precaución en pacientes con falla renal, insuficiencia cardiaca crónica o que estén usando diuréticos de manera simultánea. En adultos mayores debido a que frecuentemente tienen función renal disminuida, se debe monitorizar cuidadosamente la tolerabilidad al fármaco. Cuando se administre con inmunosupresores, se tiene que controlar el recuento leucocitario total y diferencial antes de iniciar el tratamiento y cada dos semanas durante los tres primeros meses. Se debe tener precaución con el uso concomitante de diuréticos ahorradores de potasio.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>El tratamiento con inhibidores de la ECA ha sido relacionado frecuentemente con la aparición de tos, esto es debido a la inhibición de la bradiquininasa, que aumenta los niveles circulantes de bradiquinina; este evento puede ser de tal magnitud que sea necesario la suspensión de la terapia. Durante la terapia con Captopril han sido reportados los siguientes eventos adversos: Hipotensión, precordialgia, palpitaciones, taquicardia, erupciones, prurito (en estos pacientes se encuentran anticuerpos antinucleares positivos entre el 7% y el 10%), fotosensibilidad, ataxia, confusión, depresión, parestesias en manos, pérdida del gusto, reacciones de hipersensibilidad, fiebre, artralgias, eosinofilia, torsade de pointes (reporte de caso), urticaria y vértigo.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><p>Aumento del efecto: El uso de suplementos de potasio, cotrimoxasol (en dosis altas), antagonistas de los receptores de angiotensina II y los diuréticos ahorradores de potasio, pueden aumentar los niveles séricos de potasio cuando se combinan con Captopril. Los inhibidores de la ECA pueden aumentar las concentraciones séricas y los efectos de digoxina, litio y sulfonilureas. Los diuréticos pueden tener un efecto hipotensor aditivo con los inhibidores de la ECA, además la hipovolemia aumenta el potencial de efectos adversos renales de estos fármacos. En pacientes con daño renal, la coadministración con antiinflamatorios no esteroideos resultará en un mayor deterioro de la función renal. El uso concomitante de inhibidores de la ECA y alopurinol aumenta el riesgo de reacciones de hipersensibilidad. Disminución del efecto: El ácido acetilsalicílico (en dosis altas), la rifampicina y los antiácidos orales, pueden reducir el efecto terapéutico de los inhibidores de la ECA. Consideraciones dietarias: El uso a largo plazo puede resultar en deficiencia de zinc (que produce la aparición de la disminución del gusto). Se debe evitar el consumo de efedra, yohimbé porque puede empeorar la hipertensión arterial. </p><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p><strong>Categoría C (primer trimestre):</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco en mujeres embarazadas a pesar de sus riesgos potenciales. Categoría D (segundo y tercer trimestre): Existe evidencia de riesgo fetal humano, basados en información de reacciones adversas de estudios o experiencias de investigación clínica o de postcomercialización en humanos, pero beneficios potenciales de su uso en mujeres embarazadas pueden ser aceptables a pesar de los riesgos potenciales. Durante la terapia con Captopril han sido reportados la aparición de los siguientes defectos y malformaciones: hipocalvaria/acalvaria, oligohidramnios, anuria persistente después del parto, hipotensión, defectos renales, disgenesia/displasia renal, falla renal, hipoplasia pulmonar y un aumento en el numero de mortinatos. </p><h1>SOBREDOSIS</h1><p>La preocupación principal debe ser corregir la hipotensión. El tratamiento de elección para la restauración de la presión arterial es la expansión de volumen mediante infusión intravenosa de solución salina normal. Mientras que el Captopril puede ser removido de la circulación de adultos mediante hemodiálisis, no existen datos adecuados con respecto a la efectividad de la hemodiálisis para removerlo de la circulación de neonatos o niños. La diálisis peritoneal no es efectiva para remover el Captopril; no existe información acerca de la transfusión de recambio para remover el Captropril de la circulación general.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>CAPTOPRIL MK® 25 mg, Caja por 30 tabletas de 25 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2009 M-010213-R2.<br>CAPTOPRIL MK® 50 mg, Caja por 30 tabletas de 50 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2009 M-010251 R-2.</p></body></html>]]></string></resources>