<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources><string name="medicament_name85">Diclofenaco MK®</string><string name="treament85">Sistema Músculo Esquelético</string><string name="tags85">diclofenaco.grageas.ampollas.capsulas.cápsulas.antiinflamatorio.no esteroideo</string><string name="html_text85" formatted="false"><![CDATA[<html><head><meta charset="UTF-8"><link rel="stylesheet" type="text/css" href="MedSources/style.css"><script type="text/javascript" src="MedSources/jquery-2.1.1.min.js"></script><script type="text/javascript" src="MedSources/Scroller.js"></script></head><body><p>    Grageas, Ampollas, Cápsulas retard<br>    Antiinflamatorio no esteroideo<br>    (Diclofenaco)</p><h1>COMPOSICIÓN</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        Cada Gragea de DICLOFENACO MK® contiene 50 mg de Diclofenaco sódico. Cada Ampolla de DICLOFENACO MK® contiene 75 mg de Diclofenaco sódico.    </li>    <li>        Cada Cápsula Retard de DICLOFENACO MK® contiene 100 mg de Diclofenaco sódico en microgránulos de liberación gradual.    </li></ul><img src="img/musculo-esqueletico/Diclofenaco.jpg"><h1>DESCRIPCIÓN</h1><p>    El Diclofenaco en un antiinflamatorio no esteroideo derivado del ácido feliacético, que presenta poca selectividad por las diferentes formas de la ciclooxigenasa. El Diclofenaco posee efecto antiinflamatorio y analgésico.</p><h1>MECANISMO DE ACCIÓN</h1><p>    El Diclofenaco inhibe la ciclooxigenasa de manera inespecífica, por lo cual se inhibe la conversión del ácido araquidónico en endoperóxidos cíclicos, los cuales se transforman en prostaglandinas, tromboxanos y mediadores de la inflamación autacoides  y eicosanoides. Al inhibir a la ciclooxigenasa y la subsiguiente síntesis de prostaglandinas, se reduce la liberación de sustancias y mediadores proinflamatorios, previniéndose la activación de los nociceptores terminales.</p><h1>INDICACIONES</h1><p>    Analgésico, Antiinflamatorio no esteroideo.</p><p>    El DICLOFENACO MK® está indicado en el tratamiento de los síntomas inflamatorios en pacientes con osteoartritis y enfermedades reumáticas y para el alivio del dolor y las molestias asociadas a trauma, odontalgias, intervenciones quirúrgicas y dismenorrea.</p><h1>POSOLOGÍA</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        <strong>DICLOFENACO MK® Grageas 50 mg:</strong> El primer día 1 gragea cada 8 horas, a partir del segundo día 1 gragea cada 12 horas o 1 diaria.    </li>    <li>        <strong>DICLOFENACO MK® Cápsulas retard 100 mg:</strong> 1 cápsula al día.    </li>    <li>        <strong>DICLOFENACO MK® Ampollas 75 mg:</strong> Dosis máxima 1 ampolla IM cada 12 horas, por 2 días máximo, continuando con las formas orales de acuerdo con el criterio médico.    </li></ul><h1>CONTRAINDICACIONES Y ADVERTENCIAS</h1><p>    Hipersensibilidad al principio activo o a sus excipientes, reacciones alérgicas al ácido acetilsalicílico o a otros antiinflamatorios no esteroideos. Asma, broncoespasmo, rinitis aguda, pólipos nasales y edema angioneurótico. Desórdenes de la coagulación. Enfermedad cardiovascular. Úlcera péptica, sangrado gastrointestinal y antecedentes de enfermedad ácido péptica.</p><p>    Disfunción hepática moderada y severa. No administrar durante el embarazo en especial durante el tercer trimestre y el período de lactancia. Insuficiencia renal grave (depuración de creatinina &lt;30 mL/min). Se recomienda que se debe iniciar el tratamiento con las dosis más bajas.</p><p>    El uso concomitante con el ácido acetilsalicílico (ASA) incrementa el riesgo de úlcera gastrointestinal y sus complicaciones. La presentación en ampollas: Contiene alcohol bencílico, por lo que no debe usarse en lactantes y/o niños prematuros y metabisulfito de sodio que puede causar reacciones de hipersensibilidad especialmente en pacientes con asma. La presentación en grageas por 50 mg contiene tartrazina que puede producir reacciones alérgicas, tipo angioedema, asma, urticaria y shock anafiláctico.</p><h1>PRECAUCIONES</h1><p>    No consumir simultáneamente con bebidas alcohólicas. Se han reportado casos raros de reacciones hepáticas severas (incluyendo necrosis, ictericia, hepatitis fulminante). Cambios visuales (incluyendo ?color?) se han reportado con Diclofenaco oral. Puede enmascarar síntomas o signos de infección. La administración en animales de experimentación de algunos antiinflamatorios no esteroideos (excepto el ácido acetilsalicílico), junto con dosis muy altas de quinolonas, ha demostrado que puede producir convulsiones. Suprimir 4-6 semanas antes de procedimientos dentales o quirúrgicos.</p><h1>EVENTOS ADVERSOS</h1><p>    <strong>Se han observado:</strong> Prurito, erupciones, dermatitis de contacto, dolor, exfoliación, parestesia, cefalea, mareo, retención de líquidos, calambres, dolor abdominal, diarrea, flatulencia, indigestión, náuseas, distensión abdominal, úlcera péptica/sangrado gastrointestinal. Elevación de las ALT/AST. En menos del 1% de los pacientes se ha reportado: Agranulocitosis, anemia aplástica, anemia hemolítica, angioedema, ansiedad, asma, falla renal aguda, cambios visuales, cirrosis, convulsiones, depresión, desorientación, edema de labios y lengua, edema laríngeo, eosinofilia, eritema multiforme (hasta síndrome de Stevens-Johnson), erupción bullosa, fotosensibilidad, insomnio, irritabilidad, insuficiencia cardíaca congestiva, meningitis aséptica, necrosis hepática, nefritis intersticial, leucopenia, púrpura alérgica, púrpura, reacciones de anafilaxia, pesadillas, reacciones psicóticas, síndrome de Nicolau, síndrome nefrótico, trastornos de la memoria, vómito.</p><h1>INTERACCIONES FARMACOLÓGICAS</h1><ul style="padding-left: 17px">    <li>        <strong>Aumento del efecto:</strong> Aumenta la toxicidad de digoxina, metotrexate, ciclosporina, litio, insulina, sulfonilureas, diuréticos ahorradores de potasio, warfarina y ácido acetilsalícilico.    </li>    <li>        <strong>Disminución del efecto:</strong> Efecto disminuido del ácido acetilsalícilico, las tiazidas, la furosemida. DICLOFENACO MK® Puede tomarse con alimento (de hecho evita molestias gastrointestinales). Se debe evitar el consumo de alcohol (aumenta la irritación gastrointestinal). Evitar uña de gato, ajo, jengibre, gingko, té verde, gingseng (todos tienen actividad antiplaquetaria).    </li></ul><h1>EMBARAZO Y LACTANCIA</h1><p>    <strong>Categoría C (primer trimestre):</strong> Estudios en animales han mostrado un efecto adverso sobre el feto y no hay estudios adecuados y bien controlados en mujeres embarazadas, sin embargo los beneficios permiten utilizar el fármaco a pesar de sus riesgos potenciales.</p><p>    <strong>Categoría D (segundo y tercer trimestre):</strong> Existe evidencia de riesgo fetal humano, basados en información de reacciones adversas de estudios o experiencias de investigación clínica o de postcomercialización en humanos, pero beneficios potenciales de su uso en mujeres embarazadas pueden ser aceptables a pesar de los riesgos potenciales.</p><h1>RECOMENDACIONES GENERALES</h1><p>    Almacenar en un lugar seco a temperatura menor a 30ºC. Manténgase fuera del alcance de los niños. Medicamento de venta con fórmula médica. No usar este producto una vez pasada la fecha de vencimiento o caducidad.</p><h1>PRESENTACIONES</h1><p>    DICLOFENACO MK® Grageas, Caja por 20 grageas de 50 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2005 M-006042-R2.<br>    DICLOFENACO MK® Ampollas, Caja por 1 ampolla por 3 ml de 75 mg. Reg. San. Nº INVIMA M-003535 R-2.<br>    DICLOFENACO MK® Cápsulas Retard, Caja por 20 cápsulas retard de 100 mg. Reg. San. Nº INVIMA 2006 M-004351 R-1.</p></body></html>]]></string></resources>